【人性】【魔幻】Soul Hacker XXI (2)

今次故事到2個POST，已經出咗2/3, 保證唔爛尾。故事涉及心靈，人性嘅善與惡，而且會比較血腥同甜。標題冇寫「甜」，唔代表走甜；人面可以獸心，人模可以狗樣。

《Soul Hacker XXI 》將會第三個系列故，有獨立嘅世界觀。本季大約二十萬字，今次以書面語書寫，希望大家繼續支持，不勝感激。雖然文筆拙劣，但為保持質素，盡量一星期三更或以上。

故事純屬虛構，如有雷同，實屬不幸。

以下係契弟Facebook page，如果巴打絲打，CD－ROM讀者對故事（任何），又或者想搵個樹窿抽插，除咗Post留言，亦歡迎大家隨時PM，照舊會第一時間覆。

Post 1 ：

直接追故：

人物及用語列表

出文
＊

翌日早上，玉狸果然信守諾言，跟隨伽納離開酒店，兩人一同前往上海外灘的實驗室。

一個怪女人，明明是心魔的頭目，卻黏著一個靈魂駭客去對付自己的同伴，伽納暗道。

值得說的是，伽納和玉狸昨夜彼此說了「晚安」後卻是無眠，渡了一個讓人不禁好笑的春宵。伽納抱著銀劍坐在皮椅上盯緊玉狸，而側躺在大床上的玉狸不甘示弱，骨碌碌的大眼睛看著伽納。

一人一魔就這樣對望，在氣氛曖昧的空間中等到天明。

這時候，伽納與玉狸步出電梯，走進掛著醫學中心招牌的實驗室。實驗室的大門沒上鎖，從接待處環視空無一人的四周，寧靜得落針可聞⋯⋯

已經人去樓空嗎？

「不對。」他們對望一眼，同時喚出銀劍與摺扇。

「哎，三魔眼似乎在等我們上釣呢。」玉狸的杏眸掃過房門，盈盈笑意的目光流轉著殺機。

「不用躲了，出來吧！」伽納頷首，凝神沉喝。

伽納的喝聲才落下，五十個手執刀槍棍棒的白衣魔伴便「砰」地破門而出，瞬間把伽納與玉狸重重包圍。

「男的直接幹掉⋯⋯女的先扒光，讓兄弟每人爽幾發再殺，哈哈哈。敢」

他們步步進逼，劍拔弩張地叫喝獰笑，像垂涎欲滴的豺狼看著獵物似的。不過，這些傢伙似乎搞錯角色好了。

「喂，這堆白衣人認不出你嗎？」伽納意外地問道。

「這些低級的魔伴是人類視魔刃為信仰，不過認不出來才好玩呢。」

玉狸踏前一步，然後向四周的白衣魔伴拋一記媚眼，笑道：「誰想得到人家呢？讓我好好欣賞勇士的表現⋯⋯」

「我可以讓你們發洩無窮無盡的慾火喔，嘻。」

「快點讓我興奮起來呢！」

她的說話有著不可抗力的魔力，只見白衣魔伴聽完之後心神大亂，全部都像撞邪似的，臉上紛紛露出色瞇瞇的笑容，不分敵我地朝同伴攻擊。驟時間，鏗鏗鏘鏘的武器碰撞聲和嘶吼聲響徹整片空間，四濺的腥血把畫面填滿！！

魔刃的力量果然不容輕視，比一般的心魔恐怖百倍，伽納凝視互相廝殺的魔伴不禁暗道。

伽納一劍斬殺眼前神智不清，像喪屍撲至的魔伴，對人潮中閒逛的玉狸冷聲問道：「你對我用了相同的招數？是控制心神的媚術吧？」

玉狸轉身得意地甜笑：「沒有，還是你承認自己迷上我囉？」

「你有病。」

「肯定有嘛。」玉狸抱手笑道。

就在這時，伽納的劍眉突然一皺，銳利的目光落在玉狸身後的人潮，只見兩道狠辣的爪影拍向玉狸的後腦杓！

「玉狸，退開！！！」

伽納情急之下舉劍箭步而上，錐形的劍氣越過玉狸的耳朵下方，順勢把她護在自己身後，銀劍格擋迎面而至的魔爪！

「唔。」伽納的上衣被其中一道魔爪撕開，登時鮮血淋漓。

玉狸的美目一縮，若有所思地看著伽納的背影。

「你終於叫我的名字呢。而且，你又錯過了殺我的時機了。」玉狸在他耳邊低語。

伽納撇過頭：「你暫時不能死。」

「好啦好啦，你先去找『禁果』，這裡就交給我處理。我可是你的助手呢，嘻嘻。」玉狸點頭。

伽納離開數十秒後，一個獸人心魔從魔伴中走出來。當他看到玉狸時，不禁猛然大驚。要是他剛剛發現來人是玉狸，即使給他一百個膽都不敢出手。這傢伙是三魔眼的部下，也是這裡唯一的指揮者。三魔眼確實告訴過他魂師可能會突襲，但從來都沒有說過會冒出一個魔刃啊！

「玉狸大人怎會跟魂師⋯⋯」

「你知道嗎？」玉狸的笑容漸漸消失，取而代之的是把獸人心魔壓得雙膝跪地的恐怖氣息！

與此同時，玉狸身上飄逸的魔氣在她的臀上幻化成五條雪白的狐尾。

「你傷到我的獵物了。」玉狸一字一頓。

狐尾如刀而下，獸人心魔還未來得及求饒便已四分五裂，魔血和肉靡漫天紛飛！

留名中出巴失咗策就嗱嗱林開新po

次次都開唔切post
今次終於成功

過嚟留名

想睇玉狸鍾意咗伽鈉

伽納口裡說不

new post LM

身體卻很誠實

留名

新post留名
等睇玉狸變埋同伴 (?

一人一個心目中玉狸嘅外表

我覺得係浪客劍心入面志志雄條女

世界往往唔係咁完美
睇明仔同芷恩

一陣覆

芷恩

咁殘忍好咩？

多謝巴打絲打支持
契弟之後就逐個覆

暫時每個主要角色都出現自己嘅故事線同掙扎

團長因為追悔過去，由大少爺淪落成駭客

依依可可同蘭鐸教（今季未講到）

五十嵐大叔因為沉迷知識而失去一切，疑似拋妻棄子

伽納同玉狸（暫時已知玉狸出身嘅白狐族被伽納嘅家族消滅）

嘉明一身秘密，疑似小時候錯手殺死父母造成陰影，加上體內嘅神秘黑影（暫時已知其中一個係係貪狼盧修），到底係咩一回事呢

另外，佢又點面對變成心魔嘅芷恩呢

當然，女主角依翠絲嘅過去依然係一個謎

新po留名

膠巴

輕輕一推

出一出文

另一邊廂，伽納仔細搜遍實驗室的每個角落，沿途斬殺了幾個擋路的魔伴後，終於成功找到製造藥丸的神秘密室。

密室是挑高兩層的廢棄工場，此時已烏燈黑火。一座座玻璃儀器仍在，可是工場已人去樓空，而存放「禁果」的倉庫亦剩下空蕩蕩的排架，藥丸被早知先機的三魔眼運走了。

「晚了一步。」伽納低聲罵道。

過了一會兒，伽納破壞了製造藥丸的設施後，迅速折返亂戰的實驗室中央。

此時，魔伴自相殘殺的戲碼已經落幕，牆壁和地板血漬斑斑，血肉模糊的屍首像玩壞了的公仔，有的被子彈轟成蜜蜂竇；有的被亂刀開腸破腹；有的更身首異處，死狀慘不忍睹。

顯然，這場「玉狸爭奪戰」沒有贏家誕生，大家在斷氣之時都沒有發現自己身中媚術，被玉狸玩弄於鼓掌之中。

事實上，以玉狸的實力，即使親自動手亦不過眨眼功夫，不過看著一群男人陷入瘋狂，如燈蛾撲火似的自取滅亡是一種樂趣。

魔刃的力量遠遠不止如此。

玉狸意猶未盡地伸懶腰，然後從接待處的檯上輕輕落地，樂呵呵地看著伽納。

「歡迎回來～」

「玉狸。」伽納重新握緊魂刃，神色複雜地盯住玉狸。

「喔喔，只是舉手之勞。你用不著多謝我呢，嘻嘻嘻。」玉狸調皮地眨眼。

「我們的交易結束了，最後能踏出這裡的人只有一個。心魔始終是心魔，這是你和我都不能改變的事實。」伽納邁步走向笑瞇瞇的玉狸，唸唸有詞。

「你捨得殺我嗎？即使我站著不動，你都殺不了我呢。」玉狸攤開手，朝伽納的方向閘首前行。

「赤－紅！」

伽納的沉喝聲響起，手中的符文銀劍隨之綻放出熾熱的紅色燄光，發出嗡嗡劍鳴。他把削鐵如泥的銀劍高舉，然後瞄準玉狸的粉頸斜削下去，彷彿要把她的身首分家似的！

霍！

香消玉殞的畫面沒有出現，伽納瞪住瞇起眼的玉狸，銀劍在玉狸的粉頸兩吋外的空氣硬生生的停下來。他的劍刃彷彿被無形的力量推開，久久未劈下去。

「你！你肯定又用了甚麼妖術！」伽納焦躁地喝道。

他心裡得清楚，玉狸甚麼都沒有做過。

「誠實一點好不好？看，我早就說過你不捨得殺我嘛。」

「我說過我們只能活一個。既然這樣⋯⋯你殺死我。」伽納說。

「好。」

玉狸說罷便踮起腳尖，軟糯櫻唇貼上伽納的乾燥的嘴巴，過了幾秒才分開。玉狸將一張寫了電語號碼的紙條塞到伽納的口袋。

「還未到時候。當你親口說出那句咒語的時候，我們就只能活一個。不管最後你死還是我亡，我都是贏家。期待我們下一次在人類的世界約會喔，再見。」

伽納摸著嘴唇，呆滯地目送玉狸的背影遠去。他意識自己敵不過玉狸的「攻擊」，可是這一刻他還沒有想到兩年後的將來，自己會做出那種為世不容的「瘋狂」事情，走上無法回頭的分叉路。

＊

伽納

狐狸精係最強大嘅物種

呢個係我覺得最接近個種妖媚

咒語係咪我愛你

忙完一日，聽日出文

我都係喇咁諗

推

恭喜

多謝巴打絲打 夜少少覆大家

Ch.24 人性本惡

伽納獨自前往上海調查「禁果」，與魔刃玉狸的關係愈發曖昧。在他們命運交疊的同時，另一邊廂在現實世界執行任務的「閃雷」亦陷入危機，眾人面臨充滿絕望的嚴峻考驗⋯⋯

關乎「閃雷」的存亡。

同時，關於香港甚至整個世界的未來。

這天早上，黃嘉明、依翠絲、依依可可姊妹、五十嵐治和卡迪團長步出靈魂旅店的大門，坐上預先安排的全黑吉普車，他們一行六人從九龍城出發，風馳電掣地駕過蜿蜒曲折的山路，經過一幢幢空置別墅後拐進髮夾彎的盡頭，停泊在打鼓嶺新村的村口。

打鼓嶺新村渺無人煙，從車窗遠眺就只有幾間靠山而建的荒廢寮屋，一條百級石階延伸到山上，久經修葺與枯草叢生的環境使這個地方添上幾分頹廢和破破落落的氣息。

「閃雷」並非最早到達的人。 比他們更早到場的隸屬現實世界的「清道夫」。也許受電影《廿二世紀殺人網絡》啟發，清道夫總是戴同款式的墨鏡和耳機，專業保鏢的衣著使他們像倒模般的特工史密斯。

一般而言，清道夫不會提早出現，跟靈魂駭客不會有甚麼交集。不過，這次任務涉及的綁架案已經成為新聞，為了低調處理事件，他們才現身與合作。

「我是史密斯，上級指示我們提供協助。」特工史密斯上前與卡迪握手。

「我知道。你們全部都是史密斯。」卡迪訕笑。

史密斯不苟言笑，手握曲尺手槍：「先旨聲明，封鎖消息是我們的首要目標，所以必要時我們會格殺勿論。希望你和你的同伴不要我們拖後腿。」

「當然。」卡迪聳聳肩。

他們的目標是第二間白色瓦頂的灰牆小屋，綠色窗框後的玻璃被報紙封住，難以看清裡面的情況。

按照調查所得的情報，任務目標林志康綁架了女朋友，這兩天一直藏身於這間破舊鐵皮屋中。換句話說，黃嘉明等人要搶在目標鑄成大錯之前解決靈魂迷宮的心魔，完成這場任務。

這是一個駭客任務，也是一場營救行動。

要說的是，這輛吉普車是這趟任務的安全屋。五十嵐治的探測距離廣遠，即使他們身在車輛中都能夠連接到林志康的靈魂迷宮。

「雖然飄馬很好，但這輪『麥林旋風』也不賴。」卡迪停車後說道。

喔，飄馬是卡迪在靈魂世界的座騎，如果你還記得。

「這輛吉普車嗎？」黃嘉明意外地問道。

「強化後的車身不但防彈，而且刻畫了整整三十六道高級法陣符，是團長甚少駕駛的戰驅。」依依解釋。

可可附和：「對嘛，我們還是第一次坐。團長，今次的任務真的有這樣危險嗎？」

依翠絲柳眉輕輕蹙起，澄明的目光看向卡迪在倒後鏡的臉龐，顯然她都察覺到不妥。

卡迪的指節輕敲軑盤，應道：「只是保險起見，預防突發情況。」

黃嘉明瞧瞧五十嵐治，說道：「沒有問題，我會完成任務。只要調整完成，目標和他的女朋友就會得救。」

「這個世界沒有救世主。」五十嵐治攤開進入迷宮需要的工具，忽然按住胸膛，眉頭皺成一團：「啊⋯⋯」

突如其來的劇痛使他的身板不住發抖，煞白的臉龐滲出豆大的冷汗。他努力挺直身軀，試圖裝作若無事。

眾人見狀大驚，卡迪立即問道：「五十嵐，你臉色很差。究竟發生甚麼事？」

「無事無事⋯⋯」

卡迪當然不信，銳利如鷹的目光落在五十嵐治的衣襟，一手拉開，只見五十嵐治的鎖骨下浮現一朵暗褐色的咒紋。咒紋長得像曼珠沙華，又稱為彼岸花！

「毒咒，我們先暫停－」

「那一掌⋯⋯」黃嘉明愣神，看著五十嵐治的胸膛，霍然想起何芷恩當日補的一掌。

「別讓車外面的清道夫看笑話，繼續就好。」五十嵐治勉強擠出笑容，對黃嘉明說道：「臭小子，你不是想要救人嗎？老子這次會在這裡看到最後，你們速去速回，回來之後再說吧。」

黃嘉明點頭，揚起閃爍淡芒的靈魂銀戒：「授－權，任務開始。。」

老豆
你個仆街仔嘉明

五十嵐大叔

突然諗起L4d2 Bill
阿伯 阿叔 永遠早死

好似包皮同韓江宇

係天意⋯⋯或者

重有人記得包皮

今晚整完新電話會出文

點會唔記得

這趟駭客任務出奇簡單，現實才過去了六分鐘，黃嘉明和依翠絲便驅除了入侵林志康的心魔。相較之下，陳展光那場任務不管迷宮路線還是心魔的實力都比這次困難得多。當然，這除了黃嘉明和依翠絲早有默契外，黃嘉明的調整術亦功不可沒。

入侵林志康的心魔是靈智極低，是一隻名為「恨火」的火焰惡魔。諷刺地，火團的顏色跟林志康的帽子一樣慘綠⋯⋯至少被依翠絲的雙劍和黃嘉明的太刀劈成漫天火屑之前。

不過，這場看似簡單輕鬆的任務卻使黃嘉明感到莫名的不安與焦躁。也許因為害得五十嵐身中毒咒而內疚，又或者想著何芷恩的事情，他在靈魂迷宮裡一直神不守舍，直至調整靈魂時計時後，他終於說話⋯⋯

「很奇怪。」黃嘉明皺眉低吟。

「奇怪？調整完成了嗎？」依翠絲狐疑問道。

「嗯，手感不對。雖然調整完成了⋯⋯但我感覺不到生機，以前從未遇過這種情況。」

如果人性本惡，沒有被心魔操縱心智的人類會做壞事嗎？黃嘉明忽然想起琉璃阿姨的問題，心裡不禁一寒。

黃嘉明壓下心頭那股異樣感，搖頭道：「可能只是我的錯覺，總之先出去看老頭的情況吧。」

「嗯。」依翠絲看著黃嘉明的背影，呢喃自語：「二十一，你太善良了⋯⋯」

黃嘉明和依翠絲的意識返回現實世界，此時吉普車的車廂內只剩下依依在照顧著五十嵐治，依依和卡迪卻身在車外的空地！

「怎麼回事？」

「團長烏鴉口說中了。」依依神色凝重地指著車窗。

黃嘉明見狀望出車窗，瞳仁猛然收縮！

放眼望去，只見過數十心魔像部隊般排成多重扇陣，遍佈整個村落，重重包圍他們的吉普車。即使身在車廂仍聽到心魔高昂的吼叫聲和獰笑此起彼落，濃烈的魔氣充斥整個山頭，聲勢浩蕩無比！

這些心魔來自各個種族，當中有在書本和課堂見過的，像體積龐大的獨目巨人和雙翅蛇妖；有靈魂迷宮遇過的，如腐蝕女妖和黏糊糊的小涎魔。他們有些握著狼牙棒跟大斧等武器，有的張牙舞爪，宛若等待開人肉大餐的狂獸！

率領群魔前來突襲的帶領者並不陌生，正是三魔眼和何芷恩。

三魔眼身穿筆挺的全黑西服，手執黑鋼長鈹，在心魔的簇擁和歡呼下徐徐走到最前面。與他並肩而來的何芷恩這天略施淡粉，淡紫的眼影與櫻桃紅的薄唇使她增添幾分邪魅的氣息。她換了一套蕾絲禮裙，波浪般的秀髮貼服垂在衣背，纖手抱胸，並未喚出魔鐮鬼月示人。

「芷恩⋯⋯」黃嘉明的視線與車外的何芷恩一度對上。

「嘉明，我來了。」何芷恩做出口型，露出一抹淺笑。

與此同時，負責守衛工作的特工紛紛列陣，舉槍應對。

「換彈完成，隨時準備射擊。」他們相繼說道。

看他們反應迅速，動作整齊利落如的特種部隊，足見他們平日訓練有素，以應對這種無法用常識理解的威脅。不管他們戰鬥力如何，面對一群心魔還能保持鎮定，這份心理質素已非常人能夠比擬。

心魔的指揮是三魔眼和何芷恩，而他們的指揮權和發言權則交給卡迪和可可。

「誰想被法陣轟殺就儘管過來。」依依一手握法器短劍，另一手的指間夾住法陣符，毫無懼色的明眸流轉著果斷之色，跟平日只愛搗皮的可愛少女般若兩人。

「呼。」卡迪喚出盾劍，踏前一步與三魔眼對峙。

「看你的樣子似乎不怎意外。」三魔眼說道。

「是直覺。如果換作是我，大概都不會放過這個機會。出其不意的突襲往往比人海戰術更有效。我以前總是掛在嘴邊，對吧？」卡迪平靜地應道。

「嘿嘿，『獵人和獵物，差別在於智慧』，我依然記得很清楚。」三魔眼冷笑兩聲，續道：「不過⋯⋯今天角色似乎倒轉了呢。」

「你認為憑這些心魔可以留得住我們嗎？」

「那就試試看吧，動手吧。」

三魔眼舉起長鈹，然後再往地面一揮。當魔刃的尖鋒落地的一剎，戰事一觸即發。

三魔眼身後的心魔儼如洪水猛獸般蜂湧而上，從四面八方朝普吉車的方向狂奔進攻，石地並為之震動起來！

「射擊！」特工背靠背，毫不猶豫地扣動步槍的板機，射出加持了法陣的特製銀彈。

子彈嗖嗖橫飛，雖然有的弱水心魔中槍應聲倒地，但敵人的數量多得驚人，一個倒下另一個旋即便補上，特工臉色難看至極。

「啊哈哈！」

獨目巨人單臂擋住銀彈，另一手掄動狼牙棒，棒上的五吋尖釘貫穿特工的身體，把他連人帶槍掀起！狼牙棒砸落地面，特工登時腦漿塗地，陷進碎石地的身體碾成一坨爛肉泥。

「神火！雷光！」可可揚起法陣符，魔法般的火團和閃電從天而降，轟得獨目巨人變成一塊大焦炭。

G持

more

主角仆街仔

玉狸同天韻邊個靚啲

吉普車外的村落打得如火如荼，天花亂墜的精神攻擊、步槍聲與咆哮響過不停，演變成一場激烈的攻防戰。特工所使用的特製彈藥縱然湊效，一度擊殺了超過三十個敵人，可是拉開距離亦敵不過心魔的清耗戰，不消幾分鐘便十不存五，剩下來的特工只能邊退邊守，硬著頭皮負隅頑抗。

「不要停下來！找掩護繼續射擊！」他們沒有閒暇思考，只能不斷攻擊拖延時間。

一隻綠血妖趁亂爬上特工的軍車車頂，從後偷襲落單的特工。

「小心後面！」可可旋身擲出一張防禦法陣符，險險從心魔的尖牙中救下特工。

獲救的特工不敢猶豫，自動步槍的槍管穿過透明法陣，塞進心魔的嘴巴中不停開槍，魔血濺了他一臉。可是才不過幾秒，他又被另一隻七呎猿臂心魔盯上。

「救命！不！不！！！」特工被猿臂心魔抓起來，架在頭頂上方往外拉扯。

這次可可卻分身乏術，只能看著他被活生生撕成兩截!

糟了，看樣子只能再撐幾分鐘，可可暗自焦急。

同時，作為雙方主將的卡迪與三魔眼正在戰場外展開一輪追逐戰，兩襲身影從空地迅捷地飛躍交戰。卡迪追至遠處的石梯，最後與三魔眼雙雙落在鐵皮屋的瓦頂上正面交鋒！

大劍和長鈹連番互碰，澎湃的精神力隨他們的兵器而發，在空氣中形成兩道氣牆，互轟抵消。
！

「鬼蛟。」三魔眼沉肩半蹲，手臂擺出的突刺的架式，然後毫無預兆地蹬腿突進。

長鈹的銀芒像張開血口，擇人而噬的蛟龍，在卡迪的眼眸中不斷放大！

卡迪後仰暴退，想起舉盾擋下卻慢了一指。三魔眼的眉心的魔眼綻放邪光，捕捉卡迪出手的軌跡，提前躍起旋身，同時讓刃尖劃過卡迪右臂。

「唔！」卡迪挪身反擊。

嗖！嗖！嗖！嗖！三魔眼連環刺擊，長鈹後發先至，閃爍的光華如雨，無情點落在卡迪身體上。只見卡迪的魂師戰服被劃得破破爛爛，手腳連中先後刺出縷縷血花。

事實上，三魔眼的三隻眼分別擁有「速度」、「力量」和「預估」的魔力。預言能力的瞳術最為強大，能夠讓三魔眼看到兩秒後發生的未來。在以命相搏的戰鬥中，這短短的兩秒絕對是影響結果的關鍵。

三魔眼的實力，但主要的原因還是在卡迪身上。

因為卡迪猶豫了。

「你遲鈍了！我還未玩夠呢！」三魔眼翻身落地，看著鮮血淋漓的卡迪。

卡迪挺直六呎身軀，緩緩說道：「你是波奇，胖子高秀⋯⋯不，軍隊中最擅長刺劍的人⋯⋯應該是『三人幫』的摩卡，對嗎？」

三魔眼聽到舊日的名字，笑容頓事僵住，的面具後流轉著寒光。

「世上已經再無摩卡這個人。那個可憐摩卡在十年前已經死了，被你這位大少爺出賣而死喔⋯⋯卡～迪～大～哥。」三魔眼吊高腔調地嚷道。

這個人是摩卡，我的部下⋯⋯我的摯友！卡迪難掩激動的情緒，鮮血潺潺的寬厚肩膀明顯地發顫。

「摩卡。」

「別用那個名字叫我。我是三魔眼，從地獄回來讓你血債的心魔！！！」三魔眼嘶啞地喝道。

「果然是你⋯⋯收手吧。現在還有機會回來！不要再錯下去。其他事情大哥會替你想辦法！」卡迪的魂器消失。

「收手？收左手還是右手？哈哈哈！你有吃過同伴的血肉嗎？我有唷⋯⋯氣味腥臭的腐肉和內臟，一邊吐一邊吃。」三魔眼的目光如刀，彷彿要貫穿一臉歉然的卡迪。

他原地踱步，續道：「自從那一刻起一切已經回不去⋯⋯你會原諒吃掉大家的我嗎？無可能吧？嘿嘿。」

「我⋯⋯」卡迪欲言又止。

卡迪的話堵在喉嚨，怎也說不出來。

「我從屍堆爬出來，跌跌撞撞地穿過靈魂戰場，只剩下一個念頭⋯⋯就是親手折磨，殺死你這個背信棄義的畜牲。當然，我思來想去之後終於意識到，你只是腐朽的強權所結出來果實⋯⋯要剷除的還有那些自命高尚，笑呵呵地看著魂師送命的貴族。隱忍十年，這一天終於快要來了。」

「摩卡，不要再錯下去。你研究的『禁果』會害死無數無辜的人。你要我的性命，我隨時可以奉上 ，這是大哥欠下的罪孽，但那些人類是無辜的。」

三魔眼冷酷地盯著卡迪，步步進逼：「那麼我就應該落得如此下場嗎？我會讓你活到最後，好好看著同伴和想要守護的人類慘死。到時候，你就能體會那種切骨之痛是甚麼滋味。今天只是宣戰罷了，十日後⋯⋯我會讓這個城市烽煙四起，讓人類走向滅亡。」

「摩卡，我真的不想跟你打。」卡迪毫無戰意，頹敗地望著三魔眼。

「打不打是我話事。」三魔眼站在卡迪面前。

這時候，卡迪的瀏海塌在額頭上，失神眼眸毫無半點戰意，無力跌坐在瓦頂上。三魔眼的鋒利的言詞像錘子將鐵釘直接打進他的心臟，過去的痛苦回憶浮上心湖的湖面⋯⋯

卡迪已經崩潰了。

三魔眼揮動長鈹，利刃架在卡迪的脖頸上。

卡迪臉如死灰，沒有反抗的意思。

「到時候，你只剩下兩個選擇。」三魔眼皺眉說道：「殺死我⋯⋯或者接受我的審判。」

＊

一秒拳王

睇唔切

加一

＊

另一邊廂，身處吉普車上的黃嘉明蹲在椅子邊，目光沒有離開過半醒半昏的五十嵐治。五十嵐治自從毒發到現在的十分鐘，病情急轉直下，乾燥的嘴巴泛紫，蒼白如紙的臉龐使皺紋顯得深如刀削，無力地躺在椅子上，情況教黃嘉明擔憂至極。

如果不是我，五十嵐老頭就不會中毒，他暗罵道。

該死的！

「老頭，振作點！別睡過去！」黃嘉明在五十嵐治呼叫。

「嘿⋯⋯你回來嗎。我這次守住嗎⋯⋯」五十嵐治閉著眼，彌留般搭住黃嘉明的手呢喃：「爸一直等你回來⋯⋯阿藏。爸趕回來了⋯⋯不會再阻止你做駭客⋯⋯」

五十嵐藏是老頭的兒子！老頭已經分不清現實，竟然把自己當成五十嵐藏了。黃嘉明和依翠絲無言對望。

「對不起⋯⋯」黃嘉明握緊五十嵐治的掌心。

「藏⋯⋯你在嗎？」

「在啊，我在啊。」黃嘉明哽咽，扮成五十嵐藏：「爸，我在你身邊。」

五十嵐治的眉角微動，意識一度回到現實，勉強地睜開眼說道：「是二十一嗎⋯⋯二十一是靈魂的重量，將每一個靈魂平等看待⋯⋯做正確的事情。」

「嗯。」黃嘉明點頭如搗蒜。

「那個遊戲⋯⋯替我打到最後。」

五十嵐治語畢便徹底陷入昏迷，呼吸緩慢而綿長，任黃嘉明在耳邊怎呼喚都也喚不醒。

五十嵐 卡迪

今次損兵折將

仆街仔

難道五十嵐藏也是靈魂駭客？黃嘉明沒有心思深究下去。他茫然地看著昏迷不醒的五十嵐治，恨不得這個怪老頭突然醒過來一邊挖鼻子，一邊狂叩他的腦袋。

「老頭，不要再玩喇⋯⋯快點醒啊！」車廂響起依翠絲和依依的聲音，卻傳不進黃嘉明的耳中。
若非我當時偷襲，五十嵐治根本不會被何芷恩打傷⋯⋯

都是我。

我又害死身邊的人，過去是爸爸媽媽，然後是姑丈姑媽⋯⋯

這次是扮演父親，昏迷前仍惦記其他人人生的老頭。

我有一件事做對嗎？黃嘉明盯著抖過不停的手掌，彷彿看到掌心染滿鮮血。

「血，是血⋯⋯」黃嘉明頭痛欲裂，靈魂中響起貪狼那把輕快而誘惑的聲音。

快點讓我出來。

來吧來吧，我能夠代替你擺平麻煩，只要放我出來就好嘛。

「閉嘴。」黃嘉明聲音嘶啞，無視蠢蠢欲動的貪狼。

然而，五十嵐治還不算壓垮駱駝的最後一根稻草，真正讓黃嘉明的理智徹底失控是在幾分鐘後發生的事⋯⋯

此際，吉普車外遍心魔的屍首，最後一個史密斯先生亦被擰甩頭顱，剩下可可一人在遠處獨自面對超過三十個心魔和何芷恩。

何芷恩帶領身後的心魔步步進逼，形勢凶險至極！

「你都是妨礙嘉明跟我團聚的敵人嗎？那就一併解決吧⋯⋯鬼月。」何芷恩雙手一握便喚出鐮刀鬼月，毫不猶豫地劈出一道彎月形的凌厲魔氣。

「隔絕！」可可不敢遲疑，馬上擲出法陣符招架。

轟！！！魔氣撞上符紙衍化的防禦結界，氣爆的巨響震耳欲聾。

結界雖然扛下來勢洶洶的邪光，可是魔氣的餘威仍逼得她踉蹌後跌五米才能站穩腳步。

呠！呠！

「敢打我妹妹，我撞死你個八婆！」爬到主駕座的依依從擋風玻璃驚見妹妹被打，氣得不停響咹。

依依踩盡油門，排氣管呼呼作響，只見吉普車如看見紅旗的蠻牛，不顧一切地朝何芷恩的方向奔馳，以時速一百公里的速度和加持在車身的法陣撞飛擋住視線的心魔！

「呀！！！八婆！！！！」依依握住軚盤嬌喝。

何芷恩不退不避，瞇起雙眼盯著迎面而來的吉普車，露出挑釁的笑容，雙手分別握住鐮刀的把手中央和末端，橫腰而立！

千鈞一髮之際，何嘉明爬到副駕位置搶過軚盤，同時踩住腳掣！

吉普車在何芷恩身前兩米的空地轉彎急剎，在石地上拖上飄移的胎痕，車上的雜物和工具嘩啦嘩啦的散落一地！

「你怎麼了！」依依撞得七暈八素。

「我⋯⋯來跟她談一下。老頭所中的毒說不定她有辦法，」

黃嘉明說罷便趟開車門跳落地面，與何芷恩四目交接。

「你終於來了！你終於想清楚嗎？嘻嘻。」何芷恩伸出手，眼睛裡充滿誠懇與喜悅。

「芷恩，我需要解藥。」黃嘉明瞅了車上的五十嵐治一眼，對何芷恩續道：「我知道是你那天施的毒咒⋯⋯⋯你一定有辦法！就當作幫我的忙，好嗎？」

何芷恩嘟囔：「我們難得相見，第一句話卻竟然問那個病入膏肓的老魂師的事嗎？對啊，確實是我做的。」

這時，何芷恩看到走出吉普車的依翠絲，俏臉驟然冷下來：「是那個女人逼你嗎？我跟你說過魂師和人類都不是甚麼好東西⋯⋯不是同伴，而是我們真正的敵人喔。」

黃嘉明試圖解釋：「你誤會了⋯⋯造成這一切的是心魔才對啊！那晚若不是心魔奪捨－」

何芷恩打斷黃嘉明的話，忽然問道：「嘉明，你真的覺得心魔是元凶嗎？縱使沒有心魔干涉，人類一樣會作惡，你這次的目標就是活生生的例子。」

「鏡妖。」她示意身後一個如一面銅鏡的心魔上前。

鏡妖點頭，銅鏡上漸漸呈現出鐵皮屋內景象⋯⋯

重未覆巴打絲打 掛住打文
契弟一直有睇留言 多謝巴打絲打留名同祝賀

Btw 到底故事之後會點發展呢
五十嵐未死

專心打文得㗎啦，唔使成日覆

明仔唔好咁天真得唔得害死好多人㗎

團長 老豆 嘉明就黎癲喇

新post留名

殘舊的鐵皮屋是僅有一百呎的長方形房間，受潮的牆身日久失修，早已剝落得七七八八，天花板的鎢絲燈膽壞掉，只靠虛掩的廁所門隙滲出殘光來照亮四周。廳裡只有一張隨意擺放的生鏽鐵床、四桶櫃和鐵層架，佈滿灰塵和污垢的地上攤放幾個剩下骨頭和菜汁的飯盒，甚有那些驚慄片場景的味道。

散落在地板上的情侶合照與這個密不透風的空間格格不入，同時顯得更陰森詭異。照片上的純真笑臉和溫馨時光不再，此時只剩下一個哭成淚人，雙手被手銬鎖在床腳的內衣女生，還有神情恍惚，像蠟像般動不也動的林志康。

林志康是一個高五呎五，樣子和身型平平的四眼內向男。雖然長相普通，但其學歷不俗，是科技大學電腦系的一級畢業生，在遊戲設計公司的工作算穩定，成家立室總不成問題。
同樣是靈活的手指，但會敲鍵盤的往往不及會彈鋼琴的。

至少林志康的女朋友龔少琪認為如此。

「放我走⋯⋯康，我求你放過我！我發誓不會追究，真的不會追究！」龔少琪的淚水使妝容化開。

林志康清醒過來，驚慌的目光落在可憐兮兮的龔少琪身上：「我究竟在做甚麼？我綁架⋯⋯我肯定瘋了。」

「這是十五分鐘前的片段。這時候你對付完這個男人的心魔吧。換句話說，已經沒有心魔干涉他的行動，你覺得這個男人接下來會怎樣呢？」何芷恩輕聲旁述。

「他，他會放人。」黃嘉明如此相信著。

「真的嗎？那麼我們看下去囉。」何芷恩賣關子，輕輕一笑。

林志康蹲在女朋友身前，撿起一張舊日的合照：「對不起⋯⋯我怎會傻得傷害自己的女朋友。」

這時候，龔少琪看見曙光，說了一句萬萬不該說的話⋯⋯

「放我走，我們還是好朋友。」

林志康聞言怔住，臉色以肉眼可見的速度沉下來，深情的眼神變得暴戾和陰冷。

他不自覺地把照片捏得皺巴巴，沙啞道：「好朋友？對，離開這裡之後你肯定跟那個富家子弟雙宿雙棲，我這個『好朋友』在牢獄中戴住綠帽來祝福你們，是這樣吧？」

「對，我已經完了，媽的⋯⋯我的人生被已經完了！」

他站起來拉開褲鏈，把陽具塞進龔少琪的嘴巴中。他一邊發狂咆哮，一邊抓住龔少琪的頭髮前後套弄。

「唔唔！」龔少琪不斷拍打林志康的大腿掙扎，可是力氣卻遠遠不及一個發狂的成年男人。

「臭雞，我可是你的男朋友！怎麼其他人能夠幹你，我就不能？」

「你嫌我窮吧？」

「嫌我是IT狗吧？臭雞，給我戴綠帽的死臭雞！」

過了十幾秒後，林志康忽然鬆開手，從身旁的四桶櫃中翻出一把用廚房裹著的水果刀。

「我得不到的，其他人想別旨意得到。」林志康把玩水果刀，五吋長的刀身倒映出他那空洞的眼神和殘酷無比的笑容⋯⋯

「不！不要！救命呀！！！」龔少琪瑟縮一團，不斷哭叫求饒。

嚓！嚓！嚓！嚓！

尖叫聲嘎然而止，林志康騎在龔少琪身上，水果刀連環捅進她的喉嚨中，直至她雙眼反白，手腳往外繃緊才捨得停下來！

這時候，林志康已滿臉溫熱的鮮紅。

「呼⋯⋯這樣就安靜很多。你以前都很靜的，不是嗎？」

接下來，林志康也許已經徹底瘋狂，他竟然沒有嚇得逃跑，而是小心翼翼地脫掉龔少琪的內衣，把僵直的雙腿扛在肩膀上⋯⋯

鐵皮屋內一時間響起噁心的碰撞聲，夾雜像啜泣的慘笑聲。然後，何芷恩在出現在畫面中。她踏步無聲地來到林志康的背後，纖手揮動鐮刀削掉他的腦袋，這場讓人反胃的活塞運動才宣告結束。

畫面中的何芷恩提著血淋淋的首級，徐徐走到鏡子前說道：「嘉明，魂師拯救不了這個人渣。但我做到了，死亡是對他的救贖。」

鏡妖的影像隨著何芷恩最後的話語消失，空地上頃刻鴉雀無聲。

「不⋯⋯結局不應該這樣的。」黃嘉明抓住亂糟糟的頭髮，無力地搖頭。

「這是人類的本性。你們自以為救了他，但他出於自己的意志殺死自己的女朋友，這是擺在眼前的事實喔。所以，是你握住他的手間接殺死那個女人⋯⋯你是殺人兇手。」何芷恩說道。
「我不是！」

「你是。不幸圍繞在你身邊，像病毒般感染你身邊的人。」何芷恩步步進逼。

殺－人－兇－手，這四個字像大山砸在黃嘉明的胸膛，壓得他喘不過氣。過去一幕幕痛苦回憶

依翠絲見狀上前喚出雙劍，杏眸盯住何芷恩：「夠了，不要再說下去。他從來都不是甚麼殺人兇手。」

「我跟我的男朋友之間的事情用不著外人去管。嘉明，即使你是殺人兇手，我都不會離開你。」何芷恩柔聲續道：「只有我不會怪責你。」

「不會怪責我？」黃嘉明茫然地看著何芷恩，失神呢喃。

當一個人的內心被愧疚填滿，這句話變得像咒語般強大，成為他唯一的救贖。

何芷恩伸出手，甜甜笑道：「嗯，我現在是心魔⋯⋯只有我能永遠陪著你，承受你的不幸。這是我存在的目的。」

「真的嗎？」黃嘉明的鞋尖微微向前移動。

「當然了，快點過來我這邊。」何芷恩點頭。

就在黃嘉明向前邁步的瞬間，依翠絲的聲音傳進他的耳畔！

「二十一！」

「黃嘉明。」何芷恩蹙眉嬌喝。

依翠絲拉住黃嘉明的衣袖，說道：「你是二十一。你可是五十嵐的兒子。他相信你會做正確的抉擇⋯⋯你是人類。」

黃嘉明停下腳步，痛苦地發抖：「對⋯⋯老頭等著解藥救命。」

「依翠絲・韋特，我記住你了⋯⋯妨礙嘉明和我團聚的都是敵人，你會死得很慘。」何芷恩的眼中流轉著濃烈的殺機。

這個女人一定要盡早剷除，這是何芷恩作為女性的直覺。

「我是『不死魔女』，恐怕你無辦法看到我的死相了。」依翠絲的氣勢不輸對方，褐色瞳仁染成血紅。

何芷恩沒有戰鬥的意思，拍掌同時露出古怪的笑容。

依翠絲和黃嘉明察覺不妥，轉頭赫然發現五十嵐治在他們對峙間，被一頭猿臂心魔抓出吉普車外。

「死。」依翠絲瞬步而上，擋住猿臂心魔的去路。

懾人的精神力爆發，銀劍交叉而出，在樹幹粗的巨臂上削出兩道鮮血淋漓的豁口。
不妙，這一劍太淺了！依翠絲暗道。

「嘿嘿。銅皮鐵骨可是老子最大的優點啊！」猿臂心魔口吐人言，順勢扛著五十嵐治回到何芷恩身後：「紫小姐，老魂師已經到手。」

「做到好。」何芷恩讚賞。

「芷恩，你想帶五十嵐去哪裡！」黃嘉明嘶吼。

「嘉明，十日之後在『列車』上見面吧。我暫時不會讓這個老魂師死，畢竟我不希望你將來埋怨我呢，嘻嘻⋯⋯我會等你最後的答覆。」

「放下老頭⋯⋯不！」黃嘉明眦睚欲裂。

何芷恩瞧看依翠絲和依依可可一眼，吩咐在場的心魔：「只留嘉明一個，其他一律殺無赦。」
語畢，何芷恩便鬼魅地退在心魔後方，與猿臂心魔擄走昏迷的五十嵐治消失在依翠絲等人的視野中。

這時候，在空地殿後的心魔紛紛舉起手中的武器，圍向依翠絲和依依可可姊妹，形勢驟時直入谷底。

在他們的眼中，這幾個弱質纖纖的女孩子是美味的食物⋯⋯或者是輪流狎玩一番後的人肉晚餐。

黃嘉明臉容扭曲，崩潰地看著此情此景，他的腦袋一片空白，眼前的世界變得無比緩慢，最後凝結成冰。

「不⋯⋯」

「不－要。」他下意識喚出古董魂槍。

貪狼的聲音在他靈魂中響起，金黃的獸目在漆黑中貪婪地打量他。

小子，你這個可憐相真的教我看不下去啊！

快點用你的「奇血」放我出來啊！

讓我好好表演一下，把你的軀殼送給我，嘿嘿嘿！

知－死－即－生。

「貪狼！！」黃嘉明猙獰地舉槍指住自己的太陽穴，用力扣下扳機。

砰！

嗷！

槍鳴與狼嚎聲同時響起，驚人的精神力從黃嘉明體內瞬間引爆，在空氣中往外幅射式擴散，地上的沙石被強橫的氣壓吹飛！

黃嘉明雙眼中的懦弱和迷茫消散，剩下貪婪和殘酷的狠勁。他的十指如狼爪，手中古董銀槍消失，取之代之的是那把神秘的鋒兩刃太刀！

「殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺！」

「殺殺殺殺殺殺殺殺殺殺！！！！！！！！！！！」

黃嘉明握著太刀的把手，像日本武士般俯身疾衝，閃電式的狼步躥進心魔中。他出手毫不猶豫，劍術比那一次更是凌厲血腥。這時，他的右手揮舞太刀劈飛一個敵人的腦袋，左手的狼指插進另一個心魔的胸膛，掏出怦怦跳動的心臟。

黃嘉明五指一握，拳頭大的心臟炸開，心魔砰地倒下。

「二十一⋯⋯」依翠絲看到拿著太刀的黃嘉明走進視線，不禁擔憂起來。

「殺！」這是黃嘉明唯一的對白。

黃嘉明舔走唇上的鮮血，無視錯愕的同伴，繼續掛著貪婪的獰笑展開宰殺。他的動作快得驚人，亦因此被成為眾矢之的，被驚怒交加的心魔群起攻擊。

狼入羊群，又焉有被羊反撲之理？隨著時間每秒流逝，心魔相繼倒下。黃嘉明的太刀亦早已染成鮮紅。然而，上一次在迷宮中距離太遠，沒法看清的黃嘉明的動作，依翠絲此時看清他的劍術，不禁在心裡泛起疑問。

黃嘉明的劍術看似狂亂無章，其實不然。

拔刀，然後盡全力劈出，繼而是慣性的斜削，揮走刃上的魔血再保持體勢，這是「血振」與「殘心」⋯⋯

這是現實世界的居合道，而且是劍術古老而正宗，並非黃嘉明平日所學的招式。

這個人究竟是誰？

事實上，黃嘉明當下並看不見眼前的心魔。他的眼中只有一片鮮紅的血色世界，每一個出現在面前的敵人都長得一模一樣。

是的，每一個敵人都是黃嘉明。

罪大惡極，最該死的廢物⋯⋯黃嘉明。

黃嘉明血流披臉，身上的衣服在戰鬥中割得破破爛爛，最後終於把敵人把殺得乾乾淨淨。他血振納刀，在原地竭斯底里地咆哮。他的臉容猙獰如魔，外洩的精神力化成縱橫交錯的劍氣，把一切拒於三呎之外。

這一刻，黃嘉明既不是貪狼，也不是自己，只是一個因為哀傷而暴走的狂魔。

「未夠，再來！殺！！！！！！！！！！」

依翠絲抿唇聽著黃嘉明的吼叫聲，心頭不能自控地刺痛起來。

然後，她任由鋒利的劍風所傷，忍痛走到失控的黃嘉明身後，從後貼住他的衣背，纖手握住他的手腕。

「我不會死，我會在一直在這裡。」

風靜止下來，一切歸於平靜。

黃嘉明雙腳一軟便跪在地上仰天哭嚎，哭聲在天際久久不散。

＊

契弟沖埋涼覆

真係死好多人

黃嘉明(已癲)

加二

玉狸

契弟心目中最靚係依翠絲

夢巴

契弟宣佈駭客呢一仗大敗

早上輕輕一推

再一推

雖然敗得好甘但跨到過去就係轉捩點

仲以為貪狼會殺埋兩姊妹

呢對姊妹對故事推進都好重要
到底藏喺明仔體內嘅貪狼係咩一回事，是敵是友呢
暫時已知嘅係太刀同居合道

跌到攤攤腰，下一章進入呢季高潮

其實一開頭嗰章21吞槍，會唔會只係為左叫醒最後一隻上身而唔係自殺

終於有明眼春

靜靜一推

有冇tracyy意想圖

pishpish

契弟諗緊
動畫地下城嘅女主角（艾絲）

鹿巴

原來未單機

你咁多忠實讀者點會單機

一路睇緊

唔好呀 咁就無哂想像空間

Ch.25 前夕

淡淡的瘴氣籠罩維港的夜幕，濕潤的夜風從維港吹來，不時輕刮香港警察總部的玻璃窗，風聲發出像邪魅的詭笑聲。

惡意正逐吋悄然逼近……

警務處處長的辦公室位於警察總部頂層，四百呎的房間燈火通明，裝潢美倫美奐，設備一應俱全並依照用途劃成左右兩邊。房間右側是辦公和會客的空間，黃金鏤飾的三人真皮梳化、靠牆有一張吧櫃和半身酒櫃，房間的末端是長書桌和大班皮椅，椅背上的懸樑錶著一幅字畫。

「忠、誠、勇、毅」，氣勢磅礴，筆勁雄渾有力，潦如狂草，顯然是出自書法大師之手。字畫雖好，不過就是歪向左邊，顯得不公不正，不忠也不義。

上樑不正下樑歪。

辦公室的另一側有刺繡屏風相隔，那是處長的展覽廳。放眼望去盡是各式各樣的古董，有拍賣會投標回來的西洋名畫，也不乏價值千萬的中國書法真跡。千萬不用替這個處長擔心，反正他所花的全部都是公帑和見不了光的黑錢。說實在的，這個處長不諳藝術，只懂附庸風雅，而買賣古董和名畫是洗黑錢的慣常手段。

這時候，三魔眼坐在皮梳化上，瞇起眼品嚐果味豐盈而厚實的拉菲紅酒。何芷恩提著高腳杯踱步，最後倚站在落地窗戶旁俯瞰五光十色的夜景。

這個畫面中還有兩個人類，一個是身穿整齊制服的警務處處長，另一個西裝筆挺的則是政府官員。他們是最近在電視和報章經常出現的大人物，近年在政府呼風喚雨，甚至可謂隻手遮天。

然而，這兩個大人物此時卻神色恭敬，像大臣一般並肩站在三魔眼面前。

是的，魔伴滲透政商界與黑白兩道，無所不在。

「我派你們辦的事情，準備得怎樣？」三魔眼晃著高腳杯，若有所思地看著杯中酒。

「不負大人厚望，一切已經準備就緒。」處長和官員一同彎腰，齊聲應道。

「好。」

官員說道：「我花了半年時間製造矛盾，借這個政府的手推出幾個法案，像甚麼『天眼監控計劃』和『引渡法案』，那些平民對政權恐懼和怒火與日俱增。現在時機已經成熟，幾天後的遊行示威就是收割的時機。搞自由，玩民主？哼，這次終於有藉口打痛那些不知死活的愚民，看他們以後敢不敢反抗。」
雖然這個官員是魔伴，不過作為居住在現實世界的得益者，他亦有自己的想法的考慮，倒如借三魔眼的計劃滿足永無止境的權慾。

三魔眼滿意點頭，瞧看官員身旁的警務處處長一眼。

警務處處長清咳兩聲：「舊屋嶺營地已經峻工，大小足以同時容納過萬人。至於人手方面，我安排了大概一萬五千個伙計。他們在示威前夜會抵達舊屋嶺營地。按照大人要求……挑選出來的伙計全部都有不良紀錄，是最適合服用『禁果』的人選。」

三魔眼的計劃就是利用意志薄弱，靈魂早已千瘡百孔的警察作為容器，在安排好的地方一同服用禁果，然後把這個城市變成一座巨大的屠宰場。

你可能會問，怎麼要搞得這樣複雜？讓心魔直接在現實世界大鬧不是更直接嗎？確實，這是一個方法。不過若然成千上萬的心魔大軍直接進攻，恐怕計劃還未開始，魂師軍隊就被逼出兵堵截，這並非三魔眼想要的結果。

另一方面，也是更重要的一點。

讓卡迪眼睜睜看著人類自相殘殺，這是復仇的一部份。

接下來的幾分鐘，這個警務處處長如數家珍，自豪地列出下屬們的「豐功偉績」，掃毒的跑去吸毒和販毒、反貪的跑去貪污受賂、反黑的竟然插贜嫁禍、掃黃的不但食霸王餐，還他媽的當起馬伕呢。

「夠了夠了，那剩下的一萬人是『乾淨』囉？」三魔眼皺眉。

處長尷尬地應道：「只是還未來得及查出來。但我確信沒有一個是清白的。」

真夠腐敗，以前靈魂世界的魂師軍隊可正派得多，每個都是鐵骨錚錚的漢子，三魔眼不由自主想起往事。

波奇，高秀⋯⋯我的兄弟，我很快就能夠替你們報仇，讓卡迪大哥血債血償。

三魔眼並未發現的是，自從幾日前被卡迪道出真正身份後，他的想法漸漸產生變化，舊日的人類回憶不時在腦海浮現，甚至像往昔一般在卡迪後而補上「大哥」兩字。

他不是大哥，他是我的敵人，三魔眼的面具後的眼眸一度失神。

「老師？」何紫恩呼喚。

三魔眼回過神，冷道：「罷了。雖然數目遠比我預期中少，不過這批兵力都勉強足夠。你們兩個幹得不錯。作為獎勵，我可以滿足你們每人一個要求。」

「多謝大人。」警務處處長和官員對望，兩人喜形於色。

「說吧。」

政府官員說道：「大人，這段日子我為了在國家打通人脈，花了不少錢買胎疏通。」

「買胎兒嗎？你說胎盤吧？」三魔眼蹙眉。

「不不不，不是紫河車，而是真正的胚胎呢。近年來，國家那些高官相信可以延年益壽。所謂投其所好，我已經花掉了一半身家送禮，所以嘛⋯⋯」

「所以你想要錢嗎？」三魔眼問。
政府官員搖頭，貪婪地說道：「我希望爬高一點，更上一層樓。」

「那就好辦了，我讓你馬上成為國家主席都不成問題。」三魔眼露出一抹詭異的笑容。

政府官員大喜，激動地問道：「真的嗎？」

「當然。」

「不過是毛主席。」三魔眼說罷便輕輕捏碎高腳杯底，反手把玻璃腳刺進政府官員的喉嚨！

政府官員砰地倒地，雙手捂住血如泉湧的頸項，死魚一般的雙眼瞪得大，嘴裡發出「呀呀」的求救聲，衣領迅速被鮮血滲成一片紅。直至斷氣的一剎，他始終都不知道自己被殺的真正原因⋯⋯

三魔眼厭惡地看著政府官員的屍首，對嚇得牙關咕咕打顫的警務處處長問道：「到你了。你的要求是？」

「大人，我⋯⋯不求回報！為大人辦事是我等魔伴的榮幸。至於地上這個不知死活的男人，我會處理得妥妥當當。」警務處處長拍心口保證。

「嗯，去忙吧。」

目送警務處處長離開辦公室後，何芷恩走到梳化坐下來：「老師，現在殺死那個人類官員並不明智，他對我們還有用途。我感覺老師生氣了？」

三魔眼不置可否，若有所思地凝視自己的手心：「他讓我反胃，僅此而已。紫，你有為自己這一年來所做的事情猶豫過嗎？」

「只要能夠跟嘉明團聚⋯⋯任何人都可以死。」何芷恩直率道。

「任何人包括我嗎？」三魔眼問。
「如果有必要，我不會猶豫喔。」何芷恩如是說道。

三魔氣失笑：「像你這樣真好，嘿嘿。」

＊

無一個係無辜

契弟呢個故嘅角色盡量寫得立體啲
英雄會犯錯
而壞人未必十惡不赦
理所當然嘅如局唔再理所當然, 可能好似富翁一家就圓滿落幕，亦有機會好似綠帽男咁以悲劇收場
每個人都因為各自執念而行動（又或者被命運操控），作出唔同嘅選擇

Btw, 芷恩同三魔眼最後嘅對話證明
芷恩為咗得到嘉明已經偏執到極點，契弟個人角度，芷恩失去一切，世界上得返嘉明可以自己嘅存在
除咗愛以外，更後有更複雜嘅情感

同時三魔眼亦有變化，睇巴打解讀 （提示：佢以前喺煞魔嶺殺死嶺主嘅事）

輕輕一推 殺得好

你依家咁寫，好多角色都變得更立體，更有人性

＊

那場駭客任務後的數天間，韋特堡被一片愁雲慘霧，被前所未有的凝重氣氛籠罩，即使是上海回來得悉噩耗的伽納亦絕不例外。即使大家坐在大廳中都沒有誰敢說話，生怕一出聲便會戥痛那道無形的創口，抑壓的情緒像大頭針刺穿氣球般炸開，一發不可收拾。

任務雖然完成，結局卻不似預期⋯⋯至少不是黃嘉明想像的大團圓結局。

五十嵐治身中怪毒，而他們卻無力制止，只能眼睜睜看著重要的同伴被擄走。

卡迪重遇既是戰友，又是手足的摩卡，但大家的關係繫上死結，他更在單打獨鬥中慘敗，身心受創，終日意志消沈。

另外，伽納找出三魔眼的上海實驗室，可是最關鍵的「禁果」早已被對方運到其他地方。

福不雙至，禍不單行，這一切就像被重量級拳手的連環重拳打得門牙飛脫，傷害對「閃雷」的打擊實在太大，也怪不得大家愁眉不展，難以振作起來。

依依可可相望而嘆；伽納咬煙發愣，眉心皺在川字型； 黃嘉明像沒有靈魂的機械人，不分晝夜看著閃爍的電視屏幕，全神貫注的玩五十嵐治的電視遊戲。至於身為團隊核心，身體裹滿繃帶的卡迪不是跑到彼岸酒吧買醉，就是滿身酒氣地回來，對身上飄散嘔吐物的酸臭味渾然未覺。

依翠絲不擅長安慰別人，默默把一切看在眼裡。

照現在這個形勢，別說幾天後現實世界會發生大事情，即使三魔眼現在不做任何事情，「閃雷」很快都會走上解散的命運，她暗忖。

夜深時份，古堡大廳剩下一人黃嘉明拿著遊戲手掣，抱膝而坐。他一直埋首的遊戲已經闖到最後一關⋯⋯

此時，依翠絲把一碟炒野菜端到黃嘉明面前。

這碟焦黑的炒野菜絕不簡單，食香味俱無，不但賣相分呈負數，而且吃下去鐵定腸穿肚爛。雖然如此，依翠絲自信地把這道自創菜色加進她的料理手帳，並命名為「元氣爆發炒野菜」。

「食點東西，我已經煮了半天，下了很多心機。」

依翠絲真的炒了半天呢，雖然這不是重點罷了。（話說回來，你有食過用半天時間來翻炒的菜嗎？不要嘗試，你會後悔。）

「別煩我。」

「食一口。」

深夜待續⋯⋯

依翠絲

Tracy

睇佢打救明仔

下一更會講明仔玩緊嘅冒險game
點解五十嵐會整隻game呢
留意⋯⋯五十嵐大叔係打機高手，但一個打機高手打咗大半年竟然都無爆過機， 不斷活喺game over同continue 中

諳

出完文 幫五十嵐大叔推一推，跪求大家留言，幫大叔集氣

欣賞你思路 唔劇透住 但會係洋蔥

輕輕再一推

推呀

除褲巴

好期待閃電既蛻變

係雷 雷雷雷！

係喎柒咗

唔緊要 冇人睇到

黃嘉明不瞅不睬，呆滯無神的雙眼一秒並沒有離開過電視屏幕，手指靈活地控制畫面中的遊戲角色。雖然他已經千錘百鍊，躲過鋪天蓋地的機關和陷阱，可是始終打不過最後的頭目。

「差一點。」

「還差一點。」黃嘉明木無表情地呢喃，這句話整整重覆了數十次。

「別再玩了。現在不是玩的時候。」依翠絲勸道。

「老頭當年要我玩這個遊戲，一定有他的原因。」

「明白？」

黃嘉明在記錄點再挑戰：「明白老頭的真正意思。這是我和老頭的戰鬥。」

依翠絲沒有追問下去，輕輕把碟子放在矮几上，隨手找了一張披肩當作被子，安靜地坐在黃嘉明身旁。她一直都看不懂這種打打殺殺，無限復活的冒險遊戲。可是，當她現在看到黃嘉明全神貫注的側臉，卻漸漸被他的努力感染和折服，不自覺的一同緊張起來。

四十分鐘後⋯⋯

「打他，按四方形，圓形，三角形。出來⋯⋯跟我打。」依翠絲對電視咬碎銀牙，差點激動得喚出削鐵如泥的魂刃，用她的方式來了結電視中的大魔王。

「女兒，你長大之後一定會找到讓你存在的男人。十年⋯⋯五十年⋯⋯一百年，只要耐心等待，這個人一定會出現。」

扑通。

扑通。

依翠絲倏地憶起童年時父親說過的話，臉蛋泛一抹紅霞，熱力把覆蓋在俏臉上的萬年冰霜融化。

在黃嘉明面前，她展現出一個女孩子的情感。

同時，只有在黃嘉明面前，她才能夠展現屬於女孩子的情感。

終於，就在依翠絲終於喚出銀劍的一剎，黃嘉明終於成功過關了，電視屏幕的年輕盔甲勇者幹掉大魔王，救回擄走的巨乳妻子。他牽住妻子的手走出惡魔城，然後騎上駿馬在草原上馳騁⋯⋯

「乳王救到家人了！」黃嘉明吁一口長氣，不自覺捉住依翠絲的手的歡呼。

「終於。」依翠絲忍住臉上的激動表情，清咳兩聲：「慢著，誰是乳王？」

黃嘉明解釋道：「乳王是這個冒險故事的男主角，一個成長在完整家庭的年輕劍士。為了對付大魔王，他不惜跟連番勸阻的NPC父親鬧翻，踏上冒險旅程⋯⋯」

黃嘉明說到這裡猛然一顫。他想起琉璃阿姨曾經說過的話，終於恍然大悟。

「我怎麼沒想到？年輕劍士是五十嵐藏，那個阻止兒子冒險的父親是老頭⋯⋯這個遊戲是五十嵐治的故事。可是，以老頭的實力，早就應該玩到結局了。」

「如果他根本不想過關呢？」依翠絲分析道：「他希望不斷continue，不斷『再來一次』。」

人生如果是一場可以無限重來的遊戲，那麼

就在這時候，電視屏幕播放片尾彩蛋，畫面是勇者神采飛揚地回到村莊的家，推開木門跟一直反對的老父親重聚。

穿羽絨的老父親坐在搖椅上，看著站在門扉的兒子：「藏，你回來了。」

「嗯。爸，我回來了。」

「對不起啊⋯⋯爸做錯了。這句話說得太遲囉。」穿羽絨的老父親對兒子慈祥地笑著。

畫面咔嚓一黑，響起五十嵐治一早預錄下來的聲音⋯⋯

「臭小子，被我耍了啊！這個遊戲好玩？老子大概已經掛掉了吧？」

「唔，你有空便替我上炷香，順道燒幾本寫真，怎樣？哈哈！」

「還有⋯⋯你比你想像更堅強，老子第一天就知道。既然選擇了就不要後悔，做你認為正確的事，過你想過的生活吧。嘿嘿。」

五十嵐治的「遺言」隨笑聲而散。

「該死的老頭。」黃嘉明哽咽，眼前的一切模糊掉，淚水像開大的水喉頭，嘩啦嘩啦的湧出來。

「二十一。」依翠絲小心翼翼地拭走黃嘉明臉上的淚水。

「不要對我好。」

黃嘉明試圖推開她的手：「我的不幸會傳染⋯⋯老頭是活生生的例子。你想成為下一個嗎？」

依翠絲沒有退讓的意思，溫軟的纖手一下一下的掃走他的淚水，澄明的褐眸露出堅定的色采。

「五十嵐等你救他回來。我不是相信你，只是對自己的眼光有信心。」

「還有，你身邊的是不死的古魔。如果世界上的人死光了，我來跟你承受不幸⋯⋯直至你的生命完結。」依翠絲抿唇。

黃嘉明呆住。

依翠絲奉起碟，粗魯地塞進黃嘉明的嘴巴：「別亂想，只是勉為其難，知道嗎？」

「嗯。」

當時 唔係當年 手殘

搶咗大叔戲

突然覺得身邊有個依翠絲都幾好

Tracy不如咬埋我

粗魯地塞進黃嘉明的嘴巴

有一下諗左第二啲野

睇完你個留言我都諗咗其他畫面出嚟

呢個位 中出巴係專登架啦

今日停更一天

好耐冇睇，live咗
Penana冇update :/

唔小心不推文左 pushpush

恭喜路飛巴

恭喜中出巴以後可以名正言順中出

多謝大家 一陣寫文再覆

恭喜呀中出巴

恭喜中出巴
完sem先得閒返嚟追文，唔好意思

＊

奧托蘭姆的城堡右翼外是一個像麥田圈，綠意盎然的庭園迷宮，植物在五十嵐琉璃的悉心打理下層次分明，有深綠的、有嫩綠的、也有色彩斑斕的花葦。從拱頂塔樓鳥瞰下去可見魂師學院的徽形。

庭園角落的玻璃球頂溫室和外觀簡樸的木造小屋，是園藝師五十嵐琉璃的起居與工作的地方。
「五十嵐這個姓……大概有現實世界的血統呢。古代不少魂師出身，甚至雜居在現實世界。讓我好奇的是五十嵐琉璃怎麼一直居住在我們學院呢？」

「負責教你調整術……就是那個風韻猶存的阿姨啦，大概是紐卡遜院長包養的情婦。一定是，除非不是……只要發挖下去，這一定會成為驚天動地的大新聞咧，嘿嘿嘿嘿。」自詡「學院天文台」的阿里明曾經跟好友黃嘉明分析五十嵐琉璃的背景。

孰真孰假雖然不得而知，不過對黃嘉明來說，五十嵐琉璃不止是奧托蘭姆的園藝師，更是他的調整術老師，同時是五十嵐治的親生妹妹……

十天之期已過一半，翹課幾日的黃嘉明終於回來奧托蘭姆。他逃了托爾金老師的歷史課，滿懷心思地穿過庭園的青草地，前往玻璃溫室見五十嵐琉璃。

動機只有一個，因為五十嵐治被心魔擄走的事情。自從五十嵐治遇險後，黃嘉明不敢面對五十嵐琉璃，畢竟五十嵐治所以中毒被擄，他必須付上責任。

自從得到依翠絲開解後，黃嘉明終於振作起來，並展開行動。他跟依翠絲徹夜翻查古堡的藏書古籍，終於找到五十嵐所中的毒是甚麼一回事。

引魂花毒，這是一種專門入侵魂師的靈魂迷宮的毒。

「患者中毒發病時會進入假死狀態，傷口會浮現出引魂花的花紋。引魂花毒的毒性不強，卻是心魔喜愛的暗算手段，例如提煉的毒液沾在細針上，用以對付開啟了上帝禁區，精神力比普通人類強大的魂師，入侵其靈魂迷宮。」依翠絲依書直說。

換句話說，何芷恩當日那一掌悄悄把引魂花毒打進五十嵐治的體內，抓住他的內心脆弱之處。
五十嵐治的弱點是他的兒子。

「要救老頭首先要找到他的兒子五十嵐藏。只有『她』才知道五十嵐藏現在身在何處。」黃嘉明如此下結論。

這時候，五十嵐琉璃正在溫室裡插花，舉手投足一貫扣人心弦，高貴優雅，彷彿在表演藝術似的，讓人不自覺屏息欣賞。

嘉明佇在溫室門外躊躇好了一會，遲遲未能想好開場白。

「你很喜歡站在門外嗎？還不快點進來？」五十嵐琉璃瞄看黃嘉明一眼，繼續手上的工作。

黃嘉明摸摸鼻子，尷尬地點頭，然後躡手躡腳地走向溫室的桌椅坐下來。

沉默了幾分鐘，黃嘉明鼓起勇氣發話，輕微發抖的聲線打破郁悶的氣氛。

十萬火急，已經沒有時間浪費了……黃嘉明手心冒汗。

「琉璃阿姨……我想講關於—。」

「我哥被寂滅烏托邦的心魔劫走的事嗎？我早已經從別人口中知道了。」五十嵐琉璃打斷，毫不意外的反應殺黃嘉明一個措手不及。

她口中的「別人」是紐卡遜院長嗎？黃嘉明閃過這個想法。

「既然阿姨你聽說了，怎麼還能夠表現得這樣……」

「冷漠嗎？」五十嵐琉璃放下工具，逕自倒兩了杯花茶，再慢條斯理地添幾顆冰塊，不徐不疾的行到黃嘉明對面坐下來。

「我還知道你那個任務『失敗』了，至少在你的角度而言。我說過調整師並非救世主。即使沒有外力干涉，與生俱來的人性也難以觸摸。」

黃嘉明偏頭不語，迴避五十嵐琉璃的視線。

五十嵐琉璃續說道：「事實上，即使我想著急也急不來。因為能救我的大哥的人不是我。我曾經發誓以後不會再親手對付心魔。」

「即使他是你親生大哥嗎？」黃嘉明語帶不滿。

「是。而且嘛，說不定『死亡』是大哥期待已久的解脫呢？我大哥這十幾年來行屍走肉，就像枯萎了的盆栽，別人想救都救不活。」

是的，林志康的任務完成，但悲劇還是發生了。縱然驅除了心魔，他照樣殺死自己的女朋友。同一道理，若然死亡是五十嵐治的希望，沒有人能夠幫助他。

五十嵐琉璃呷一口冰茶，輕描淡寫地說道：「大多數調整師都經歷過你這個階段，以為自己是無所不能的英雄，調整術能夠挽救所有人。可是，最後他們往往崩潰，明白自己只是普通而渺少的人類。我以前曾經也是靈魂駭客，擔當調整師的角色。」

「經過上一次任務之後，你還有勇氣能救回我大哥五十嵐治嗎？」五十嵐琉璃的銳目直視黃嘉明的眼眸。

黃嘉明沉思半晌，握拳應道：「總之我已經決定要救老頭，把他從心魔手中帶回來。我討厭麻煩，更討厭其他人因為我而死。」

五十嵐琉璃滿意一笑，彷彿一直期待黃嘉明說出這個答案。

「所以我就說嘛自己不是救大哥的人選。好了，跟我說明狀況吧。你既然出現在這裡，應該已經有一些想法吧？」

黃嘉明點頭，然後把事情的來龍去脈，自己和何芷恩之間的關係，這年來發生的一切說出來。當五十嵐琉璃聽到黃嘉明擁有「讀心」能力（自由進入靈魂迷宮的能力）時，美眸不禁閃過震驚之色。

「讀心」還有跟其他人不同的魂槍，難怪紐卡遜會一直關注這個年輕小子。不過，他似乎還不知道自己與別不同呢。五十嵐琉璃暗道。

半小時過去後，黃嘉明終於說到結尾。

五十嵐琉璃若有所思地呢喃：「引魂花毒嗎？引魂花有很多別稱。它在現實世界又叫曼珠沙華、龍爪花或者彼岸花，寓意分離和不祥。只要把人帶回來，我有辦法清除引魂花的毒素，再一段時間療養就可以恢復。不過照你所說，敵人打算入侵大哥的靈魂迷宮，而且她是你的青梅竹馬。」

黃嘉明的腦海閃過何芷恩的容顏，輕聲道：「是我害她變成現在這個樣子的，我會想辦法補償她⋯⋯我現在只想奪回老頭。所以我要找到五十嵐藏。」

五十嵐琉璃聞言輕嘆：「恐怕你要失望了，因為你不會找到阿藏。」

她凝視杯中的花瓣，續道：「五十嵐藏是調整師。他在十七年前的一場駭客任務中犧牲了，當時年紀跟你差不多大。他也是大哥變成現在的樣子的真正原因。」

五十嵐藏死了？！黃嘉明頃刻呆住。

「究竟是甚麼一回事？」黃嘉明試探道。

五十嵐琉璃微微一笑：「要再添一杯嗎？那是一個很長的故事呢。」

＊

多謝大家
契弟回來了

下一更係五十嵐治家破人亡嘅故事

＊

十七年前，就是Play Station第二代在現實世界推出的年份。但五十嵐治的故事要從更早之前說起，只是十七年前是改變他一生的轉捩點而已⋯⋯

五十嵐治並不是奧托的原居民，老家在靈魂世界版圖南面的另一個國家，勞納蘭。

勞納蘭在歷史中亦出現過不少學識淵博的學者，是不少學者追求學問和研究的聖地。五十嵐治學富五車，在成家立室前是王族御用老師。他沒有攀龍附鳳的想法，也討厭王室的勾心鬥角。

不過重要的是，勞納蘭王室擁有龐大資源，讓他能繼續研究五花八門的理論。各取所需，僅此而已。

因為整天出入王室的原故，他結識了當時準備成為貴族繼室的雪莉，郎才女貌的男女熱戀，不顧流言蜚語地結成夫婦。

「貴族算甚麼屁？連我的鼻屎都比不上。」五十嵐治曾經罵道。

五十嵐治從來不理旁人的目光，這是他的作風。

娶了雪莉，是五十嵐治最自豪的事情。

不過，因為開罪了勞納蘭的貴族，五十嵐治在王室再混不下去，研究更遇到諸多阻撓和惡意的抨擊。在生活陷入危機之時，五十嵐治突然接到紐卡遜院長從遠方拋來的橄欖枝，於是毅然帶著妻子雪莉離鄉背井，成為了奧托蘭姆的探測學老師，在奧托開展新生活。

後來，五十嵐治和雪莉誕下一個可愛的兒子，取名為藏。他在希羅提亞和韋特湖之間的祖安村買了一座小莊園，一家三口在渡過了十幾年平靜時光。

在往後十幾年中，五十嵐治不但沒有放棄過他的研究，甚至比以前更痴迷，經常為了突如其來的靈光而廢寢忘餐，總是不修邊幅的模樣示人。同時，他編寫了幾部探測學和戰略理論的著作，軍隊一直沿用至今。

時光荏苒，五十嵐治的兒子長大成人，從魂師學院畢業後便立志成為靈魂駭客。五十嵐藏遺傳了母親的樣貌，長得相貌堂堂，性格卻跟五十嵐治是倒模出來似的，固執而火爆。

要說的是，父子兩人經常因為意目不合鬧過不停，父親認為追求學問才是正途，兒子則討厭成為像父親這種大人。每次爭執都是雪莉和不時探訪的五十嵐琉璃調停戰火。

該來的終於來了，那是十七年前的夏天。那天五十嵐琉璃接到哥哥的邀請到莊園作客⋯⋯

五十嵐治在書房拿著一卷羊皮卷軸來回踱步，激動地大笑道：「琉璃，哥終於解開了！」

「哥，你在說甚麼？」五十嵐琉璃困惑。

「嘿嘿嘿，是《星河迷宮圖》。」

「《星河迷宮圖》？你指預言一族的試煉圖？」

預言一族是極北之地的古老家族，精通預測未來的神術。這一族深居簡出，甚少與外界接觸，沒有人知道他們的所在地。有趣的是，預言一族把一幅玄奧的《星河迷宮圖》流傳在靈魂世界，傳說只要找到《星河迷宮圖》的真正出口，就能夠通過入門試煉，成為預言一族的弟子。

放眼整個靈魂世界，沒有幾個天才能夠成功解開《星河迷宮圖》。

但五十嵐治成功了。

「無錯，我花了幾年時間終於完成⋯⋯預測未來，那可是探測學的終極目標啊！」五十嵐治當時的雙眼中充滿著喜悅。

但更多的是病態的瘋狂。

大叔去過預言者一族拜師學藝

之前魔眼嘅對話都提過呢個神秘家族

不過，預見未來有時候唔見一件好事⋯⋯

出文後輕輕一推

為追求知識而不顧一切嘅五十嵐曾經走火入魔

推推

大叔

「你該不會打算離開奧托，去找那個古老家族吧？」五十嵐琉璃看著陷入狂喜的哥哥，心裡萌生一股不祥的預感。

「安逸讓人無知，使人庸碌。只要按照《星河迷宮圖》的指引找到預言一族，跟隨大師學習鬼神莫測的預言神術，我的本領自然更強。」

「我對現在的生活沒有不滿的地方。再說，紐卡遜這些年來一直都待大哥不薄。」五十嵐琉璃勸說。

「院長雪中送炭，雖然多半因為你的原故，不過這份恩情我五十嵐治不會忘記。」

五十嵐琉璃腼腆地移開目光，漫不經心的視線飄落在窗戶外。

五十嵐治放下羊皮卷軸，坐在木椅上沉吟，腦海閃過一幕幕回憶。

「這次機會千載難逢，錯過了會抱憾終生。預言師地位殊高，到時候我五十嵐家風風光光地重返勞納蘭⋯⋯別說那個該死的王爺，就連有眼無珠的王室都得恭恭敬敬把我們一家接回去。」五十嵐治挖鼻子，愈想愈氣，愈氣愈用力，幾乎要挖出鼻血。

他沒有忘記當年的屈辱。

「哥。」五十嵐琉璃嘆一口氣。

「我已經決定了。」

咯咯，書房門外響起單調的叩門聲。一個稚氣剛脫的黑衣青年推門而進。他看上去絕對不過二十，正如五十嵐琉璃所言，跟黃嘉明年紀相約，齊整的短髮，神采飛揚的黑眸，挺直的鼻樑，衣領上有一朵銀花標誌的襟針。

這個青年正是五十嵐藏。

五十嵐藏瞅了書桌後的父親一眼，然後對五十嵐琉璃微笑：「琉璃姑媽。」

「咦？阿藏你這身裝束⋯⋯」五十嵐琉璃意外。

五十嵐藏轉了一個圈，自信地說道：「靈魂駭客，我的冒險團叫鐵華團，嘿嘿。我特地換這身衣服讓姑媽看。我要跟姑媽一樣成為優秀的調整師。」

「我現在已經不是調整師囉。那是很危險的工作呢。」五十嵐琉璃慈愛地說道。

「哼，就只懂得和我作對。」五十嵐治破口罵道：「靈魂駭客聲名狼藉⋯⋯咳，我讓你這個臭小子好好讀書，你就整天玩甚麼爛遊戲機。要你當一個學者，你就跑去做靈魂駭客！」

「噢，像爸你一樣的學者嗎？一個跑到老遠學甚麼爛預言術的學者嗎？」五十嵐藏原句奉還。

事實上，五十嵐藏剛剛一直站在門外聽到關於預言一族的事情了。

砰！！！五十嵐治氣得七竅生煙，用力拍案。

「有毛有翼就作反吧？你這個臭小子懂甚麼？」五十嵐治咆哮，可是兒子不吃他這套。

「我小時候每天瞪著書房的門，期待你會出來陪我玩，可惜一次都沒有。媽媽最近身體變差了，你都渾然不知吧？你儘管離開這個家吧，反正對你這種人來說，我和媽都只是包袱，阻你追求學問的絆腳石。」

五十嵐藏走到書架前，修長的手指掃過書脊，沉聲道：「我最討厭這些爛書，散發著噁心和冷冰冰的氣味，簡直爛透了。」

「臭小子！你敢說一遍？」

「我會做一個出色的男人，跟老爸你走截然不同的路。不過你別誤會，我立志成為調整師不是為了跟你作對。我只是想發揮所長，用自己的方式幫助人類而已。」

五十嵐藏說罷便步出書房，消失在五十嵐治的視線中。

鐵華團請參照高達系列—鐵血的魔劍

出文後輕輕一推

再推

幫推

橄欖巴

跪求大家留言支持吓

係咪悲劇嘅開始

唔知治大叔學有所成之後會預見到啲咩未來呢

Btw, 呢度對應返大叔一開頭反對明仔入隊，卡迪團長叫佢地扮父子嘅原因

卡迪睇得通透，雖然能醫不自醫

pishhh

推 讀書讀到咁都幾少見

讀到妻離子散

無仇不成父子，但五十嵐治怎也不會想到這場爭執成為父子之間的最後對話，想要修補這個家庭亦為時已晚。

當時的五十嵐治被無法抑壓的執念佔據腦海。

尋找預言一族，然後成為預言師！

如是者，五十嵐治幾天後終於揹起行囊，臨行前告別妻子雪莉，隻身前往遙遠的極北之地，從草地走過山谷，山谷走到白雪皚皚的極地，踏上預言師的道路。

「雪莉，等我回來。這一次只要成功我便滿足了，哈哈！到時候，我們一家三口就可以昂首闊步重返勞納蘭，沒有人敢再多說半句。這十幾年來你辛苦了。所以下半生啊，我五十嵐治不會讓你吃苦！」五十嵐治臨行深情地前吻別妻子。

「想去做的就儘管放手去做。我相信你一定會成功，這個世上從來都沒有人比我的丈夫更聰明呢。不過，即使最後失敗了哭著回來都沒關係，因為這裡永遠是你的家。」

雪莉溫柔地整理五十嵐治的衣領，說道：「我會早晚向蘭鐸大人禱告，願蘭鐸與你常在。」

雪莉最後沒有阻止五十嵐治。也許她確信五十嵐治學到她聽不懂的預言術，又或者只是出於純粹的愛。

愛情的本質是看見對方快樂和滿足。

無論如何，雪莉的禱告靈驗了。五十嵐治憑著《星河迷宮圖》的路標，幾經波折後終於找到預言一族的所在地。他的智慧和探測術得到這個古老家族的賞識，成為了百年難得一見的入室弟子，在長年白雪紛飛的聖山中展開艱苦修行。

修行無日夜，兩年時光彈指即逝，閉關潛修已久的五十嵐治亦終於出關。

他推開修行房的十呎銅造大門，草鞋踏在陽台上，放眼俯瞰雪山下的點點飛雪。

「呼！已經又過了一年嗎？預言神術果然博大精深，哈哈哈哈！」爽朗的濁笑聲

這時候的五十嵐治仙風道骨，黑白斑駁的長髮隨風飄揚，一身像巫師的潔白禮袍與漫天炒雪渾然一體，雙目銳利如鷹隼，彷彿看穿天地萬物的變化。

這兩年來五十嵐治與世隔絕，付出的心血並沒有白費。儘管如此，他很清楚預言術的知識浩瀚無邊，而他暫時只學到皮毛而已。

不過，他已經是預言師⋯⋯

能夠衣錦還鄉，真正的預言師。

這時候，一隻前臂大小的藍翎雪雕從天拍翼而下，白爪落在五十嵐治身前的欄杆上，發出清脆的啼鳴。

這是五十嵐治的老師的寵物。

「老師召見嗎？」五十嵐治意外地呢喃，匆匆跟上藍翎雪雕趕回雪地的六角錐形巨塔，與塔頂大廳的老師見面。

當五十嵐治步進大廳時，一個同樣穿禮袍，白髮花鬍的老翁正彎腰看著觀星鏡。

「喔，已經通過了嗎？」白髮老翁淡說道。

「五十嵐不敢辜負老師教導，今天早上已經成功通過考驗，如今可以預測大約半月之間發生的事情⋯⋯不過也只限於身邊的人和物。」五十嵐治恭敬地應道。

然而，老師聞言卻微微搖頭。

「治，你的考驗剛剛才開始。」

「老師，你的意思是？」五十嵐泛起一陣莫名的不安感。

「能量是平衡的。道理像星河上的繁星，一顆亮起一顆滅，生生不息，一切都是等價交換。知曉未來之人，不會干涉和貪戀俗世權力，因為我們清楚只會徒勞無功。」

「雪莉⋯⋯」

五十嵐治晴天霹靂，體內的寒意愈來愈盛，幾秒間便凍入心扉，甚至讓血管中的血液凝結成冰！

他想起了家裡的妻子和兒子！

「不⋯⋯」

他臉色蒼白，不由自主地走向大廳右側的座地銅鏡，運用精神力竹施展預言術，試圖投射出妻子的未來⋯⋯

「不！！！」

甚麼都沒有映照出來，鏡中只有五十嵐發抖的身軀。

「搞錯了！！！一定是搞錯了！」

「不，怎會這樣的⋯⋯」

「求求你，不要！快點變出來⋯⋯不！！」五十嵐治雙手不斷結出手印，鏡子卻沒有出現任何變化。

一次再一次，直接他的精神快要超出負荷，鼻子淌落兩行鮮血。

他知道預言術沒有失效，也知道看不到妻子未來的原因，只是一時間接受不了這殘酷的事實。

「預測將來發生的事情不代表你擁有改寫未來的能力。」老師說道。

「不對，還有阿藏⋯⋯」五十嵐治重燃希望，用袖子拭走鼻血，再度施展精神術。

這一次銅鏡終於有反應，漣漪中浮現出身穿戰鬥服，跟隨冒險團執行任務的五十嵐藏⋯⋯

啪。

五十嵐治眦睚欲裂，一屁股坐在冷硬的石地板上。

「完了⋯⋯」

銅鏡呈視出來的五十嵐藏身處靈魂迷宮，被無數黑色箭雨貫穿身體，慘被亂箭射成蜂窩，然後被心魔撕開靈魂體，身首異處死狀慘不忍睹⋯⋯

看著兒子亂箭穿心的慘死，五十嵐治按捺不住湧上喉嚨的吐意，俯首嘔了一地。

過了一會兒，五十嵐治跌跌撞撞地爬起來。

「還未發生的⋯⋯一定還有方法阻止！雪莉不會死的！阿藏都不會死！！！」五十嵐治六神無主，瘋了一般似的奪門而去。

老師若有所思地輕嘆：「考驗已經開始了。當你歸來的那天就是完成考驗之日了。」

＊

有咩慘過大叔嘅故事

呢部小說要解決嘅唔止一般人類（之前嘅任務目標）嘅心結，亦包括每個主要角色嘅痛苦同掙扎

五十嵐大叔

我覺得知道未來會發生咩事但係又只可以袖手旁觀真係好慘

以為大叔一開始見到明仔就睇到教堂嗰幕
Between 俾Tracy一個好結局please

係到係到實支持中出巴

依排有啲忙少上水

五十嵐師父收佢使學生已經估到呢日

五十嵐沉迷打機 想補償返過去冇做嘅事
可惜已經得返自己一個

直至明仔出現陪佢打機 呢個算係佢呢十幾年來最開心嘅時光

如果契弟係大叔都唔會再用預言術

翠絲嘅故事係往後嘅主線

預言一族形容得咁傳奇，設定上應該唔係「完全不能改變未來」，應該仲會有free will，好似premonition套戲咁，努力可以改變少少嘢？如果係，可能呢個就係老師畀50嵐嘅考驗

預言一族下季會詳細講
同呢個故某個唔起眼嘅角色有關

阿里明？

嘉明唔係學探測嘅材料

阿姨 好冷漠既回應 但其實成件事記得好清楚 反而更顯得痛心

阿藏因為景仰佢，追隨佢嘅腳步先出事

阿姨同院長

//
「想去做的就儘管放手去做。我相信你一定會成功，這個世上從來都沒有人比我的丈夫更聰明呢。不過，即使最後失敗了哭著回來都沒關係，因為這裡永遠是你的家。」
//

睇到想喊...老婆既無私

原來曾經

治大叔學有所成回家 但屋企已經再冇人了⋯⋯

題外話 治大叔老婆病死係一條伏線

留意返佢同大叔嘅背景

近親? 定係王室係佢地走個陣落毒

暫時唔揭盅 呢季唔會講

＊

黃嘉明聽完五十嵐琉璃道出這段不為人知的秘辛後，不禁陷入漫長的沉默。

他大口灌光茶杯中的冰茶，然後從衫袋中掏出幾顆咖啡豆放在嘴裡咀嚼，試圖藉此讓自己的思緒平復下來。

咔嚓，咔嚓。牙齒咬碎堅硬的咖啡豆，然後咕嚕嚥下喉嚨。

儘管古魔血脈的饑餓感沒有發作，飲咖啡甚至乾脆吃咖啡豆現在已經變成黃嘉明緊張時的反射動作，道理等同跟伽納抽煙一樣，習慣成自然，而本人往往渾然不覺。

五十嵐治的驚人遭遇和預言一族的事情無不讓黃嘉明感到震驚。誰又會想到那個終日穿著羽織，嬉皮笑臉的猥瑣老頭竟然一直背負如此痛苦的過去呢？

再說，預言未來真的是好事嗎？

「老頭⋯⋯最後還是救不了阿藏吧？」黃嘉明想到電視遊戲的結局，答案了然於胸。

誠然，要是五十嵐治當年趕得及回去阻止兒子送死，他現在的日子大概截然不同，現在也不會成為「閃雷」的靈魂駭客，跟自己沒有半點交集吧，黃嘉明思忖。

五十嵐琉璃搖頭，追憶道：「在大哥前往極北之地的一年後的某個清晨，雪莉姊因為心臟病猝死了。他一把火燒掉多年努力的成果，還把賣掉莊園的財產花光⋯⋯在賭博和酒精上，獨自過著行屍走肉的生活，任我怎勸都勸不動。看著他日漸消瘦，我曾經以為他只有兩個結局，不是孤獨終老就是橫屍街頭。」

「預測到其他人的未來，卻看不見自己的，不是很諷刺嗎？」黃嘉明黯然道。

「愈知道得多，愈發現自己無知。這是大哥的原話。」

五十嵐琉璃續道：「當我接到大哥回來的消息，去到祖安村的莊園時，大哥坐在空蕩無人的屋裡。他一邊抱著阿藏的遺物⋯⋯一台殘舊的遊戲機，一邊撕毀堆積如山筆記，掉進壁爐的烈火中。我仍然記得他回頭看我的表情，彷彿被抽光生命力的枯木，了無生機。他當時空洞，笑著對我說『我以後不會再使用預言術，也不用回去家鄉⋯⋯因為已經無必要了，哈哈⋯⋯哈哈』。那一刻，我就知道五十嵐治⋯⋯我的大哥已經死了。」

「老頭後來遇上團長和『閃雷』所以改變，總算找回人生目標。」黃嘉明總結。

「不，能夠改變大哥的人在一年前才出現。至於這個人究竟是誰呢？你應該懂喔。」五十嵐琉璃眨眨眼。

解鈴還需繫鈴人，黃嘉明一直要找的答案就在他自己身上！

黃嘉明面頰一紅，清咳兩聲掩飾尷尬的表情。

「我是五十嵐二十一，在靈魂世界扮演老頭的兒子。所以按照我的角色設定，這次由我來把老頭救回來。我不允許這個老傢伙隨隨便便就死掉。他的靈魂我要救，他往後的人生都包在我身上。調整師確實救不了所有人，不過⋯⋯」

黃嘉明略頓，眼神流轉著剛毅的神采，擲地有聲地說道：「要是因為這樣就放棄就沒有調整靈魂的資格。」

「呵呵，現在的年輕人真會說話呢，不過阿姨不反感就是了。在放棄和繼續兩者之間，你選了一條最艱辛的路。」五十嵐琉璃滿意地笑道。

「我討厭惹麻煩，但我更討厭未打就舉旗投降。」

「好啦好啦，救人不是靠一張嘴的。你的對手可是寂滅烏托邦，一個擁有千年歷史的黑暗王國。如果阿姨沒有猜錯，你大概有自己的殺手鐧喔？」五十嵐試探地瞅看黃嘉明一眼。

黃嘉明點頭，卻是支吾以對。

撇開像魂攝的精神力攻擊和隨時失控的魂槍外，他確實身懷超乎想像的古魔之力，只是這張底牌是他和依翠絲之間的秘密。

莫非琉璃阿姨看出來了？黃嘉明暗驚。

五十嵐琉璃哄笑，同時湊前上身用玉蔥般的手指彈他的額頭。

「每個人都有秘密，不用勉強告訴阿姨。雖然阿姨不清楚你的自信從何而來，但我必須告訴你一個事實，你現在的三腳貓功夫還不夠看，連保命都非常困難。」

「我知道。」黃嘉明有自知之明。

五十嵐琉璃像之前一樣在檯面灑了幾滴冰茶，然後示意黃嘉明讓眼前的水滴「消失」。

「如果你到出發當日還未拆解出這道課題，那麼就乾脆打消救大哥的念頭。」

黃嘉明聞言，嘴角微微上揚。

「我這兩天已經明白了。」他的右手放在水滴上的半空，五指微微張開。

「喔？」五十嵐琉璃意外。

「調—整。」黃嘉明輕喝，無形的精神力覆蓋掌心。

當黃嘉明的手掌移開的時候，檯上的水滴已消失，剩下幾個微不可見的水印。

「是調整物質的形態，讓水珠蒸發掉。既然精神力可以調整肉體的強度，那麼只要有足夠的精神力，亦可以調整身外物。我答得對嗎？」黃嘉明問。

五十嵐琉璃臉上剎那間閃過震驚和讚嘆，瞬間回復正常。她本來打算在最後才告訴黃嘉明，卻沒想到他居然憑自己的力量找到答案，而且實踐出來。

想當年，被喻為天才的她可花了接近半年時間才成功做到這一步呢！

「咳，你的天份勉強還可以。」五十嵐琉璃忽然覺得自己的臉皮厚了幾吋。

甚麼還可以？這個青年簡直是妖怪級別的天賦啊！她暗道。

「其實不難。」黃嘉明點頭。

五十嵐琉璃嘴角抽搐，按住拿起剪刀的衝動，正色道：「如果有機會，你應該走出奧托蘭姆這所溫室，到靈魂世界各地好好歷練一下。那是脫胎換骨的最好辦法。不過嘛，現在時間緊迫，阿姨教你一套得意技藝—百劍術。」

「百劍術？」

「我示範一次，你看好了。」

五十嵐琉璃說罷便輕輕一拍桌上的茶壺，只見冰茶從壺嘴溢出！透明的水柱違反地心吸力，慢鏡般懸浮在他們的頭頂上方。隨著五十嵐琉璃的玉指飛舞，水柱凝結成冰，幻化成一柄五吋長的冰劍！

一分二，二分四，四變十六！

三十二柄栩栩如生的冰劍如有靈性般輪轉，最後在黃嘉明眼前列成劍陣。冰劍的劍刃如鏡，散發出淡淡的寒煙，劍氣銳利無匹！！！

黃嘉明模仿的五十嵐琉璃的手印，默默記下來。

「這是百劍術，百物成劍，一劍生千百劍。百劍術從你之前所學的技巧衍生而成，需要精準無比的精神力和反覆的練習。強大的調整師實力比其他魂師更恐怖，更接近神明的力量。傳說中的靈魂之神蘭鐸都是調整師呢。」

「我能做到嗎？」黃嘉明苦笑。

「幾天時間練成百劍術？當然無可能。不過只要你可以做到這個程度，在靈魂迷宮就添幾分保障了。」

五十嵐琉璃纖指輕舞讓冰劍歸一，化成一枝手工的精緻的冰雕玫瑰！

用調整術削出一朵冰玫瑰，這就是黃嘉明接下來拼死要完成的課題！

＊

唔知d劍有冇茶味呢

有花味

可以一路打 攞住一把喺個嘴到咬

無限食雪條 雪雪雪

唔憂冇工做了

之後將冰玫瑰送畀芷欣

雪條師

好快會再見

求今日文

Ch.26 決意

距離禁果計劃最後倒數三日，一切已經準備就緒，數以千外心魔相繼聚集在第九魔刃的莊園候命，蓄勢待發，準備將這個世界鬧得翻天覆地。

此時，何芷恩沿著旋轉石梯步下莊園地牢的陰冷殿廳中。她哼著最愛的歌調，踏著輕盈的步伐走向殿廳中央的藤床。

「Do, do, do, do you, but do you, do you, do, do～」

「But do you want to come on?」

五十嵐治安祥地躺在藤床上，鼻息微弱，蒼老的臉龐毫無血色，微動的嘴唇不時發出夢囈。引魂花毒雖不致死，卻會讓人陷入沉睡，一睡不醒，直至最後死在自己盼望的美夢之中。

何芷恩凝視床上的五十嵐治，然後餵他服下遏止毒素蔓延的藥丸。

她沒有殺死五十嵐治的打算。她不喜歡漫無目的地殺戮，但如果殺死這個老魂師能夠讓黃嘉明馬上回到自己身邊，她會毫不猶豫將眼前人大卸八塊。對她而言，五十嵐治現在是一枚非常有用的籌碼。

事實上即使要讓人類滅亡，何芷恩都沒有所謂。

她不要整個世界。

「我只要嘉明。」

「你們不要阻我就河水不犯井水嘛。你們抹煞我的存在。我的家人朋友都忘記我，這個世上只有嘉明知道誰是何芷恩。你們抹煞我的存在，還想將嘉明從我身邊拐走。這樣太過份喔。」何芷恩坐在藤床邊緣把玩長髮，對昏迷的五十嵐治微笑。

「如果可能的話，我都不想動手殺你。因為我知道你待嘉明不錯。我不希望嘉明傷心。」

何芷恩頓了一下，俏臉驟然冷下來：「不過，那個纏在嘉明身邊的不死魔女一定要死。我已經查出來了⋯⋯那個女人是古魔，不⋯⋯是人類和古魔生出來的混血。」

「古魔⋯⋯一個連真實名字已經無從得知的古老種族。這個女人跟心魔同源，又憑甚麼要阻我和嘉明團聚？」

何芷恩忽然站起來，呢喃自語：「這個女人非常危險啊！」

「嘉明⋯⋯再等我一下。」
「我會讓嘉明擺脫那個女人的魔爪，永遠跟我在一起。老魂師先生，你會祝福我們吧？你不說話，我就當你答應囉。」

「我和嘉明才是天生一對。嘉明小時候說過會娶我的，他一直都是言出必行的人啊，嘻嘻。」
何芷恩語畢便舉步而去，殿廳迴盪她優美的歌聲。

「But I won't hesitate no more, no more～」

「It cannot wait, I'm yours～」

＊

癲婆芷恩

愛讓人痴迷

好癲

仲以為會寫到佢可愛啲，等讀者都會覺得嘉明好難選擇

All in Tracy

原本覺得各有各好，仲覺得芷茵性格鮮明啲同可憐啲

原本都未覺芷恩痴線
依家直頭覺係痴女咁

＊

現實世界的香港。

大型遊行的日子尚未到來，繁華的都市已經升起烽煙。一些市民組成小隊，拆除燈柱上的監控鏡頭，因此被警察近日成立的「國家糾察隊」追打，最後更演變成激烈的追逐戰，催淚彈像不用錢的放啊放，街頭血漬斑斑。

「給我打！」

「用力砸下去！往死裡打！」指揮官跪住一個平民的頸項，以北方口音對部下咆哮道。

沒有人想到，這是禁果計劃的一部份，而且只是前菜而已。

此時，街上的男男女女被糾察隊嚇得雞飛狗走，一個推著嬰兒車的少婦躲避，最後氣喘吁吁地跑進在一個小公園中。

公園外飄散著刺眼嗆鼻的催淚煙。一道無形的隔絕結界卻悄悄阻隔住濃煙，但少婦並未發現。

「嗄⋯⋯嗄。這城市究竟怎樣？警察都不像警察了，嗄。」

她坐在長椅上，懷中抱著一個幾個月大的熟睡男嬰，嬰兒車擺在木椅旁。她的黑髮隨意夾成髮髻，看上去年紀不過二十五。也許因為是單親媽媽，又或者這是當上母親後自然散發的氣質。她顯得比同齡人成熟。

是的，她的未婚夫在孩子出世前遇上致命車禍。

而且，她是幾個月在私立醫院被三魔眼脅持的人質。不過，經過魂師採取「必要手段」後，她只知道那天醫院發生了史無前例的大爆炸，而她和孩子僥倖避過一劫，在這場意外中生還下來。

這肯定是死去的未婚夫保佑，她如此相信著。

就在少婦再度望外公園入口方向的時候，一個西裝筆挺，提著黑色公事包的面具男人出現在她的視線中。

這個人正是三魔眼！

三魔眼的面具閃爍著冰冷的寒光，不急不緩地坐在少婦的身旁。

「先生，你是⋯⋯？」少婦挪開身體，上下打量三魔眼。

「我是殺你和這個嬰兒的人。」三魔眼平靜地掏出柄短刀，續道：「殺死你們之後，我就會變得正常了。」

少婦聞言卻沒逃跑，只是牢牢攬緊懷中的嬰兒，鼓起勇氣問道：「我⋯⋯見過你嗎？」

她彷彿見過這個面具男人，只是怎都想不起來。

「喂，你不怕我嗎？你應該怕得要命才對。」三魔眼對少婦的反應感到意外。

「我知道你不是搞甚麼惡作劇的變態。」少婦說。

「嗯，我的確不是。」三魔眼點頭。

「但你不會殺我和奇奇。」少婦低頭看著懷中的男嬰。

「我專程來殺你們，你覺得我會害怕殺兩個人類嗎？」三魔眼語帶不滿：「不要浪費時間。快點抬起頭，我先割穿你的喉嚨，再後再送你的孩子跟你團聚。」

事實上，三魔眼要殺這個女人跟捏死螞蟻一樣簡單，但他遲遲沒有動手。

少婦搖頭：「你不是殺人犯。」

「那你覺得我是甚麼？」三魔眼反問。

「我哪知道？只有你自己才知道你是甚麼。」

三魔眼微微一愣，收起短刀後嘆道：「每個女人都喜歡這樣說教嗎？」

「這是為人母親的本領。」少婦應道。

「女人，這個孩子叫甚麼名字？」三魔眼的視線落在男嬰上，手指小心翼翼地戳他那紅彤彤的臉蛋。

少婦輕撫孩子的頭髮：「高奇。」

「高奇⋯⋯是命運嗎？注定我不能殺你啊。」三魔眼霍然憶起昔日的兄弟波奇和高秀，茫然地呢喃。

過了幾秒後，三魔眼忽然收起短刀，把公事包放到少婦身旁後站起來。

「如果不想死就立即帶孩子離開這個城市⋯⋯愈遠愈好。三日後，香港會變成一片廢墟。」

少婦目送三魔眼的背影遠去後，不解地打開沉甸甸的公事包⋯⋯

公事包裡塞滿的是⋯⋯一疊疊美金鈔票！

三魔眼為她們準備的鈔票！

＊

呢更無畫出腸 大家不妨解讀一下三魔眼嘅心理

聽日覆

深夜一推
最緊有D煩惱未有心機睇文住遲D追番

佢一日比一日痴

執念讓人瘋狂
雖然芷恩愛到走火入魔 但佢始終無變過
比起楚楚可憐嘅性格 呢種瘋狂貼近一個失去一切嘅女仔

We trust

依家都好鮮明

佢同嘉明嘅遭遇其實好似 大家都失去一切
只係遇上唔同嘅人 嘉明幸運地遇到呢個團隊
成長環境往往影響小朋友

鹿巴有咩煩惱 如果講得就同大家呻吓啦
追文就慢慢啦

輕輕幫摩卡一推

其實三魔眼都係可憐人

溫柔地演繹「講就兇狠，做就碌撚」
落到手就唔會準備定錢畀嗰母子走難
呢對母子係象徵 三魔眼嘅人性
佢不忍泯滅僅餘嘅人性，同時放唔低過去嘅仇恨
佢認為送走母子之後就可以變成真正嘅「魔」，至少佢認為係咁

就走火入魔而言，芷恩比三魔眼更出色

因為三魔眼本身係戰士，性格比較堅毅，加上閱歷豐富啲，即使遭逢打擊，都仲會有一絲原來嘅心性；而芷恩比較年輕，亦冇乜經歷過挫折，所以黑化程度會嚴重啲

最後得唔到家明，就會變成school days 個女主

有圖，慎開

果然識野

終於，…追番成年既故

＊

夜色正濃，淡銀的月暉穿過雲霧的縫隙，大部份被厚實的城堡牆垣阻隔下來，剩下的悄悄灑進奧托蘭姆的古典窗戶，在院長室的木地板上閃爍，宛若傾瀉一地的銀鑽。

院長室的主人並未回來，毛色雪白的母貓在地板上團團打轉，自得其樂。牠的異色瞳一隻翠綠，一隻淡金，脹卜卜的肉掌追著光影亂抓，貓爪刮過地板擦出一道道幼細火焰爪痕，火花一閃即逝。牠是紐卡遜院長的寵物，取名為九命。雖然是白貓，九命卻是黑貓白雪的生母。

九命，實力媲美S級心魔的貓。

過了一會兒，白貓九命慵懶地伸個懶腰，凝視梳化上的小主人，然後輕盈地跳上梳化，伏在紮實的大腿上打呵欠，靈敏的貓鼻子嗅了嗅衣物的氣味，不滿地低喵一聲，彷彿在埋怨：「你用大便洗澡啊？」

不過小主人怎樣臭，始終還是那個小主人，白貓九命非常忠心。

這個小主人已經長大，正是「閃雷」的團長卡迪。

卡迪金髮蓬鬆油膩，滿身酒氣即使幾米都嗅得出來。自從打鼓嶺戰敗於三魔眼後，他一直意志消沈，而且多日沒有梳洗更衣，衣服上飄散滲雜嘔吐物的酸味和酒氣的強烈惡臭，儼如一個會行走的垃圾桶。

卡迪目光渙散地撫摸九命的背毛，苦笑道：「就連你都想嫌棄我啊，嘿嘿。」

事實上，即使問卡迪怎麼會來奧托蘭姆的院長室，恐怕他都答不上嘴。

喝醉了，雙腳不聽使喚吧？他這樣想。

他在童年時期居住在奧托蘭姆外的別邸。每當做錯事，被母親或管家責罰的時候總會逃到親的辦公室避難。值得一說的是，他小時候非常聰明⋯⋯非常調皮，例如三歲偷偷爬上屋頂大掃除時摔斷了手臂；四歲在管家阿姨的洗澡水加漂白劑；五歲研究瞬間消毒房間的清潔劑配方，最後轟隆一聲炸了自己的房間（他堅持用火消毒其實效果不俗）。

無論如何，這間裝潢古樸的院長室是他的避難所。這裡有一種魔力，熟悉的氣味和佈置讓他感到安心，感覺就如累了一整天後回家倒頭躺上軟綿綿的床鋪上，倦意頃刻退卻不少。

過了一會兒，就在卡迪的眼皮吊了幾斤鉛，快要睡著之際，門柄咔地轉動和手杖點地的響聲讓他醒過來。九命猛然坐起來，從卡迪的大腿跳落地板，然後撲到來者的懷中撒嬌。

紐卡遜院長回來了。

「咦？終於來了啊。」紐卡遜朝梳化上的卡迪訕笑。

他逕自走到衣帽架脫掉大衣和帽子，然後倒了兩杯龍舌蘭酒，悠然地坐在搖椅上。

「卡迪，」紐卡遜瞅了卡迪一眼，低聲嘆道：「你很臭。要去洗個澡嗎？」

卡迪的潔癖是遺傳自父親，這一點不必意外。

卡迪搖頭，然後站起來：「時候差不多，我該走了。多謝款待⋯⋯院長。」

「你有地方去嗎？」紐卡遜呷一口酒。

卡迪猶豫兩秒，再度坐下來。

顯然，紐卡遜院長對出現在房間裡的卡迪並怎不意外，彷彿早就知道他早晚會登門造訪。他很清楚這個兒子的性格，跟六呎虎軀不相稱的纖細心思，善良堅強，而且富正義感和責任感，總用寬厚的肩膀扛下一切，以磐石般的身軀替身邊人遮風擋雨。

卡迪就像一塊千斤重，尋常力氣無法推倒的巨石。

可是，這塊巨石一旦被推倒呢？正正因為它的重量，要擺回原來的樣子自然更困難。

紐卡遜環視房間，問道：「你已經十年沒有回來。這裡也沒有多大變化嘛，對吧？看你一副死老竇的模樣啊⋯⋯弄得我開始擔心自己的健康了。希望將來我入土的時候，你別擺出這種表情就好，哈哈哈。」
卡迪神色複雜地應道：「你是萬民景仰的奧托蘭姆院長，我只是一個失格的軍人，我和你沾不上邊。再說，你又怎會輕易死掉呢？」

終於返嚟

真正兩父子

遲左都要講句，恭喜晒中出巴

「每個人都有一死，我和你都不例外。我已經時日無幾了。」

紐卡遜院長的話就像典型故事的老梗，角色領便當退場的必備對白。誰說誰死，比夜神月的黑色筆記（詳見漫畫《死亡筆記》）還準，萬試萬靈。

卡迪聞言猛然一顫，激動地問道：「爸你患病了？哪裡不舒服？」

紐卡遜院長濁笑，打趣道：「卡迪，你終於肯叫我囉。十年前的事件後，這還是第一次。騙你的，託神明蘭鐸的福，父親我依然身壯力健，再活十年八載都不成問題。再者嘛，『故事』才剛剛變得精采呢。」

卡迪尷尬地迴避父親澄明無塵的目光。他從小就覺得父親的雙眼擁有神秘的力量，睿智而深邃，彷彿所有秘密都無所遁形，連正在溫室中苦練調整術的黃嘉明亦深感同意。

紐卡遜院長忽然收起笑容，語重心長地說道：「人類就是無法避免死亡。『避免』死亡的人生是消極，我喜歡迎接死亡。人類努力活著，然後迎接隨時找上門的死神，在另一個空間跟死神訴說自己無憾的一生。死亡不會讓精彩壯烈的英雄故事消失，就如戰場上的英靈。」

卡迪想起當年的回憶，黯然地灌光杯中的烈酒。

「人死了就是死了。我害死我的戰友，這是不爭的事實。」卡迪反駁。

「但他們沒有消失。」紐卡遜院長指向卡迪的胸膛：「他們在這裡好好的活著啊。」

卡迪還未來得及答話，紐卡遜院長便從搖椅站起來，踱步至牆邊的典雅的木書櫃旁。

紐卡遜院長金鴿手杖輕輕點在木櫃上，木櫃旋即分解成一塊塊木板和木條，然後像積木一般重組，不消幾秒便變身成一個沉木色，白金鏤飾的大木箱。木箱跟類似現實世界教堂的告解亭，而靈魂世界的蘭鐸教中有也這種傳統，只是傾聽告解的不是神父，而是蘭鐸教的祭司。

同時，這也是紐卡遜院長和卡迪的親子活動。

「你小時候搗蛋後啊，總喜歡逃到這裡向我求助。來，就像以前一樣，讓我傾聽你的故事，我給你一點忠告，怎樣？」

卡迪遲疑半晌，深吸一口氣後走進大木箱中。

也許是封閉而私隱的環境使他感到安心，或者是酒精帶來勇氣，但更多的大概是屏風後是自己信任的父親，卡迪終於道出抑壓在心裡的回憶和摩卡回來復仇的一切。

這個僅能擠進一人的大木箱中傳出斷斷續續的哽咽聲，後來變成讓人心酸的抽泣。這一刻身在其中的並非在戰場上英姿颯爽的英雄卡迪蘭姆，也不是運籌帷幄的「閃雷」團長。

他只是一個被挫敗感和罪感壓垮的小男孩。

脆弱而無力。

「所以，五十嵐被擄走、你的摯友變成敵人，而這個世界將來面臨災難。是贖罪與正義感的拔河嗎？」紐卡遜院長總結。

「如果是你⋯⋯你會怎樣做？他可是我的摯友，出生入死的戰友。」卡迪掙扎地問道。

「靈魂的重量是一樣喔。不管是你的摯友，還是平凡的人類。孩子，我必須告訴你這是一個殘酷的故事。而且，你將會永遠帶著它，傷痛會伴隨到你老死的那一天，。但更重要的是，你從來都不是一個人。你襯衣上的閃電形襟章不是證明嗎？」紐卡遜院長如是說。

卡迪摸一摸駭客襟章，陷入漫長的沉默。

良久，卡迪遲疑道：「現在摩卡變得很強，速度很快。我已經不是他的對手⋯⋯」

「真的如此嗎？嘿嘿。差不多是時候回去了，一個重視健康的父親要早睡早啊。」紐卡遜院長續道：「喔喔，我的建議是⋯⋯搧死那個萊比，還有⋯⋯快點洗澡，行嗎？好好想一想吧，當你可以出來，你自然就有答案了。」

「院長？」

「爸？」

砰。

紐卡遜院長說走便走，腳步聲遠去，空氣靜默得剩下卡迪的呼吸聲。

他推門出去才發現門被鎖上了。他的眉頭皺起來，坐在大木箱中沉澱了一會，整理思緒後，低頭一瞥便忍俊不禁，搖頭笑了起來。

「哈哈，原來是這樣嗎？」

上鎖的木栓不在外面，而是一直藏在他腳邊。

鎖住他的從來都是他自己而已。

多謝巴打由以前睇到契弟結婚重喺度
文已出 睇住先

捉摸唔透嘅父親紐卡遜

差唔多失蹤左一年，一睇到嘉明係槍個下，諗起太空戰士：疾風境界個男主角土壤子彈

感人既父子情

之後會有唔同形態
貪狼係第一個

院長同琉璃之間可能重感人

養咗幾日故

冇呀都係煩惱搵工d野
今日都見左工,但都覺得自己表現一般

今晚寫文
祝大家平安夜快樂

聖誕快樂啊中出巴

各位巴絲聖誕快樂

各位聖誕快樂

Merry Chrismas

聖誕快樂

推翻上去先

Ch.27 求援

咯，咯。

黃金鏤飾古老木錘輕敲在桌面上，沉實的錘音在法議廳的巨大廳堂中繞樑五秒才徹底散去，回復原來的寂默。

法議廳是奧托的權力所在。

靈魂世界三大國家都有屬於自己的政體與內務機關，像勞納蘭王室的聚靈庭和奧托的法議廳。它們如一條奔流長河的分流，在某些交匯點會匯聚起來，例如組織對抗心魔大陸的魂師聯合軍；建立統一情報，跟現實世界各國對口的聯繫機構。

這些權力核心管轄的範圍甚廣，從一般的農業、工業、商業、律法、軍事決策甚至對現實世界進行監察，以維持穩定和諧的局面。

靈魂世界篤信靈魂之神蘭鐸，跟千年前的歷史息息相關。沒有擊敗心魔的靈魂之神蘭鐸，便沒有今天的和平日子。因此，不管是哪一國的重要議事部門，蘭鐸教的聖職人員必有席位，而且地位崇高，擁有很大的話語權。

以奧托的法議廳為例，三十二席議事者當中十名議事者為奧托蘭姆的魂師，像洛奇·域斯和托爾金，十名出身修道院的聖職人員，兩者又稱「學院派」和「教庭派」。剩下來的議事席位由幾個聲名顯赫的貴族和商會執事擔當，兩大派系與遊離份子形成一種微秒的平衡。

除了以上的三十二議事席位外，法議廳最具份量的是三位首席議事官，一席由蘭鐸教的奧托分部祭司輪流擔任，一席是奧托蘭姆的院長，最後一席是一個長年鎮守戰場前線的狂人。

同時，法議廳亦是一個具體存在的地方。跟屹立於山上的奧托蘭姆不同，法議廳位於奧托首都希羅提亞的市中心，距離聖十字路只有三百米之遙，是一橦樓三層高，目測眺高二十米，象牙白磚牆，圓錐頂的中世紀建築物，全天候有衛兵駐守逡巡。這座法議廳既像聖潔宏偉的大教堂，又似莊嚴，讓人不由自主肅然起敬的法院⋯⋯

神聖不可侵犯。

「在座各位得到共識，咳⋯⋯由於另外兩位首席議事官一如往常的缺席，所以我宣佈方案以大比數通過，萊比家族成為聯合軍的主要武器商。」

說話的是首席議事官身穿蘭鐸教禮袍，正襟坐在中央圓台上的高背椅上。

這個男人是奧托分部的三大祭司之一，也是依依可可的親生父親—阿曼霍多。

阿曼祭司與下方議席中的萊比女士不著痕跡點頭一笑。

「切，狼狽為奸的傢伙。」美子不屑地低罵。

不用多說，官商勾結在這個靈魂國度同樣存在。

「接下來—」

這時候，議事廳外忽然傳出一陣騷動聲，打斷發曼祭司的發言。他的粗眉微微皺起，視線與場所有議事者一同落在櫻桃木心造，四米高的巨大拱門上。

軋，厚實的拱門被推開，皮靴與廳外廊道的光線越過門隙，映進眾人的視線中

只見三個身穿軍服的平頭守衛像橄欖球員般熊抱比他們高大健碩的卡迪，企圖堵住他邁步前進！

「卡迪？」洛奇和美子等人意外。

「卡迪蘭姆？」在場者認出來人嘩然，議論紛紛。

卡迪一洗過去幾日的頹風，金髮梳理得貼服柔順，碧藍的雙目炯炯有神，眉宇間流露著堅定不移之色。

當下的他換上一身燙得無摺痕的駭客裝束，六呎四吋的虎軀儼如一台坦克，完全無視被在地上拖行的守衛，龍行虎步地走進富麗堂皇的議事廳中。

達陣。

「議事官先生，我有緊急事情報告。事關重大，關乎現實世界的安危。再過兩天，現實世界會出現史無前例的災難。」卡迪停下腳步，昂首直視臉色陰沈的阿曼祭司。

這傢伙是紐卡遜院長的兒子，也是讓自己女兒做甚麼靈魂駭客的冒險團團長，阿曼祭司暗忖。

「卡迪蘭姆，這裡是法議廳。」阿曼祭司提醒。

與卡迪準備要說的事情相比，阿曼祭司更關心他的面子和私怨。

卡迪環視四周，瞅了萊比女士一眼，應道：「這裡雖然烏煙瘴氣，但確實不像酒吧。」

「蘭姆少爺，我記得你已經不屬於聯合軍吧。你既不是軍人，又不是議事者，就這樣視無忌憚地闖進議事廳，似乎不合禮節呢。」萊比女士冷笑道。

「萊比女士說的是。這裡不是靈魂駭客自出自入的地方。即使你是紐卡遜院長的寶貝兒子都不能例外。」阿曼祭司連聲附和。

洛奇域斯、美子與托爾金等一眾學院派的議事者臉帶難色，一時之間也只能望向闖進來的卡迪。

卡迪向眾人點了點頭，氣勢恢弘的負手而立，澄明的目光重回阿曼祭司身上。

「是的，我只是一個靈魂駭客，一支冒險團的團長。」

「當大家悠哉享受安寧的時候，我們在大家看不見的靈魂迷宮跟心魔搏鬥。靈魂駭客確實靠賞金而活，但你們這些坐享其成的人真的比我們高尚嗎？」

「卡迪。」洛奇域斯想阻止卡迪繼續說下去，後者卻沒有住嘴的打算。

「現在我重要的同伴被心魔劫走了。我不能再失去同伴，所以我管你這裡是法議廳還是天堂地獄，都一概照闖不誤。」

卡迪略頓，續道：「再者，現實世界面臨危機，你們在這個關頭仍然計較無謂的禮節嗎？」

他的說話聲凌落雷，字字鏗鏘有力，每一個音節都刺激阿曼祭司的神經。

「奧托蘭姆愈來愈不像樣呢！連蘭鐸教的面子都不給了。」萊比女士冷譏道。

「夠了！馬上把這傢伙趕出去！」阿曼祭司暴跳如雷，揚手示意議事廳的守衛趕走卡迪。

此際，學院派一方的議事者以托爾金為首，紛紛站起來為卡迪撐腰，整個空間的氣氛瞬間緊繃起來！

托爾金托眼鏡，放聲道：「咳，我認為應該先讓卡迪把事情說完。」

「我想奧托蘭姆的議事者都一致認同。」美子抱胸道。

洛奇域斯瞧看卡迪，然後盯住阿曼祭司道：「卡迪蘭姆擅闖法議廳是一回事，但心魔擾亂現實世界又是一回事。另外，奧托蘭姆家教如何，未論到外人評頭品足。卡迪，有屁就放吧。」

卡迪點頭，然後將三魔眼和禁果的事情娓娓道來，更提及到三魔眼的真正身份與十年前的往事。一說便是半個小時，期間議事廳內陣陣震驚與嘩然。

真相大白，卡迪彷彿終於能夠放下心頭大石，鬆了一口氣。

與此同時，洛奇域斯得悉真相後晴天霹靂，特別聽到萊比家族當年袖手旁觀時，他的撲克臉佈滿寒霜，霜下青筋暴現，目光中閃爍著熊熊怒火。

他的弟弟波奇並非因為卡迪而送命，是因為自私自利的萊比家族，而他這個哥哥一直蒙在鼓裡，對這個貴族忍氣吞聲⋯⋯

該死的，洛奇域斯罵道。

「三魔眼⋯⋯我舊日的部下摩卡兩日後就會在現實世界策動攻擊。時間緊迫，所以我請求法議廳立即派出奧托聯合軍支援。」

卡迪道出來意後，議事廳中的一眾議事者紛紛交頭接耳。學院派的托爾金等人自然相信卡迪的消息，旋即向阿曼祭司動議支援行動。

然而，阿曼祭司卻蔑視地冷笑，說道：「既然有人相信這種胡言亂語，那大家就投票吧。」

「投票？」卡迪瞇起眼。

「投票就最公平呀，不是嗎？」阿最祭司嘴角上揚。

卡迪聞言，發現在場的貴族與教庭派的議事者們竊竊私語，再看到阿曼祭司報復般的笑容，深知不妥⋯⋯

過了一會兒，木槌的聲音響起，結果出爐了。

一如他卡迪所料，這場投票結果在阿曼祭司有意阻撓下，學院派成為小數，而聯合軍無法派兵救助現實世界的人類。

「除了你的片面之詞，我們沒有收到心魔入侵現實世界的線報，而且我看現實世界那邊風平浪靜嘛。」阿曼祭司不以為然地笑道。

「到災難發生才出手就太遲了。」卡迪說。

「災難嗎？我拭目以待啊。無視現實世界跟靈魂世界的協議，胡亂出兵到對方地盤，這才是外交災難啊，哈哈！好吧，你要說的事情該說完了？奧托蘭姆的少爺。」阿曼祭司下逐客令。

「好！」萊比女士鼓掌附和，濃妝豔抹的臉上填滿得戚的笑容。

「既然法議廳打算坐視不管，我都無謂浪費唇舌。不過在走之前，我還得跟萊比女士好好打個招呼。」

卡迪說罷便大步踏上通道的梯級，走到幾層然後在萊比女士身前的議桌前頓足。

「你的妝容看上去比十年前更厚，可惜還是見到一條條可怕的皺紋呢，真噁心的老女人。」卡迪嘲笑道。

「你！」

「事情是這樣的，我父親叫我搧死你。可是我不想讓你臉上的粉會弄髒我的手。」卡迪慢條斯理地說道。

「守衛！怎麼還不趕這傢伙出去？！」萊比女士嬲怒地叫道。

就在三個守衛趕到卡迪身後之際，卡迪笑意驟然消散，同時左手喚出騎士大劍般的魂刃，往地面一敲，恐怖的精神力破體而發！

「退！」

咚！

這隨手一揮的力量如澎湃的巨浪，懾人的劍壓轟飛魂師守衛，只見他們在眾目下離地飛出五米之外，摔得人仰馬翻！

這一刻卡迪雖獨自一人，可是在萊比女士驚懼的眼中卻彷彿看見千軍萬馬，無形的精神威壓使她不能動彈，只能眼睜睜看著大劍逐吋抬起，架在自己頸上。

「我敢在這裡要你的命，為我的戰友報仇。只是我現在殺死你對事情沒有幫助。往後的日子，我會讓你知道自己當年做了最錯的決定⋯⋯讓你的家族末落的決定。對了，你很重視我的身份，是嗎？」

卡迪鬆手，大劍驟時消失，萊比女士卻未敢移動一下。

「我是卡迪，卡迪蘭姆。我他朝有日繼承奧托蘭姆，你的家族就到此為止了。」卡迪語畢便轉身而去，頭也不回地離開議事廳。

議事廳內鴉雀無聲，直至掌晌後才傳出響亮的耳光與萊比女士失態的尖叫聲⋯⋯

當卡迪步出法議廳的大門時，洛奇域斯從後急步追上來，把卡迪叫住。

「卡迪！站住！」

「怎樣啦？法議廳要捉我嗎？」卡迪回頭揶揄。

洛奇域斯撇嘴，露出滿是脂粉的掌心：「我代你打了。」

「哈哈哈。」

洛奇域斯問道：「法議廳大概幫不上忙，你打算怎樣做？」

卡迪搖搖頭，惆然笑道：「未想到其他辦法。」

「你不是靈魂駭客嗎？」洛奇域斯饒有意味地指住卡迪的衣服。

「對了⋯⋯駭客公會！」卡迪眼中閃過驚喜的神采。

團長型到

團長

其實唔係好明卡迪係王子定係團長個仔

自膠，院長個仔

摑個老女人

應該係後者，而後者係奧托其中一個最大家族(學院)？

定係院長即係國王咁

好似唔係？睇個網講好似兩樣野，唔知有冇get錯

奧托係議會制 唔係王權統治
蘭姆今日係奧托有聲望嘅大家族，亦係建立魂師學院嘅家族，傳說擁有舊王朝嘅血脈。

出文

＊

靈魂駭客公會—奧托分部。

駭客公會的分部遍佈靈魂世界的人類大陸，大多與相接現實世界的靈魂旅店毗鄰，甚至兩者相通，方便經常穿梭兩界的靈魂駭客，就像奧托的彼岸酒吧。可以把這些分部想像冒險遊戲的任務記錄點就是了。

駭客公會受當地的執法機關或王國管制，從後者接收任務請求，再分發給靈魂駭客領取。這個世上沒有幾個人見過駭客公會的會長，甚至名字都是不詳。公會從來不辦甚麼聯誼派對，也絕不會干涉駭客的私事，只要駭客遵守規則完成任務，其餘一概不理。

駭客公會是公正，同時以結果為首要的龐大組織。

這時候，卡迪推門走進在燈光昏暗的彼岸酒吧。酒吧裡播放著超懷舊的西洋歌曲，駭客三五成群，有的長得惡形惡相，還臉上紋身穿環的；有打扮得如魔術師的獨行俠；有提著公事包，喬裝成一般文員仔的駭客。

「文員仔挑選哪位～」那個文員駭客跟惹火得噴血的女駭客搭訕。

啪，文員駭客應聲自轉一圈，再重重摔落地板上，臉上多了一個火辣辣掌印。附近看戲的駭客有的扔花生，歡呼叫好。

「文員仔挑選哪位～～」文員駭客向走遠的女生伸手。

「還是老樣子失敗啊。」卡迪一手拉起被吃吃傻笑的文員駭客，然後逕自走到吧檯前的轉椅坐下來。

一個打黑煲呔的灰髮酒保正在專心拭杯，高腳杯一塵不染。雖然酒保舉手投足散發專業的氣息，但他的正職卻是公會奧托分部的接待員，在這裡人稱善哥。

「嗨。你似乎恢復精神了。」善哥緩緩掛起酒杯。

卡迪說：「善哥，我要發放任務。」

善哥愣了一下，轉身狐疑地打量卡迪，然後替他倒了杯酒。

「波吉18年，我請的。還是照舊加冰，無錯吧？」酒保跟卡迪倒是交情不錯。

「是的。」

善哥托頭道：「法議廳提供調查目標和賞金，我們發放給駭客執行。駭客主動發放任務的情況很少見喔。怎樣啦？難道有你都對付不來的心魔嗎？」

「嘛……也可以這樣想吧。」卡迪晃動酒杯，壓下聲低續道：「我要發一千個任務，同時發放。」

善哥乾笑兩聲，擺手道：「卡迪，大白天你就飲醉？還是我聽錯了？一千個任務，哈哈哈！你該不會想組織軍隊，上戰場打仗吧？」

靈魂駭客發放任務少之又少。

同時發放一千個任務的靈魂駭客，更聞所未聞！

是的，這傢伙擺明跟我開玩笑吧？一千人的駭客軍隊，想到都覺得逗趣，善哥如此想道。

可是，卡迪認真的表情讓他的笑容不禁僵住。

「你說真的？究竟是甚麼一回事？」

卡迪點頭，正色道：「這次的戰場在現實世界。我來之前看過駭客紀錄，奧托的靈魂駭客數量大概一千人吧。每單任務十萬奧托幣……一億奧托幣，我的戶口的存款勉強足夠支付。」

卡迪遞上一張奧托銀行的扣賬卡，然後把香港即將出現的危機簡略地告之。

「卡迪，你想清楚了嗎？如果你說的事情真的發生，這可是法議廳的嚴重失當。這不是一個靈魂駭客應該扛下的責任，而且⋯⋯你懂我意思的。」善哥為自己倒了杯酒。

靈魂駭客不是英雄，更不應逞英雄。卡迪已經提醒法議廳，盡了他的本份，即使現在撒手不管，現實世界發生毀滅性的災難都與他無尤。而且，這個爛攤子可是否決救援的教庭派議事者與阿曼祭司的失責，是奧托蘭姆打擊對方的好機會。

卡迪很可能成為奧托蘭姆的下任繼承者，善哥沒有忘記這一點。

「我以前是一個軍人，現在是靈魂駭客，兩者都是救人的工作。勾心鬥角就不適合我，該做的事情總有人要做。」卡迪堅持。

「好吧好吧，若然心魔只是裝兇作勢呢？你的一億奧托幣就這樣打水漂囉。這不是一筆小數目啊！當然了，前提是有駭客願忘領取你的任務才是。這場任務的對手是寂滅烏托邦的魔刃，危險到不得了。連法議廳都不敢碰的，你覺得會靈魂駭客會為十萬奧托幣的賞金陪你去冒險嗎？被唾棄的靈魂駭客去」

善哥掃視酒吧的駭客，輕嘆道：「被人們唾棄的靈魂駭客去做英雄嗎？沒戲的。你也別送死，卡迪老弟。」

卡迪灌光杯中酒，說道：「靈魂駭客不是烏合之眾，骨氣不輸聯合軍的戰士。誰說靈魂駭客不能成為英雄呢？總之發放任務的事情拜託你了，一定會有人接的，嘿⋯⋯『你們是最後的希望』，就這樣替我寫吧。喔，麻煩再來一杯彼岸水，這裡是招牌。」

「好。」

善哥也許被卡迪的氣魄折服，又或者被他的話感染了，最後終於妥協，把發放任務的工作答允下來。

過了一會兒後，善哥目送卡迪離開彼岸酒吧的背影，視線落在檯上的酒杯上。

「彼岸水⋯⋯赴死者的最後之酒，似乎已經做好最壞打算呢。」善哥嚓地點起煙，深深吸了一口。

煙圈徐徐升起。

「呼，就讓我看一下奇蹟吧，卡迪老弟。」

＊

卡迪未唔係最強嘅魂師，但絕對係天生嘅領袖
會發光即使去邊都會發光發亮

亡咗幾個月返嚟睇 爽 中出巴啲文筆又進步左

再出文
Ch.28 集合！閃雷！

距離跟三魔眼作戰剩下不夠一天，韋特堡的上空仍然烏雲閉月，風雨飄搖使氣氛更顯凝重。

黃嘉明遲遲未歸，此時卡迪坐在古堡大廳內的長餐桌末端，身前擺了一張香港地圖，依依、可可、依翠絲與伽納四人則坐在餐桌的左右兩側，檯上放滿一疊疊文件與情報，數量龐大得嚇人。

然而，他們尚未有頭緒。香港雖然說大不大，但三魔眼要在哪個地方發起襲擊，又是以怎樣的手段呢？這絕對是當前最棘手的難題。

「我們要做的不是收拾現實世界的殘局，而是在最壞情況未發生之前制止。當然，救回五十嵐是另一個重要任務目標。」卡迪這樣說道。

唯一可以肯定的是，三魔眼要讓人類服用禁果，促使人類自傷殘殺，從而令整座城市陷入史無前例的混亂。要做到這一點，首要條件是集合擁有奪捨能力的心魔，使人類同時魔化⋯⋯

所以要精準拿捏時間，而且要能夠操控的。

「同一時間讓一群人魔化嗎？摩卡的信心從何而來？」卡迪摸下巴思索。

「演唱會嗎？」依依問。

「演唱會會場不能控制人群服用禁果。」伽納推翻依依的想法。

「Cosplay party?女僕讓主人一起唱出魔法咒語，然後⋯⋯嘻嘻，我說說而已。」可可吐舌，俏臉一紅。

依翠絲柳眉一挑，問道：「要加進食物中⋯⋯而且要是一群容易奪捨的壞蛋⋯⋯監獄裡的監犯？團長，如果你是摩卡會怎樣做？」

卡迪搖頭沉吟：「監獄裡的罪犯是其中一個不錯的選擇，但如果是我，大概不會選擇他們。原因很簡單，因為難以控制。只怕他們未跑出監獄就廝殺一通了。如果是我，我是選一些既藏污納垢的人⋯⋯數量要龐大，而且奪捨前有共同敵人或者目標⋯⋯魔化後的人類仍然擁有唯一的念頭。摩卡憎恨人類，所以會讓魔化的人類和一般人廝殺，而不是一面倒的屠戳。」

此際，卡迪的目光忽然落在攤放在手肘旁的報紙頭版上。

頭版標題：「黑警濫暴使民憤升溫，各界發起週日大遊行。」

「伽納，明天是星期幾？」卡迪仔細閱讀報導。

「星期日？」伽納應道。

卡迪靈機一觸，拿起報紙踱步說道：「黑警，監控計劃，遊行示威⋯⋯這樣一切就說得通了。我應該早一步想到才對！能夠光明正大作惡的壞蛋，除了已經被關起來的罪犯，還有被權力包庇的黑警⋯⋯摩卡要利用的並非監犯，而是代表權力的警察。造成以暴制亂的局面，讓魔化的警察與平民之間的衝突演變成內戰。查找相關資料，例如這三兩年興建的設施。」

「是的，團長大人～」依依可可點頭。

「瞭解。」依翠絲與伽納應道。

過了一會兒，眾人循著線索去調查，發現到香港最大的犯罪組織⋯⋯不，警察幾年前在偏僻無比的舊屋嶺興建一所佔地極廣的扣留中心。巧合地，這所舊屋嶺扣留中心在半年前峻工後一直丟空，用途不明。

大興土木去建造一個扣留中心，說沒有特別用途嗎？鬼才信啊！（你老母。）

卡迪指在地圖劃了一個記號，目光如炬：「就是這裡，摩卡為了這場陰謀而準備的軍營，也是我們這一次的戰場！」

「清晨出發，要在遊行前破壞敵人的計劃吧⋯⋯二十一去死了嗎？這個時候還不回來？」依翠絲如是嘀咕道。

可可像貓咪懲爪般嘻笑：「發春的喵喵喵呢。」

「喵。」卡迪的嗓音厚實，裝起來格外彆扭。

「我才沒有。」依翠絲撇過頭。

說曹操，曹操就到。

「誰發春了？我聽到有人叫我啊！哈哈哈哈！」黃嘉明的聲音響起。

同一時間，依翠絲的粉拳握得咔喇作響。

是的，就在眾人對望而笑之際，黃嘉明終於從奧托蘭姆拖住疲憊的身軀趕回來古堡了。事實上，每一部小說的主角都喜歡遲到，黃嘉明亦不例外 。

這又叫壓軸。

冒險小說的主角可以遲到；可以盲眼；也可以斷臂，但沒有哪一個會被女主角揍得臉腫如豬，口齒不清。

半晌後，一個像黃嘉明的豬臉人坐在椅上嚷道：「O MUN＆T＊＠吧！I an lady!」(我們繼續吧！I am ready!）

卡迪同情地瞅了黃嘉明一眼：「這是打我臉的報應嘛。」

卡迪非常記仇。（詳見十幾章前的文）

不過要說的是，黃嘉明身上彷彿有一種凝聚人心的神奇力量，甫回來之後便改變了整個空間的氣氛，讓眾人不知不覺感到安心。

「你這幾天跑到哪裡了？」依翠絲語氣中不自覺夾雜幽怨的味道。

「我閉關幾日已經脫胎換骨，不再是之前的二十一了。這次我不會成為累贅，放心交給我吧。」黃嘉明眼中閃爍著自信的神采。

卡迪仔細打量黃嘉明，縱然說不出後者哪裡不同，但確實感覺到他的精神力比之前凝實得多。

這是質的變化。

「團長？」黃嘉明蹙眉。

卡迪回過神，忽然問道：「唔，你記得你剛剛來這裡的時候，我曾經跟你說過的承諾嗎？」

「接下來的一年時間，你就好好學習吧。一年後如果你還在生，我會還你自由，這是我對你的保證。」這是卡迪當日的原話。

黃嘉明愣了一下，然後點頭：「但還未真正滿一年，不是嗎？」

卡迪搖頭：「明天的情況跟之前不同，危險無比。如果你想要退出，我可以兌現承諾讓你自回自由身－」

黃嘉明擺手打斷，五指湊近檯上的燭台，只見搖晃的燭光霍然變得猛烈，拔高成一柄劍尖朝天的火劍！

他環視一臉意外的眾人，朗聲道：「團長，我就趁現在給你答案吧。我是『閃雷』的調整師，老頭我一定會救回來。我知道芷恩會帶他到哪裡⋯⋯我比誰都清楚。」

「這是你最後的答案嗎？」

「我可以答你一百次，一百個同樣的答案。」

「二十一，五十嵐就拜託你了。發春的⋯⋯不，我說依翠絲，你跟二十一一同出發營救五十嵐，摩卡那邊就給我們處理。」

「明白。」黃嘉明和依翠絲應道。

卡迪滿意地說道：「等五十嵐回來之後，我們『閃雷』終於齊齊整整了。」

「集合呢。」依依可可笑道。

「真正的集合。」伽納點頭附和。

黃嘉明和依翠絲對望一眼：「行動。」

＊

深夜時份，奧托蘭姆的溫室內。

這時候，五十嵐琉璃從小屋走進溫室，本來打算檢查一下黃嘉明的修練進度，順道給他一點提示。

事實上，她從來沒有旨望黃嘉明能夠幾日練成《百劍術》，即使以精神力調整水份，雕出一朵冰玫瑰都難比登天，當中涉及形態轉換還有淬形等的技術，絕非一朝一夕能夠成功。

至少嘛，對一個魂師學生而言，這幾乎不可能的任務。

然而，五十嵐琉璃發現黃嘉明已經離開。當她看到眼前的景象時不禁呆住了，震驚得美眸閃爍不定。

「見鬼了⋯⋯」她呢喃。

檯面上沒有冰雕玫瑰，卻有一個巴掌大，比玫瑰更複離，更高難度的冰雕半身像⋯⋯

冰雕栩栩如生，而且五官清晰可見⋯⋯

是五十嵐治的半身像！

＊

手殘 想正評留言 撳錯
山橋巴回來了

下一更開始大戰

明仔
只有天賦不足成才
真正嘅天才係100%天賦加100%努力

真

等緊文

中出巴可唔可以答下我

契弟覆漏
卡迪係駭客團團長 全名為卡迪蘭姆
係紐卡遜院長嘅親生仔

至於佢算唔算王子呢⋯⋯呢季唔會劇透住

奧托唔係王室制度 所以名義上佢唔係王子

應該咁講

下篇文會唔會返源界

貴族

主角光環，我鍾意

「文員仔挑選哪位～」

見到依句就好自然諗住首藍鞋子

諗緊人性故先 定源界先

光環有幾大 就有幾慘嘅故事

文員仔都會再出場

Ch.29 熊

深夜，香港舊屋嶺。

近百輛經過軍事改裝的旅遊巴駛至在舊屋嶺軍營外，密密麻麻的車龍從鐵柵前延伸到蜿蜒曲折的單行道，甚至泊在主要幹道上，壯觀彷彿沒有盡頭似的。

「到裡面集合。」警察指揮官率先落地。

噠噠，噠噠，噠噠，噠噠！

接下來，數量驚人的防暴警察先後步出旅遊巴，按照他們所屬的小隊在柏油路前進，動作利落地穿過軍營大門的鐵欄柵，不消二十分鐘便填滿建築物的空地，。

一萬個警察，數目媲美一支正規軍隊！

從夜空鳥瞰下去，這些警察就像一排排人浪，又似海洋上的有害綠藻。

危害自然生態的噁心綠藻。

可惜的是，由於此時正值深夜時份，而且位置遠離市區，所以沒有人發現這個萬人列隊的震撼奇觀。

比起他們的人數，更讓人咋舌的是這一萬個荷槍實彈，理應保護人民的警察都是知法犯法的壞份子，有的犯下的罪行甚至比赤柱監獄的囚犯更嚴重，足夠讓他們在監獄養老。

不過……

「你們無錯錯錯錯錯！」

警務處處長站在講台俯瞰全場，振奮部下的聲音從揚聲器傳出來，回音響徹方圓五百米。這個警務處處長跟當日在警察總部時的氣息般若兩人，雖然眼耳口鼻沒有分別，可是眼神與笑容截然不同。

魔性的眼神。

殘酷的笑容。

「Yes Sir！！！！」警察齊聲喊道。

是的，正因為有老大在背後撐腰，這些黑警才能夠維持特權，一邊逗著薪水，一邊在社會中作威作福。

既然黑可以變白，他們又何錯之有呢？

學堂教他們捉拿惡人壞蛋，但生活讓他們漸漸變成自己最討厭的壞人。承認自己是壞人是痛苦無比的事情，所以這條界線亦隨著他們犯的事愈發模糊。

久而久之，他們眼中再沒有所謂的壞人。

「記住！我們只有敵人！」

「Yes Sir！」

「破壞國家繁榮的！讓你們失去安穩生活的，就是我們的頭號敵人！！！」

「Yes sir！！！！ 」

警務處處長向身旁的三魔眼點點頭，然後示意在場的魔伴分發藥丸，一人一顆，而且一個不漏。

「服下吧！」警務處處長命令。

空地上的警察聞言，紛紛盯緊手中的藥丸，低頭跟身旁的同袍竊竊私語，一時間猶豫不決。他們接到命令來到這所設施，卻沒有人告訴他們背後的原因。現在置身這個邪教儀式的場地中，哪怕他們再蠢都終於察覺到不妥。

難不成是沒見過的興奮劑嗎？

「欵？他們似乎還未搞清楚自己怎樣會來這裡。」三魔眼看一看錶，面具後的眉頭皺起。

「大人毋需擔心，請交給屬下處理。」警務處處長沉聲道。

「老師，狗才不用明白意義呢。浪費時間解釋，何不直接讓他們親自看呢？嘻嘻。」何芷恩身穿黑色蕾絲長裙，抱手坐在講台邊緣，長腿懸空晃啊晃，饒有趣味地看著眼前的人海。

何芷恩徐徐走到咪高風前，對在場的警察說道：「這顆藥丸跟你們平日執勤所服用的興奮劑不同，威力強大百倍。這顆神奇藥丸名為禁果，讓你們刀槍不入，擁有魔人一般的力量，迅速鎮壓示威者喔⋯⋯就像你們的警務處處長已經體驗到蛻變的美好囉。」

「熊，展示一下吧。」何芷恩對警務處處長道。

「明白。」警務處處長點頭獰笑。

他的話音一落，身體不斷充氣膨脹，爆發出濃烈的魔氣，槁黃的皮膚覆上棕黑的皮毛，骨頭咔喇咔喇作響，雙掌變成厚實帶爪的熊掌，鼓起來肌肉把純白的指揮官制服撕成布條！

眨眼之間，警務處處長拔高成一個高八呎，虎背熊腰的魔人！！！

他媽的，處長在眾目睽睽之下變成一隻似熊非熊的怪物了！！

軍營空地的警察尖叫聲四起，陷入一片混亂！

事實上，這個警務處處長早前已經服用過禁果，而且被一隻A級熊族心魔奪捨了。不過，也許因為他骨子裡是一個爛人，又或者是巧合，這個處長被奪捨後仍然保留部份人類意識，某程度上算是一體兩識的存在。

他既是「熊」，亦是警務處處長。

砰！砰！砰！砰！砰！砰！

砰！！！！！！

只見熊朝自己的肚子轟開七槍，鞭炮般的槍聲讓軍營登時鴉雀無聲。

子彈殼噹啷噹啷的落地，熊的肚皮只留下幾道蚊咬般的紅印。

「是⋯⋯刀槍不入！」

「真的是刀槍不入啊！！！！！」

「是大聖上身還是魔法！」有的警察眼中已經閃爍出貪婪與瘋狂之色。

「嘿嘿嘿，我可以，你們同樣可以。不用怕，因為你們是被大人選中的孩子。明日之後，我身邊的魔眼大人就會稱霸這片土地。當魔眼大人接替這個垃圾政府之後，你們還愁沒有好日子嗎？擁有這副比Terminator更厲害的身軀啊，你們便算得上這個世界的新人類，財富唾手可得。 」

「還等甚麼？快點服下這顆藥丸，顯示你們的忠誠吧！！！」

「⋯⋯Yes ，Yes Sir！」

「還差一點，要讓人懾服嗎就必須獎勵兼施呢。」何芷恩搖搖頭，美眸掃視全場。

「你們有一分鐘時間選擇。一分鐘之後，沒有服下禁果的就視作放棄機會的叛徒，會被其他接受改變的同袍殺死。當你還在猶豫的時候，身邊的同伴已經吞下囉。」

「紫，做得好。」三魔眼說。

「這是人性。」何芷恩輕笑。

「熊。我可以信任你嗎？」三魔眼問。

「當然！一切全為魔刃大人的偉業。」熊單膝下跪。

「如果我沒有猜錯，卡迪應該很快就會找上門了。我有一個重任交給你，嘿嘿嘿。」

＊

出文後輕輕一推

黑警請自行對號入座

「還差一點，要讓人懾服嗎就必須獎勵兼施呢。」何芷恩搖搖頭，美眸掃視全場。
獎罰？

手殘 係獎罰

卡迪估到魔眼嘅行動 同時魔眼亦唔笨

push下先 今日開始追番文 有好多未睇 正

個標題唔通係新嘅神打mode

原來係光頭一哥

今季得一個mode

推一推先

新年快樂
祝巴打絲打身體健康

祝大家都順順利利，中出巴文思泉湧

新年快樂阿

大家新年快樂

新年快樂

新年快樂呀

＊

清晨六點，香港舊屋嶺。

天穹泛起一抹魚肚白，一輛全黑的軍用級重型裝甲車在僻靜的公路風馳電掣，引擎發出轟轟的呼嘯聲，儼如怪物的咆哮。

事實上，這輛重十噸，儼如巨無霸的裝甲車前身為南非製造的paramount Marauder，又叫「南非怪物」。它能載十名全副武裝的士兵，固若金湯的車身媲美坦克，不但能夠防禦一般槍彈，就連地雷都扛得住，磚牆在它面前都像紙紮品般脆弱，所經的地方必定夷為平地。另外，經過靈魂世界的鍛造匠加工後，這輛怪物加持過百道針對心魔的符印，絕對是弱小心魔的噩夢。

價值連城的怪物戰驅。

重要的是，這輛「怪物」的物主在車上。他是奧托蘭姆的魂師學生，卻不是「閃雷」的任何一員⋯⋯

阿里明。

事情必須從黃嘉明一行人離開靈魂旅店時說起⋯⋯

當他們抵達現實世界，踏出旅店的大門之際，一個穿連銀色盔甲，戴金屬頭盔的神秘怪客像藝術品《沈思者》似的托下巴，坐在在門外的石階佇候。

然而，「閃雷」點了點頭，匆匆忙忙的擦身而過。

神秘怪客見狀不禁焦急，拖住沉甸甸的盔甲站起來，放聲把他們叫住。

「站住站住！主角要登場了！」

眾人頓足回頭：「靈魂駭客嗎？」

「是我，嘿嘿嘿！」怪客脫下頭盔，露出一個標準冬菇頭。

「是冬菇。」眾人呆住。

黃嘉明錯愕地打量眼前的身影，訝異道：「阿里明？你怎麼會在這裡出現？」

這個人正是黃嘉明在奧托蘭姆的好友阿里明！

「你們不是四處尋找外援嗎？喔，你是靈魂駭客的事我早就察覺出來啦。經過我這段日子的觀察和分析，你不是靈魂世界的原住民。儘管放心好了，我絕對會替你守秘密。」阿里明拍得胸膛的盔甲噹噹響。

他補充道：「在我的字典裡沒有『秘密』這兩個字。別小看我收集情報的能力。」

要說阿里明甚麼時候察覺出端倪呢？大概是大半年前黃嘉明說自己去「嫖妓」，惹來對方的好奇心罷了。

卡迪拍手：「二十一，你的朋友挺厲害嘛。」

黃嘉明也放棄否認，只好勸說道：「快點回去，我們接下來要去的地方跟學校不同，是真正的戰場，隨時會送命。那裡不是魂師學生該去的地方。」

「你都是學生。我是探測術的天才，你是調整術的天才，我們是天才X天才呢。」阿里明反駁。

「別鬧了，我有一定要去的理由。我同伴在心魔手上，而且生死未卜。」

「你有我都有。我要做一個戰地記者。跟著你們可以收集到珍貴的新聞題材呢。」阿里明振臂攔住去路，目光炯炯地望著「閃雷」的眾人。

卡迪正色道：「阿里明，是吧？我是團長卡迪。」

「我知道！」阿里明用力點頭。

「我們想要尋找『靈魂駭客』幫忙。二十一沒有誇大，我們要去的地方非常危險，一個少爺兵應付不來。再者，你有讓我們帶上你的理由嗎？」

阿里明身上的盔甲並非一般便宜貨色，顯然是家世顯赫的闊少，這一點卡迪非常清楚。

可是，阿里明彷彿早料到這一著，朝卡迪古怪一笑，掏出一張烙了駭客公會漆章的羊皮紙。

靈魂駭客的證明書。

「我早兩天已經辦好手續，現在是真正的靈魂駭客—『雷達』。有錢使得鬼推磨，總之我有自己的辦法。另外嘛，我度身訂造了一份禮物送給你們，這次一定用得上，嘿嘿。」

阿里明指向不遠處的黑色裝甲車：「已經徹底消毒，一塵不染啊。」

「我們不客氣了。」說時遲那時快，卡迪等人已經一溜煙的坐上裝甲車，剩下黃嘉明與阿里明兩人。

「你比我想像中更大膽。難道你傢伙不怕死嗎？」黃嘉明說道。

「呸，當然會怕。唉，誰叫你是我在奧托蘭姆裡唯一的真心朋友呢！好啦，我們趕快跟上去。」阿里明別過頭，步操一般大步前行。

「嗯。」黃嘉明看著好友的背影。

當然了，沒頭沒腦的阿里明存心幫助朋友，並沒有意識到這場營救行動簡接讓他打開通往人類巔峰的大門。

世事必有因果。

＊
舊軍營軍營的大門近在眼前，裝甲車長驅直進，負責駕駛的依依沒有收油的打算。

一點也沒有。

「咳，我們是不是應該商議一下作戰計劃？」阿里明緊緊握住鑲嵌在車廂頂的扶手。

「擒賊先擒王。」伽納咬住煙。

「贊成。」可可檢查機關炮的子彈，確定全部刻印了靈魂符印。

「前面的建築物魔氣沖天。」依翠絲平靜地看著窗外的天空。

黃嘉明大口啜光隨行杯的咖啡，淡定地喚出魂槍：「我準備好了。」

「慢著慢著！我們應該從長計議，比如說來一場驚世駭俗的奇襲，甚麼火計水計⋯⋯」阿里明看著擋風玻璃外的鋼閘不斷放大，不禁急了起來。

「少年，沒有計劃就是最好的計劃。你可是要做
成為戰地記者的男子漢。」卡迪喚出巨盾和大劍，蓄勢待發。

「等一等！」

甚麼沒有計劃，就是最好的計劃？包括二十一在內，這群駭客全部都是瘋子！！！阿里明剛才的膽色全都消失了。

「阿里明，這就是『閃雷』。每個人第一次都這樣的，痛一痛就過。」黃嘉明安慰道。

「We all Die young，嘿嘿嘿！！！來測試一下這怪物的性能，大家快點坐穩囉！」依依露出瘋狂的笑客，同時踩盡油門。

此時，眾人從柵欄的縫隙已見數以千計的魔警在建築物前的空地排列成陣，彷彿在等待他們上釣，場面浩蕩至極。

七個人跟魔化了的千軍萬馬對陣，這絕對是自殺！！阿里明閉上眼。

「Three!」

別倒數！瘋子！！！

「Two!」

真的別倒數！！瘋子！！！！！！！

「求蘭鐸與我同在！！ NO！！！！」阿里明褲襠內就像熱水燙象拔蚌，徹底「鳩縮」了。

這一刻，阿里明明白信仰的重要性了。

「One!!!」

轟！！！！！！！

巨響震耳欲聾，只見裝甲車像推土機一般似的，前護欄輕易轟開軍營的鋼閘，鋼閘從石牆鬆脫飛出十米才拍下，直接壓死幾具倒楣的魔警。

「頭搖又尾擺，飄移境界！」

「不想放大，只想放大！被放大！！！」依依一邊扭軚，一邊激昂高歌。

「來！一起唱！！為已逝的人類亡魂頌唱吧！」

裝甲車長驅直入，瘋狂散撞一通，巨輪碾過還未反應得及的魔警大軍。它徹底無視暴風雨般射過來的子彈與魔氣，像一頭噬人的恐怖怪物，在石地上拖出縱橫交錯的血色軌跡。

前衝然後轉彎急煞，擺動的車身甩飛排山倒海的敵人，無情地橫掃儼如喪屍的魔警，車身兩側和擋風玻璃沾滿噁心的爛肉內臟和腥臭鮮血！！！

這些魔化的人類失去判斷力，行動單一，只懂燈蛾撲火地撲上去攻擊，活像驅散不絕的綠色狂潮。

他們現在已經不再是人類，只是披著人類皮囊的心魔。戰場上只有同伴和敵人。再說要是放跑這裡的心魔，後果不堪設想。

為了奪回五十嵐治⋯⋯

為了捍衛這座城市⋯⋯

為了全體回著活去！

他們必須一直殺下去，這是「閃雷」的共同答案。

與此同時，黃嘉明看著敵人被裝甲車咔嚓碾過，不禁憶起昔日親人變成「哥布林」，被依翠絲幹掉的畫面。他似乎明白到當時依翠絲出手如此利落，不帶半分猶豫。

依翠絲保護他，而且終結被奪捨的人類的痛苦。

在空地糾纏片刻，軍營屍橫遍野，裝甲車終於完成最後的飄移表演，徹底停下來。

剩下來的制服心魔紛紛後退，築起包圍網戒備。

空氣凝重得一點聲音都沒有，世界彷彿按下了無形的靜音鍵。

然後，裝甲車的車尾鋼門嗄嗄打開，光芒投射進昏暗的車廂內。只見烏黑冰冷的金屬管探出來⋯⋯

是機關炮裝置！！！

隨著機關炮的鏈帶開始轉動，六支同軸槍管順時針旋轉，密密麻麻的特製子彈瘋狂掃射，把迎面而來的制服心魔轟成蜜蜂竇！！！

篤篤篤篤！篤篤篤篤篤篤篤篤！篤篤篤篤篤篤篤篤！篤篤篤篤篤篤篤篤！！！

「一分鐘可以射出6000發子彈，現實世界的美軍研發，靈魂世界鍛造匠加工的火神炮！」阿里明捂住耳朵解釋，可是聲音還是被機關炮的巨響蓋過。

阿里明華麗登場

估唔到嘉明原來識咗個有錢仔

極度無膽嘅有錢仔

真·銀彈攻勢

真·敗家仔

大家都係有錢仔

二十一依家係窮鬼 （lv.1)
啲錢課曬金落個團度

五十嵐lv.5

團長算有啲底蘊 (lv.10)

女主角不動產（lv.無法計算）

阿里明（lv.90）

團長唔係王子級人物嚟㗎咩

有王室血統，但啲財產唔算係佢

要贏啊

架車自己買做咩信唔過架車

冇預佢哋直炒入去

推到有文

出文

＊

炮管威力驚人無比，槍口冒出焰光和熱煙，篆刻符印的特製子彈嗖嗖而過，沙石四揚的石地佈滿子彈洞。結陣師姊妹輪流扣緊板機，燦爛的血色鮮花在狂魔中綻放，形成一片血腥的花海！

這個畫面活像打喪屍的電動遊戲，只是這裡死的是真正的活人。嚴格來說，他們服下禁果之前，曾經是「活人」罷了。

又或者在更早以前。

不過，這視乎如何定義何謂「人」了。

「這就是戰爭。」卡迪蹲在車上對黃嘉明說道。

卡迪目光深邃地盯著敵人骨牌般倒下，彷彿憶起舊日上戰場的回憶。

「團長，你這次下得了手嗎？」黃嘉明若有所思地問卡迪。

卡迪自然聽出黃嘉明的意思，反問：「那你呢？」

「我要救老頭。」黃嘉明心意已決地握緊魂槍。

「我會保護身後的同伴，使大家一起活下去。」卡迪捲起衫袖，露出靈魂戰士的圖騰紋身。

戰場上永遠只有活下來和死亡兩個選項。

兩分鐘後，機關炮的槍管終於過熱停止，裝甲車的子彈亦終於清耗光，直徑20mm的銅彈殻落了一地，魔警相繼倒臥在血泊之中。

剩下來的敵人雖然十不存一，而且已經潰不成軍，但目測還有接近兩百之多。

「行動，任務得到授權……以搜索五十嵐優先。」卡迪揚起閃爍黃芒的靈魂戒田，沉聲命令。

「明白！」

眾人散開，兵分幾路而上。

卡迪一馬當先，舉起精神力喚出的劍盾跳落地面，壯碩的身軀沒入敵陣之中。

他一手執白銀巨盾防禦，騰空的左臂揮舞寬刃巨劍，精神力化成強橫的劍壓，刃鋒還未觸體已將敵人攔腰撕成兩段！

「三連斬。」

一劍橫掃，三魔斃命！

「嘶啊！！」心魔見同伴被屠，神色更是猙獰可怖。

砰！！！

心魔拿著纏上魔氣的黑棒亂敲猛打，只見卡迪不退反進，勇悍無比。他把臉埋在巨盾之後，沉肩舉盾，宛若騎士的衝刺姿勢似的突進，雙腳的爆發力使石地裂開！

卡迪的盾牌挑飛數個心魔，鋼靴又踹在心魔的肚皮上，再順勢揮出大劍反攻，架式暴力而直接，不消一會便把四周敵軍殺得落花流水！

「來。」卡迪臉頰濺了幾點鮮紅，豪氣乾雲地前行。

卡迪每前進一步，群魔便後退一步。

卡迪的氣勢磅礴如山，讓群魔不禁產生幻覺。面前這個男人的背後彷彿有千萬鐵騎隨行，昂然挺立在風起雲湧的血色蒼穹之下，踏碎修羅地獄的骨骸前行。

晨風吹拂葉子沙石，猶如奏起鎮魂曲。

他是戰場上的殺神。

與此同時，阿里明與結陣師姊妹一行三人在舊屋嶺軍營跟心魔展開游擊戰。依依和可可則在不同角落佈置隔絕結界，以防心魔逃出這片山嶺。雖說她們的結界能力仍然有限，不過要困住這些靈智未開的低級心魔已綽綽有餘……

披甲上陣的阿里明使出奧托蘭姆所學的魂技拼死戰鬥。吊詭的是，縱然他打得狼狽吃力，卻如有幸運之神在他背後，每每幸運地避開致命傷。

霍！！！又一道黑色棍影從後而至！

危險！

阿里明頸後一涼，本能地抱頭蹲在地上，讓本來砸在他後腦杓的黑棍揮空，劈爛另一個女心魔的頭顱，紅白漿液濺了一地。

「呼，好彩好彩！」阿里明拍心口定驚。

要是五十嵐治身處此地必定眼前一亮。阿里明擁有過人的五感，這是成為靈魂駭客的尋路師的首要條件。

阿里明甫站起來，一時間沒有注意到心魔偷襲，只聞依依可可兩姊妹朝他揮手叫喊。

「甚麼？打氣嗎？」

咚鏘！心魔的黑棒重重砸在阿里明的胸甲上！！！

「啊⋯⋯死了，我真的要死了！！爸爸媽媽⋯⋯我要完蛋了。」

阿里明臉色蒼白，誇張地跌退幾步，一度以為自己要被殺死了。可是，下一秒這位少爺兵才發現自己不痛不癢⋯⋯

盔甲的反彈符印把心魔震飛幾米之外！

當然了，這副造工精細的盔甲是他從家裡偷來的古董，不但材質堅硬，附加的高級法陣符印更可抵擋一般的心魔攻擊，只是叫價一千萬奧托幣而已。

依依與可可趕至，分別在法器短劍施展附魂，刃上卷纏流水和電光之力。

「湧泉之水－束縛。」水流像一道道透明的鎖鏈，可可將倒地的心魔五花大綁。

「落雷！」依依的魂刃劈在心魔水流上，電流啪啦啪啦的把心魔燒成焦炭。

「哈哈哈！財富就是力量！哈哈哈哈！可可，你剛才看到了沒有？我用紮實的胸膛砰一聲撞開敵人咧！」阿里明對可可擠眉弄眼，豎起勝利手勢。

依依揶揄道：「跟你說呢。」

可可反白眼，悄聲道：「家姐，這個冬菇頭腦袋肯定有病。」

另一邊廂，黃嘉明和依翠絲背靠背地作戰。兩人過去在白室對練有功，合拍的動作得讓人目不暇給。撇開實力深不見底的依翠絲的不說，黃嘉明的劍技亦突飛猛進，架式甚有依翠絲的影子。

他們是魔，不是人！

「槍！」

黃嘉明的右手扣下銀槍的扳機，精神力凝聚的子彈近距離轟進心魔的額頭，右手的銀槍驟然變成鋒兩刃太刀！

「劍！」黃嘉明反手握住魂刃的木柄，長刃無情地貫穿身後敵人的心臟。

「出手太慢。」依翠絲語氣嚴厲，轉頭卻低頭呢喃：「看來他吃得不夠飽⋯⋯」

至於伽納像一隻危險無比的單身狗⋯⋯不，是孤狼，手執一柄符文銀劍在混亂的戰場中穿梭。凌厲的赤色劍光閃爍，時削時掛，時點時劈，時圓時方，所使出的劍式一絲不苟，每一劍直取敵人至害，儼如在深山狩捕野獸果腹的獵戶。

不求花巧，但求一擊必殺。

「死。」伽納箭步探出長劍，魂刃貫穿眼前最後一個心魔的咽喉。

顯然對「閃雷」的眾人來說，這些只有D級心魔實力的敵人完全不夠看⋯⋯

直至軍營空地的最後一個心魔被黃嘉明的魂槍射殺後，他們準備攻進建築物裡營救五十嵐治。
然而，這時候阿里明卻問出一個關鍵問題。

「怎麼還未見你們要找的三魔眼⋯⋯不，奇怪了。」阿里明呢喃。

「唔？」卡迪察覺不妥。

「我肯定你們要找的人不在前面這棟建築物中。」阿里明思索道：「樓高五層，只有二十一間房，兩部電梯，卻沒有地牢。而且，方圓一千米之內除了我們幾個，就只剩下一道心魔的氣息，而且比我們剛剛解決的強大得多，而且愈來愈近⋯⋯」

「在剛剛的戰鬥中，你探測了一公里範圍的事物？」卡迪錯愕。

「其實不難。」阿里明理所當然地點頭。

「慢著，你說還有一個強大的心魔？」伽納問。

正當阿里明要回答之際，一道沙啞低沉的笑聲響起！

「哈哈哈哈！你們被耍了，魔眼大人根本不在這裡，哈哈！」

眾人聞聲一瞥，猛然發現九呎高的龐大身影從建築物的正門步出來。這個心魔似人非人，似熊亦非熊，驚人的體型連塊頭壯碩的卡迪也比下去。他扛著一支跟燈柱粗相約的金屬大棍，身上散發著出比毛髮更濃烈的魔氣，黃豆般的細眼流轉著殘酷的凶光！

他正是與心魔一身同體的警務處處長，熊！

明顯阿里明係大叔接班人

大叔嘅RIP倒數緊

明眼人

好重要嘅諧角
平時無膽但重情重義嘅（敗家仔）角色

幫大叔祈禱

可能無事轉做幕後呢

集氣

好耐無見，未有時間追故，純粹入黎推推post, say 個hi

其實唔難

兼職巴

等你得閒再慢慢追

過多一陣出文 輕輕一推

阿里明幾好玩

Ch.30 駭客之道

「閃雷」排成扇陣，與軍營大樓正門外的巨熊心魔對峙，大家臉上的神情凝重無比，場面宛若一群勇者闖關到最後，對上大魔王似的。

當眾人看到眼前心魔露出戲謔的笑意，頓時確定一個事實。

阿里明的探測沒有錯，三魔眼、何芷恩還有被劫的五十嵐治都不在這片山嶺。

這是調虎離山之計！

「被冰爪黑熊奪捨的人類⋯⋯A級心魔的氣息。」依翠絲杏眸打量冰爪黑熊，一語道破對方原來的種族。

「奪捨？錯了錯了。我還是我，既是一個人類，同時也是你們的死敵－心魔。我比這些爛頭卒強大得多。我在服下禁果前已經知道心魔會入侵自己的靈魂。為了得到神奇的魔力，我自願獻出這副肉體和靈魂。」

這傢伙無藥可救，眾人暗忖。

伽納冷道：「連靈魂都出賣，你比地上的倒楣鬼更腐朽不堪。」

冰爪黑熊悠然地把玩熊爪，應道：「隨你們怎說。魔眼大人說他要讓這場最後遊戲更精彩，我這邊只是拖延時間而已，哈哈！」

「三魔眼他們在哪裡？」

「魔眼大人早一步出發，恐怕這時候已經在終點『目的地』等你了。你既然懂得找到這座軍營，應該猜出魔眼大人的想法才對啊！」冰爪黑熊怪笑。

「糟糕了，目的地是金鐘！」

依翠絲盯著冰爪黑熊，問道：「你覺得自己能夠應付我們這裡所有魂師嗎？」

誠然，合他們眾人之力要殺死冰爪黑熊並不困難。不過，他們可

「哼，你們當然可以在這裡繼續跟我耗下去，但你們不會。因為你們現在每浪費一秒鐘，那些跑到街上垂死抗爭的平民說不定又死一個了。你們以為被奪捨的警察真的只有這裡的死屍嗎？」

眾人聞言深知落入對方的節奏，此時陷入兩難的局面。

誠然，合他們眾人之力要殺死冰爪黑熊並不困難。可是一如敵人設下的詭計，要是他們轉身離開便放跑眼前的A級心魔，但冰爪黑熊實力不俗，擅長以魔力凝結冰雪。要是對方存心跟他們在這裡展開追逐戰，即使解決掉眼前心魔，市區的平民都會被屠殺，他們也不能救出五十嵐治。

他們已經沒有時間在這裡浪費。

「對啦，你們之中有誰叫黃嘉明嗎？」冰爪黑熊忽然瞪大雙眼，俯首打量面前的眾人。

「嗯？」黃嘉明微微一怔，握槍踏前一步。

「嘖，看上去就是一個廢青嘛。罷了，紫大人有話留給你『嘉明，我和那個人質大叔在『列車』等你。你知道在哪裡的，快點來找我。』」

「列車？」眾人疑惑道。

「難道是⋯⋯」伽納與黃嘉明及何芷恩相識多年，大概猜出「列車」指的是哪裡。

黃嘉明點頭：「嗯。我已經知道了。」

這時候，冰爪黑熊不耐煩地嚷道：「怎樣？要等你們開個會議，慢慢商量呀？哈哈，快點選擇嘛！」

「你這隻大畜牲急著送死嗎？」伽納緩緩點起煙，深深吸了口，然後揮劍往前邁出兩步。

「臭小子，你叫誰畜牲！」冰爪黑熊目露殺機，朝伽納暴喝道。

「還要問嗎？」伽納咬著煙，背對身後的同伴說道：「這隻畜牲交給我對付，你們快點出發吧。我正想找個心魔來測試自己的劍術到哪裡，嘿嘿。」

「自己小心。我不能再失去同伴，你知道的。」卡迪沉吟兩秒才同意。

「明白。」伽納點頭。

眾人也不矯情，旋即動身走回裝甲車，駛出舊屋嶺軍營，不消幾秒便絕塵而去，消失在冰爪黑熊錯愕的視線中。

喂，這些傢伙說走就走嗎？他們的答案在冰爪黑熊的預期之外，既不是全體戰鬥，也不是全體離開這片山嶺⋯⋯

「魂師，你的同伴丟下你啊！哈哈哈哈！」

「踩著同伴屍首的你永遠不會明白。」

是的，選擇往往不止兩個，他們選了第三個。

這是意味著信任與應承擔的答案。

「嗯？」冰爪黑熊晃動人獸般的腦袋。

「果然是畜牲。」伽納捻熄煙蒂，呼出最後一口煙。

伽納的眼眸流轉著冷洌無比，跟年紀不相稱的強橫殺氣！

與此同時，他們還未發現一道窈窕身影舉步無聲，嫵媚走進舊屋嶺軍營⋯⋯

她正是第三魔刃玉狸。

伽納對冰爪黑熊報上名號：「我是－」

「索雪加，凱撒家族⋯⋯伽納・凱撒。」玉狸的呢喃聲與伽納的聲音重疊，鳳眼中閃爍著耐人尋味的異芒。

＊

冬菇頭最易認

下一更真正大戰

Between, 老是常出現嘅玉狸同伽納

伽納、阿里明嘅故事發展各自可以獨立成篇，呢季暫時帶出伽納來自北邊嘅古老家族

最後嗰幕好有動畫feel
一男一女聲重疊之後出ED

心有靈犀咁 想睇佢地之後發展成點

劍士同狐女

心有靈犀 但有不共戴天之仇

鍾意玉狸個角色

望今年唔洗咁忙⋯你寫作都要努力啊

契弟都係

大家咁話

一陣出文

＊

香港金鐘，龍和道。

遊行還未正式開始，此時已是萬人空巷之景，行人道和車路上皆排山倒海的人潮填滿。市民的怒火爆發，燃燒得空氣升溫，咆哮聲響徹九霄之上。他們大多穿著黑衣裝束，有的戴單薄的口罩；有的戴防毒面罩和頭盔，更多的是胸口戴白色襟花，悼念兩天前那些以死相諫的同伴。

不是自殺，絕對不是。

推他們進深淵的是這個政權。這是一場又一場的謀殺。

「追究警暴！」

「撤回惡法！！！」

「還我們民主自由！！！！」

追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！追究警暴！

放聲叫喊的是一手撐住拐杖，一手舉著書法宣紙掛牌的長者。那是一手漂亮的毛筆字，寫著八個剛勁有力的漢字：「寧為飛灰，不作微塵」。

人老心不老，眼盲心不盲。

撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！撤回惡法！！！

一群戴防毒面具的金髮青年少女加入翹課前來的中學生陣營，一起朝天振臂疾呼。他們也許是金髮不良，但他們比裝睡，知惡而不言的偽善者更勇敢。

好學生？壞學生？去他的。

民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！民主！！

昂首邁步的有拿手術刀的醫生，有巧舌如簧的大狀；有街市賣芽菜豆腐的大嬸，連膠圍裙都未脫下的賣魚勝和豬肉榮。他們擁有相同訴求，儘管他們來自五湖四海，背景大不相同，卻沒有誰比誰高尚。

自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！自由！！！！

幾歲小孩騎在父親的肩膀上，奶聲奶氣地跟著大家一起叫喊，盡管他還未懂得甚麼言論自由和新聞自由。但他知道看卡通片是自由；吃自己喜歡的糖果薯片是自由；抱哪一雙公仔睡覺是自由，背後道理沒有甚麼不同。

這一刻為止，他們還未察覺半點不妥，仍然士氣高昂。一直走在最前排的市民看到密密麻麻的綠衣大軍從公路的另一端狂奔，戰火的烽火已悄然升起⋯⋯

三魔眼帶領的魔警大軍終於來了！

「前面有警察！」人潮聞聲旋即停下腳步，有的抗爭者更立時戴上防毒面具！

「一千個，不⋯⋯很多！五千？七千？幹！！！！很多差佬！」

有人揉眼晴，嚷道：「媽的，我沒眼花吧？喂喂，他們在跑嗎？怎麼他們的衣服好像破破爛爛的？」

走在最前排的市民看到密密麻麻的綠衣大軍從公路的另一端狂奔。

噠噠噠噠，噠噠噠噠，噠噠噠噠，噠噠噠噠！地面的沙石彷彿也一彈一彈的。

讓市民萬般震驚的是，這些警察並非坐著衝鋒車前來驅散他們⋯⋯

他們跑得活像電影的喪屍大軍一般怪異，還響起野獸的恐怖怪叫聲！

沒有催淚彈。

沒有水炮車。

雙方的距離愈來愈近，當市民看清這些魔警的真正模樣，登時嚇得雞飛狗走。人海爆出此起彼落的尖叫聲，萬人逃亡的場面震撼，全城陷入一片混亂！！！！

「不是警察⋯⋯怪⋯⋯怪物呀！！！！！跑呀！！！」

「快點跑呀！！！！有惡魔啊！！」

「瘋了瘋了，差佬變喪屍呀！！！！」

「快點走！！！！！！！！！！！」

他們有想過會被警察抓進監牢，又或者被後者毒打，但他們從來沒有預計過這種難以置信的情況⋯⋯映著他們眼簾的畫面已經徹底脫離常識範圍！！！！被心魔奪捨的魔警有的皮膚發黑，但總算殘留人類的樣子，但更多已經徹底換成心魔的外表，有長尖牙利爪，儼如哥布林的綠血妖；石頭硬的肌肉撐破制服的七呎巨魔；有渾身被噁心黏液覆蓋的⋯⋯

這是魔幻小說才會出現的場面！

出文

三魔眼披上黑金薄甲上陣，腋脅長鈹而行，數之不盡的魔警大軍浩浩蕩蕩緊隨他的背後，更顯其魔威。

魔警兇戾如獸的咆哮聲和步伐聲如雷，震得地上的沙石抖動，澎湃洶湧的魔氣沖天，遮雲蔽日！

三魔眼輕躍到燈柱上，揮動長鈹直指前方。

「屠戮吧，跟人類互相撕咬吧！啃下同類的血肉果腹，吸啜滾燙的鮮血止渴，就像我當年那樣⋯⋯大－快－朵－頤！哈哈哈！！」他命令。

群魔像馴養的小狗聽到可以開餐的命令，全體傾巢而出，猶如破閘而出洪水，一發不可收拾！
「卡迪啊，你最後還是失敗了。」

「法議廳那些腐敗不堪的貴族和偽善者，最多只會派人收拾殘局吧？」三魔眼若有所思地自說自話。

他看到街上的人類被心魔撲停撕咬的血腥畫面，笑意不自覺凝住，然後低聲道：「我是惡魔。」

他握緊長鈹，說服自己：「無錯，我只是做惡魔應該做的事情。」

「這不是我期待已久的畫面嗎？我還缺少了甚麼？」

「究竟是甚麼？」

為甚麼我笑不出來？

為甚麼？

這個問題在他腦海反覆回響著，心裡毫無半分勝利的喜悅。

無論如何，三魔眼的復仇大計已經快要成功了。

眼下的城市正陷入前所未有的大災難，生靈塗炭，而卡迪即使最後趕至，也只能眼睜睜看著最重視的人類自傷殘殺，哀鴻遍野的無底絕望。

現場上不少群眾看到黑壓壓的魔潮已經嚇得腳軟，只能抱頭呼救，能跑動的便拔腿狂奔，往反方向逃躥走避，有的拖男帶女，有氣力的揹著陌生的傷者逃命，甚至嘗試用撿來的雨傘和鐵欄對抗張牙舞爪的怪物，只是成功的少，失敗的多。混亂的場面儼如災難片似的，人們對極權的怒火被死亡的恐懼徹底蓋過。

「你老母！我要跟你們搏命！！！！！」

頭破血流的男人放下妻子的屍首，跳到心魔背上亂敲亂打。直至被心魔殘酷殺死，他的斷臂仍牢牢鉗住敵人。

「你們這些怪物！我－」行動不便的老者用拐杖拍打心魔，卻被心魔的魔爪捏住喉嚨。
「反抗者⋯⋯死。」心魔殘留著警察的破碎意識。

嚓！！！！！一個青年拿著爛玻璃樽衝上去，閉起眼刺穿心魔的喉嚨，救下老者一命。

有捨命救人的，但更多是的是自身難保，頭也不回地狂奔的。

這絕對不怪他們，畢竟平民手無寸鐵，更不是魂師戰士。退一萬步來說，就是訓練有素，像魔法師的魂師軍隊身處此地都絕不輕鬆下來，稍有不慎便會被心魔淹沒。

「不不不，求天父⋯⋯救命！」瑟縮角落的女人拿著十字架項鍊，禱文還未說完就被開腸破腹。

鮮血浸紅了十字架，但上帝仍然沒有出現⋯⋯

這一刻，人類需要救世主。

這時候，汽車引擎的呼嘯聲突然傳進三魔眼的耳中。

三魔眼耳朵一動，視線移向遠方的十字路口，只見看到逃命的人潮往兩旁四散，同時一輛黑色裝甲車一邊瘋狂響銨，一邊逆流飛馳而至。一個冬菇頭探出車窗嘔吐，足見裝甲車的司機駕駛得何其瘋狂。

呠呠！呠呠！呠呠呠呠！

裝甲車如入無人之境，直接碾壓喪屍般的心魔，直線駛到群眾的最前面再一來記急煞擺尾！

嘎！！！！！！！！！！！！！

裝甲車擺動兩下在路中央徹底停下，輪胎在車路上勾勒出冒煙的胎痕，堅硬車身與反彈符文將一排心魔狠狠甩飛到半空，摔出十米之外！

「終於來了嗎？」三魔眼跳落地面，面具後的魔眸閃爍著殘酷的狠芒。

三魔眼徐徐往前邁進五步，銳利的目光鎖定一百米外的裝甲車，然後上身略偏，同時把魔力凝聚的長鈹放至耳畔的水平線，在馬路上擺出漁夫打魚時的擲矛姿勢。

隨著三魔眼拉弓蓄勢，鋒利無匹的矛尖泛起黑芒，直指裝甲車！

「鬼蛟－離！」三魔眼沉聲一喝，長鈹離指飛出！

長鈹帶著毀滅性的力量破空直飛，宛若一支堅不可摧的魔箭，刃尖在空氣中擊出層層氣爆的弧波，氣壓震碎沿路建築物的玻璃，駭人所聞的魔氣更把馬路兩側的汽車硬生生擠開，有的更被掀翻，車背朝天！

這一擊的威力驚人無比，遠超甚麼大炮飛彈，用普通人類的理解⋯⋯

這是英雄電影中用電腦特效才做到的招式。

又或者，這是神話中天神和惡魔才能的滔天力量！

長鍍疾飛近百米，與裝甲車之間距離愈來愈短，卻沒有沒有絲毫減速之勢。

千鈞一髮之際，車頂的鐵蓋終於打開！

卡迪舉著巨大的銀盾躍落地面。他箭步朝迎面而來的長鈹跨出幾米，然後紮馬半蹲，舉盾擺起防禦的架式，扛下三魔眼的攻擊！

長鈹的刃尖撞上巨盾，頃刻爆發出震破耳膜的爆鳴！！！三魔眼與卡迪的兩者的精神力像矛和盾之間角力。

矛與盾，誰強誰弱？

這倒不能比較。

卡迪只知道他要是退開會釀成不能挽回的慘劇。除了硬接已別無他法。

「哈！」卡迪低喝一聲，脖子與粗臂的青筋暴現，鋼靴滑後三步後用力一蹬，靴尖嵌入在石地之中，爆發的精神力反壓銀盾上的凌厲魔氣！

轟隆！！！！！！！！！！！！！！！！

氣爆掀起一陣狂風，捲起路上的沙石與雜物，長鈹與騎士銀盾同時化成星屑而散！

卡迪緩緩站起來，火炬般的目光與三魔眼對上。

「摩卡，我來救你了。」卡迪如是說。

閃雷趕至

幾個人上陣，又能唔能夠力挽狂瀾呢

契弟個人幾鍾意三魔眼呢個奸角
由保衛人民的戰士，今日變成儈子手
千方百計要報復，但成功嘅時候先發現一場空
不忍見到人類被大屠殺，不斷說服自己係十惡不赦嘅惡鬼
只有咁做先可以令自己「正常」

到底自己為咩而活？

作為心魔，芷恩青出於藍

題外話
卡迪團長呢更最後嗰句

我覺得三魔眼本性冇變，只係披住報仇嘅外衣，通常呢啲角色最後會重拾初心，同卡迪和好，不過多數才都會犧牲

通常和好返之後冇耐就會死

yes, 睇嚟三眼仔好難唔死，芷恩就未知

芷恩應該唔死，隨時取代三魔眼

同意

好似嗰陣無戒一醒覺返就死咁

一陣覆巴打絲打

上水輕輕一推

出文！

＊

「哼。」三魔眼冷哼。

三魔眼的魔掌一凝，再次喚出烏黑發光的長鈹，長鈹輪舞一圈，邪風將路上的汽車殘骸還有碎石瓦礫席捲到幾米高的半空，隨著氣浪衝向裝甲車的方向，像山洪暴發般來勢洶洶！

一招比一招凌厲，絕對是無分敵我的攻擊。這一擊要是正面轟在逃亡的人海中，哪怕對發狂的心魔還是人類都必定造成大規模死傷！

「這是最後的舞台。人類也好，心魔也罷，統統都消失吧。」

「我－就－是－惡－魔！」三魔眼以魔刃操控魔力，狠戾的盯著撲向卡迪的洪流。

「到我身後。」卡迪臨危不亂，向車上同伴發出指示的同時用騎士大劍敲動盾牌。

卡迪一聲令下，依依、可可和阿里明旋即從裝甲車來到卡迪背後。卡迪的身板寬厚如一面大盾，剛好把他們覆蓋。

可惜的是，黃嘉明和依翠絲繼伽納後離開隊伍，前往五十嵐治的所在地，否則加上依翠絲的古魔之力，要抵抗眼前的攻擊便輕鬆得多。

然而，即使只有孤身一人，以卡迪的性格還是選擇正面迎擊，這點無庸置疑。

「聖盾。」

咚。

咚。

咚。

咚。

咚。

咚。

咚。

劍盾一連敲擊七次，節奏和力度絲毫不差，彷彿暗藏某種玄奧的韻律，聖鐘一般的餘音在空氣迴蕩。精神力隨每一道響鳴，在卡迪等人頭頂上空幻化出一柄寬如神盾，長八呎的神聖劍影！

劍影呈現之形像一把修長帶刃鋒的長盾⋯⋯

是劍亦非劍，是盾亦非盾！

卡迪的魂技－「聖盾」。

「起。」卡迪的銀盾點地發出沉響，一輪白金色的氣環往外延展消散！

與此同時，七柄巨大劍影高掛半空，如有靈性一般平排而立，築成一面固若金湯的聖盾陣，攔截疾飛而來的瓦礫和雜物！

嘣！！

劈哩啪搭的連環轟炸！遠方的人潮紛紛捂住耳朵，抬頭看著這震撼無比的畫面，黑眼珠皆倒映出火光的閃爍黃光。

難以枚數的汽車廢鐵和磚瓦在光劍上相繼炸開，爆炸的巨響震得天搖地動，火球相繼砸落地面，最後碎成點點火屑，天空也被燄光薰成一片火紅，宛如末日焚城的絕景。爆炸的熱風吹起漫天塵土，泥土和塵埃使讓方圓百米內視野不清。

但是，還差一點！

光劍組成的盾陣雖然攔下大部份攻擊，但仍有少量穿過光劍間的縫隙，越過卡迪等人頭頂上方，疾飛向遠方的人潮。

「隔絕！」依依可可結出法印。

越過裝甲車後的瓦礫轟然撞上透明的結界牆，成排散落在道路上。碎石堆疊成小丘，把他們和身後的平民劃開來，截斷了部份心魔的前進路線。

塵土漸散，建築物倒塌，燒得光光禿的大樹東歪西倒，災難般的景象讓阿里明不禁掏出隨身相機嚓嚓拍個不停。

「媽咪呀……這裡變了廢墟。我拍，我拍，我再拍。」

「痛！！！！」阿里明的耳朵被可可扭反了一百八十度。

三魔眼拖著長鈹而行，雙足踏過地上的灰燼，冷眸掃視眾人：「是結陣師嗎？應該在下車之前已經悄悄佈下結界吧？不錯不錯。可惜你們跟錯人了，陪卡迪一起死在這裡實在浪費。」

「你的陰謀不會成功。」卡迪與三魔眼的目光對上。

「哈？就憑你們一，二，三、四個人嗎？你以為自己是力挽狂瀾的神明蘭鐸啊？已經太遲了，哈哈哈！就算讓你攔住我這邊剩下來的心魔又如何？很多都已經追上去囉。」

「這裡交給我，你們快點去救人，能救一個就一個。」卡迪對身後三人低聲說道。

「團長⋯⋯」依依看著三魔眼後方密密麻資的魔潮，不禁焦急起來。

卡迪團長就算本領再高，都無法應付這個數量的敵人。再者，率軍而來的可是實力跟團長不相伯仲的第九魔刃。

法議廳不肯派軍隊前來⋯⋯

駭客公會那邊至今也沒有半點聲氣⋯⋯

「我們只是靈魂駭客⋯⋯不是嗎？」依依怯聲道。

她說出了可可和阿里明的想法。

卡迪輕拍依依的腦袋，露出穩重的笑容：「因為我們是靈魂駭客，快點去吧。」

因為我們是靈魂駭客，這句話充滿難以名狀的魔力，深深烙在三人的腦海中，讓他們精神抖擻，渾身充滿力量。

「是！」三人奮力點頭。

「願蘭鐸與你們同在。」卡迪說。

「願蘭鐸與你同在。」眾人齊聲道。

然後結陣師姊妹和阿里明轉身翻越石丘，消失在三魔眼的視野中。

「卡迪啊卡迪，你打算偽善到最後嗎？哈哈哈！」三魔眼的笑聲嘎然而止，續道：「世事真的很諷刺。十年前在孤立無援的戰場上，你避得過一劫。十年後的現在！四面楚歌的場面重演，不同的只是我站在戰場的另一邊⋯⋯成為你的死神，為胖子和波奇⋯⋯還有其他戰友向你索命！」

「逃走啊！你不是很喜歡做逃兵嗎！」

卡迪不發一言，凝重地望著三魔眼。

一如三魔眼所言，卡迪現在跟當年一樣身陷險境，只能負隅頑抗。面對排山倒海的敵人，他能夠苦撐多久呢？

五分鐘？

十分鐘？

他沒有答案，只是⋯⋯

「只是，這次我會戰到最後，就算只有一人。」卡迪沉聲道。

三魔眼激動地說道：「十年前！十年後！你都是孤身一人！這一次不會有奇蹟，也不會有笨蛋會為你送死了！哈哈哈哈！」

「哈哈哈哈－」三魔眼的笑聲嘎然而止。

就在這時候，變故徒生，讓三魔眼難以置信的一幕竟然出現了！

「喂，你說誰是笨蛋？」說話的人握著尺一般的鈍劍。

他是無鋒劍客的洛奇・域斯。

「自古以來啊，只要相信，奇蹟一定會出現。」說出這句口頭禪的是自然是托爾金。

「你們－」卡迪聞聲猛然回頭。

他只見一襲襲身影陸陸續續出現在自己身後，有熟悉的臉孔，但更多的是素未謀面的魂師，有的抱手而立；有的握著魂刃站在石丘上；有的像老鷹蹲在建築物的平台或天台上，蓄勢待發。

三十個，五十個？

三百，五百⋯⋯

不不不，數量驚人得難以想像，儼如佈滿電線杆上虎視眈眈的鳥鴉，聲勢浩蕩至極！

一個文員仔佇在燈柱上疾呼：「來，讓法議廳那些傢伙見證一下文員仔的骨氣吧！」

隨著振奮人心的吶喊聲響起，人類終於吹起反擊的號角！

「兄弟，我們上！！！！！」

「讓我們殺個痛快！！！！！！！」

「哈哈哈！殺殺殺殺！！！」

「來，先把心魔殺清光再回去一起喝酒吧！！！啊哈哈哈哈！」

這些魂師來自不同隊伍，並沒有所謂的軍紀。他們的打扮和衣飾各有風格，有一身復古圖案紋身，穿眉環唇環的，有嘻皮士打扮的；有提著公事包，文員打扮而來的；有戴面具，披斗笠的團隊，讓人目不暇給⋯⋯

他們手執造型不一的魂刃，身上掛著代表著靈魂駭客的徽章。

沒錯，除了奧托蘭姆的幾人外，這裡過千援軍正是接下駭客任務，從靈魂旅店趕至的靈魂駭客！

他們是聲名狼藉，一直被靈魂世界視為自私自利的小人。

然而，這時候站出來的英雄正是這些被唾棄的小人！

「靈魂駭客？這究竟是甚麼一回事！統統給我上吧。」三魔眼往後退，身影沒入群魔之中。

「卡迪，我們不是你的部下，別想使喚我們。做你的事情，這裡就交給我們吧。」一個光頭大漢扛著千斤鐵劍揉著鼻子，高聲嚷道。

「多謝。」卡迪點頭。

「哼哼哼，我們可是收了酬勞呢。快點去，我們幫你開路！」一個叼著煙斗的阿姨揮舞劍鞭，驚人的劍氣撕開擋路的心魔，為卡迪豁出一條通道。

「這次就讓你威風一下，下不為例。」美子騎上獅鷲座騎上，偏過頭續道：「別輕易死掉。」

卡迪臉頰一紅：「嗯，我出發了。」

「嗯。」卡迪說罷便俯身疾衝，舉起銀盾衝進敵陣之中。

＊

推係冇用，快啲再出文

有睇緊

邊個係美子？

學院教「動物傳心術」（馴魔）嘅老師
曾經提過佢同團長以前有一手

係喎！

＊

現實世界變成靈魂駭客與心魔的戰場，靈魂世界各地的靈魂旅店出入口亦同時遭受心魔突襲，連接勞納蘭首都的法國的凱旋門；連接索雪加的邊陲小鎮的聖家堂，魂師聯合軍隊紛紛前往平亂。

吊詭的是，心魔的數目不多，攻擊也算不猛烈。當然，知情者才知道兩處出入口一度被攻陷，而聯合軍隊調查後認為沒有被入侵的跡象，迅速把消息壓下來，不許把消息流傳開去。

對靈魂世界的大多數魂師來說，這像是心魔陣營的試探或挑釁。

和平的天枰漸漸失衡，心魔蠢蠢欲動。

靈魂世界，彼岸酒吧內。

這時候，彼岸酒吧卻水靜河飛，沒有高談闊論或聚賭喧騰的酒客。畢竟，這裡的酒客以奧托的靈魂駭客為主，這也在情理之中。

「青春真美好。」酒保善哥輕嘆。

善哥依舊在吧檯後拭擦酒杯，彷彿把高腳酒杯抹得一塵不染是他現在唯一的樂趣。

唯一的女客人坐在高木櫈上一邊抽煙，一邊跟善哥聊天。

酒客是一個年約四十出頭，打扮得體的中年貴婦。這個柳眉棕眸，間尺鼻子，薄唇塗上棗紅色的脣膏，笑起來的時候雙眼瞇成細線，魚尾紋讓她添上滄桑與神秘感。

她粉頸上的銀狼吊墜在燈光下閃爍。

「世界大亂，和平的日子終於到頭了嗎？」女酒客打趣。

「你還是老樣子喜歡幸災樂禍嘛。索雪加果然是好戰民族。哎，戰爭嘛⋯⋯我敬謝不敏。」

女酒客笑得花枝招展，托頭曖昧地說道：「阿善，你以前明明很喜歡追求刺激的。好朋自遠方來，要跟我回味一下嗎？」

「我老了。而且你也開始皺皮。」善哥摸摸鼻子，報上一個苦笑。

「幹。」女酒客白他一眼。

「話說，你家的駭客都跑去現實世界了。法議廳跟蘭鐸教大概怎都猜不到事情會發展成這樣呢。『首席議事官將一個靈魂駭客趕出廳門』，這個消息傳遍大街小巷了。這種屈辱倒激起駭客的好勝心。欵，難不成卡迪蘭姆料事如神，一早把這點都計算在內嗎？」女酒客好奇道。

善哥搖頭，給自己倒了杯酒。

「耍心計並非卡迪的強項。他只是單純地堅信著靈魂駭客，說像戰士相信自己的同伴。」善哥略頓，續道：「盗亦有盗，靈魂駭客也有駭客之道，哪怕他們平日怎樣不堪。」

「駭客之道？」女酒客意外。

「惻隱之心，身而為人的資格。」善哥如是說。

善哥忽然饒有趣味地說道：「喔喔，對了。『閃雷』，就是卡迪的團隊，其中有兩個小傢伙你應該會感興趣。第一個是跟同樣是索雪加出身的伽納⋯⋯伽納·凱撒。」

女酒客錯愕：「凱撒⋯⋯索雪加的戰士與觀察者家族，都是每日在地獄死去活來的瘋子。能長得大，這個伽納資質看來很不錯，第二個呢？」

善哥湊到女酒客面前，壓下聲線道：「二十一，過去叫黃嘉明。」

酒杯落地，啪啦碎開。

女酒客聞言立時屏住呼吸，酥胸急劇起伏，頸上的銀狼吊墜一晃一晃。

＊

21身世之謎！？

無咁簡單

狼
貪狼

一陣再出

下一更終於講返嘉明

gchi

有錢仔課金again? 定係卡迪老豆

卡迪出發之前喺酒吧搵公會發出一堆任務（上兩章）
正常唔會咁多人接
但因為法議廳刁難卡迪嘅消息外傳，反而令更多駭客關注香港嘅危機

呢場係賭搏，卡迪賭嘅係自己嘅眼光
佢相信靈魂駭客骨子裡同樣擁有保護弱小，見危難會出手嘅心

而佢最後賭贏咗

Ch.31 列車

「你怎麼會知道她說的地方是這裡？」依翠絲邊走邊問。

「這裡魔氣特別濃，不是嗎？」黃嘉明低吟，隨口說出沒有說服力的答案。

這時候，依翠絲與黃嘉明披了一件同款式的外套，讓他們看起來自然一點，至少不像身上染滿魔血的靈魂駭客。在旁人眼中，他們就似熱戀期未過，要穿情侶裝公告世界的年輕情侶。

回到主題，依翠絲用上「知道」而不是「覺得」，因為她都察覺出這裡不妥，四周所散發的魔氣騙不過她的感覺。充滿敵意的氣息暗藏在來來往往的人潮中，像熱帶雨林中的野獸毒蛇虎視眈眈地盯著探險者，隨時發出撲出奪命。

這裡是黃大仙地鐵站的票務大堂。

出發前往金鐘前，黃嘉明讓依依先繞路到黃大仙，要了幾張單向隔絕符。

與同伴暫別之後，黃嘉明心事重重的在黃大仙地鐵站的所有出入口外先後佈下結界，只出不進，最後從龍翔中心的入口步進車站中。

「我讀書的時候，這裡明明叫龍翔中心，現在變了北館⋯⋯變化真大。」黃嘉明這樣輕嘆。

此際，地鐵站內有穿著黑衣，準備去遊行集會的市民，也不乏生活如常，馬照跑工照返的男男女女。不論是哪一邊，大家都沒有猜想過金鐘在一會兒後變成一個死傷無數，火光熊熊的人間地獄。

同時，他們沒想到這個地鐵站即將成為其中一條戰線。

讓他們撿回一命的人是稚氣則脫的黑髮青年。

黃嘉明套上外套帽子，同時喚出手中的魂槍，朝天花板上的消防灑水器連轟幾槍。連珠作響的槍聲和嘩啦嘩啦的噴泉嚇得鳥飛獸散，以為恐怖襲擊的人們趕忙往沿出口逃生。車站大堂下起大雨，眨眼間變了水上樂園，地面佈滿一個個水窪。

黃嘉明抬頭，豆大的冰冷水珠打在他的臉上。四周慌忙走避，而他的世界卻定格了。

一年前自己明明還是平凡，繞開麻煩事的大專生，黃嘉明哪裡想到現在的自己不但懂得開槍，而且鬧出這種「恐怖襲擊」呢？

人的際遇，實在無奇不有。

「你未答我問題，為甚麼是這裡？」依翠絲並沒有放棄追問，她對執著於此的自己感到陌生。
她渴望聽到答案。

與此同時，她清楚黃嘉明的答案會讓她心裡不快。

那種郁悶與不快無法宣之於口，也許就含一口鮮榨檸檬汁的酸味，又或者在地上畫了一粉筆圈，卻被人擠出圈外的不爽。

她討厭變得奇怪的自己，更討厭這種感覺。

此際，地鐵站已人去樓空，天花板的水珠滴答滴答，在地磚的水窪上泛起漣漪。黃嘉明和依翠絲並肩而行，凝重的氣氛中夾雜曖昧不清的氣味。

「芷恩肯定在這裡⋯⋯因為這是我和她中學的重要場景。我每天在這個車站的月台跟她一起回學校。」

黃嘉明邊走邊說，略頓了一下，續道：「我第一次認真向她告白的地方。」

這時，依翠絲步下停止運作的扶手電梯，看見幾個獸人心魔站在電梯下方，喚出魂刃輕靈躍下，雙劍無情貫穿心魔的胸膛。劍勢不止，更把心魔的同伴一併刺斃！

快若雷霆的勾走兩個敵人的性命。

「嗯，走吧。」

依翠絲沒有回頭，不慍不火的平靜語氣聽不出半點情緒。黃嘉明也不再說下去，趕忙從後跟上。

月台上未見何芷恩的蹤影，等待他們的只有張牙舞爪的心魔。

＊

2017年。

16歲的黃嘉明還是中四學生。

他所讀的中學是區內的屋邨名校，跟何芷恩和伽納是同班同學。他在班裡的成續平平，跟外表像模特兒，運動神經特別好，一排朱古力腹肌的伽納截然不同，不是甚麼突出的風頭躉，自然不是女同學的白馬王子。

事實上，黃嘉明長相不俗，只是不喜歡打扮，對沉悶的課室也提不起勁，反正只是考試剛剛合格，能夠順利升班就好。
順利升班，然後跟伽納一起睇女仔，過青少年值得擁有的無聊日常。重要的是，他希望跟何芷恩繼續同一班，一起上學放學，渡過這美好的中學時光。

何芷恩是他的青梅竹馬，自小就善解人意，而且從來不會用金錢去衡量一個人的價值。跟何芷恩這樣的異性一起，是男人畢生的夢想。

「我將來會娶你的。」黃嘉明在小學時代曾經戲言。

小時候的戲言是種子，在黃嘉明青春期時，終於要發芽了。

這天清早，他如常坐在一卡車廂幕門外的月台鐵椅，一邊等待何芷恩下車，一邊練習練了千百遍的對白。

女主角

一陣再寫

好多
係咪講家明嘅背景喇

家明背景係成個故事核心 但女酒客嘅「狼」的確有關

鳩估

家明有可能係來自一個沒落嘅神秘家族，佢係呢個家族嘅遺一血脈，女酒客係佢家族嘅僕人

原本嘅女主角都要退落黎比第個做了

睇到一個一個出黎嗰陣好似睇end game咁嘅畫面起曬雞皮

依翠絲呷醋

又出一出文

像約在黃大仙地鐵站一起步行回學校；像何芷恩故意繞遠路坐地鐵，爭取更多相處時間；又像列車到達之前傳一個短訊。

這些是他倆的習慣，跟其他情竇初開的中學生一樣，縱然形式因人而異。

然後，黃嘉明的手提電話震動，但他沒有看。因為不說都知道何芷恩坐的那班車終於到了。

列車駛進月台，在幕門後緩緩減速。

「呼！哈！」黃嘉明趕忙站在第一卡車廂準備。他閉起眼，深呼吸，竭力讓空氣扯進發抖的身體內。

你可以的，黃嘉明。

你可以的，黃嘉明！

這一刻黃嘉明活像上舞台的演員，怪異而誇張的肢體動作讓惹來周遭的乘客白眼。

列車停定，黃嘉明的心臟怦怦亂跳，腎上線素瘋狂飆升。

「車門即將打開，請先讓乘客落車。」車門和幕門軋軋打開。

Yes！You can do it！

黃嘉明瞇緊眼睛，對著打開的車門奮力大喊：「請你⋯⋯做做做⋯⋯我的女朋友吧！！！」

世界頃刻靜默了。
月台和車上的乘客被他浪漫的告白震驚得呆住了，嘴巴張得可以塞進整個拳頭⋯⋯

「嗯？」黃嘉明感覺不妥，終於緩緩睜開眼，跟眼前的身影四目交接。

「呃⋯⋯」他的嘴角抽搐，撐得可以容納兩個拳頭。

媽的，這次完了。

黃嘉明搞錯對象了。

此時站在黃嘉明面前的人並非何芷恩，而是剛好坐這班車的女訓導主任。何芷恩一臉莞薾，在訓導主任身後拿著手提電話，不斷對黃嘉明揚來揚去，做出口型：「我不是跟你說了嗎？」

「我－」

「不用『我』了。」訓導主任尷尬地咳了兩聲：「咳咳。老師會好好記你的心意⋯⋯只是⋯⋯黃同學，師生戀是為世不容呀。」

「嘉明一直都很仰慕主任你呢～」何芷恩鬼靈精地笑道。

然後，當訓導主任淚灑月台，淒美的胖影消失在茫茫人海後，何芷恩終於按捺不住，捧腹笑了出來，笑得花枝招展，更不禁滑下幾滴淚珠。

有傷心的淚水，有高興的淚水。

但這是帶著感動的幸福淚水。

「笑甚麼？不要笑喇。」黃嘉明滿臉漲紅，追上那一襲校裙倩影。

「嘻嘻。乖乖地等畢業啊！」何芷恩邊走邊說。

「甚麼？」

「現在這樣就好。等我們畢業之後，說不定『訓導主任』就會答應你呢，嘻。」何芷恩眨動大眼睛，讓黃嘉明失神。

「真的嗎？」黃嘉明興奮高呼。

「那就看你表現囉。」

這是何芷恩一生最刻骨銘心的一天，即使最後成為心魔，這一點都始終改變。
＊

好慘

欣賞你思路
再過三章會有線索

曬馬

「我無」

然後死兩件

如果一切都無發生
可能佢哋呢一刻重sweet 緊，好似平常人咁拍拖食飯睇戲

啪啪啪

「一定要番去煮多啲嘢留住佢個胃先得」

開個大食會 團滅

＊

月台上心魔數十，企圖圍堵黃嘉明和依翠絲，只是這些蝦兵蟹將儘管人多勢眾，卻奈兩人沒有辦法，遲遲未能把他們拿下。只見兩人背靠背而戰，默契天成，魔血在黃澄澄的磚牆綻放一朵朵血花。

身為黃嘉明的老師的依翠絲自然不用多說，劍劍奪命。黃嘉明的實力讓依翠絲亦為之動容。再者，這片空間只有黃嘉明和依翠絲，並沒有其他魂師。黃嘉明毋須顧忌曝露身份，能夠放開手腳，把古魔的力量都用上。

「上！活捉男的。」心魔口吐人言。

「誰擋我路，我就殺誰！」黃嘉明向天花板開了一槍，頭頂上的灑水器應聲炸開，冷水隨聲像雨水般噴灑下來！

正面圍起進攻的心魔不知所以，一時間被黃嘉明的舉動分神。當他們反應過來的時候已經為時已晚⋯⋯

「百劍術。」黃嘉明凝念心神，盯著心魔低吟。

水珠在他頭上定格，然後凝結成五把手掌長的冰造飛劍。這些冰劍縱使造工依然粗糙，而且手法和數量遠遠不及五十嵐琉璃，但仍是殺器，對付這些低級心魔勉強足夠。

「去！」黃嘉明大手一揮，劍氣凌厲無比。

嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！

百劍術建功，一招得手，電光火石間貫穿心魔的腦袋。

可是，黃嘉明此時看到心魔被擊殺，卻並未敢放鬆下來，腦海同時響起卡迪和五十嵐治的聲音。

「以寡敵眾的時候就想像自己是一支針，找出最脆弱的一點戳下去，一點已經足夠。因為當你殺退一個，其他敵人手足無措之際，就是你突破重圍，大舉反擊的良機。」卡迪曾這樣說。

「呸，還打條毛咧！打不過就跑嘛！熱血過頭的蠢蛋。」五十嵐治當時挖鼻屎。

「讓人操心的老頭，今天不能逃啊。」黃嘉明不禁會心微笑。

話音一落，黃嘉明便弓步彈出，向人丁最薄弱的方位補上一記痛擊。在調整術和古魔的力量互相加乘下，他動若脫兔，挪身的速度快得剩下一道殘影，讓心魔大吃一驚。

「古魔彈射。」黃嘉明把精神力凝聚於掌心之上。

聲至人現，黃嘉明一掌把眼前的封鎖線震開，幾個心魔還來不及呼叫，身軀已砰地轟碎玻璃幕門上，像斷線風箏似得墮進軌道上。

這時候，車頭大燈的燈光從後方照耀，隧道的冷風呼嘯，猶如怪物的咆哮！

黃嘉明和依翠絲轉頭一瞥，驚見一輛無人列車駛進月台。這趟列車剛好碾過軌道上的心魔，把他們捲進車底，絞成一坨肉泥。

嘎！！！！！！！！！！！

刺耳的煞車聲和咔喇咔喇的斷骨響聲大作，讓人毛骨悚然。

車門緩緩打開，車上無蕩無人，廣播器傳出一把熟悉的女子笑聲⋯⋯

「是芷恩。」黃嘉明沉聲道。

「嘉明，你果然還記得我們的地方。快點上車吧，我在第一卡車廂等你⋯⋯聽你最後的答案。」何芷恩的聲音在車上迴響。

「老頭肯定在這部車上面。」黃嘉明焦急如焚，不假思索便走進車廂。

「我陪你。」

「嗯。」黃嘉明點頭。

如是者，車門關上，以觀光列車的速度緩慢向前行駛，再次沒入漆黑的隧道中。

他們握著魂刃在列車上向車頭的方向而行，小心翼翼的腳步聲留下躂躂的餘音。車廂空無一人，沿途只有一支支紅銀色的扶手柱和冰冷空櫈，車上的玻璃倒映著他們凝重的表情，氣氛陰森詭異。

「他們就在前面。」黃嘉明加快腳步。

「小心，這裡還有其他敵人。還是你想快點見到你的初戀情人？」

黃嘉明愣了一下，反駁道：「你說到哪裡了？」

「女性的直覺很準，只是這樣而已。」

「無理取鬧。」黃嘉明嘀咕。

「女人就喜歡無理取鬧，不行嗎？」

依翠絲幽幽說完便不發一言，暗自糾結怎麼要在這關頭刻意強調自己是女性。

不知怎地，她素來不怕甚麼強大的心魔，此時卻對第一節廂中的何芷恩產生莫名的懼意，彷彿對方會奪走她寶貴的東西似的。

如果黃嘉明真是選擇跟隨對方回去呢？

我究竟發生甚麼事了？依翠絲暗罵自己。

一如依翠絲所言，直至他們走到第三節車廂的時候，攔路的敵人終於出現了！

眼前的心魔掛甲上陣，龐大的身體毛茸茸，盤坐在車廂地板時顯得車廂狹小迷你，身上散發出一股濃郁凝實的魔氣。

這個巨魔正是打鼓嶺曾經擋下依翠絲一擊的巨猿心魔！

「紫小姐吩咐你可以過去，至於不死魔女留下來吧。」巨猿心魔對黃嘉明說道。

巨猿心魔緩緩站起來，猿臂隨手撕開鐵皮車頂，隧道的氣流登時吹進車廂，吹得衣服霍霍作響。

「你先過去前面救五十嵐，我很快會追上來。」依翠絲輕輕一推，把黃嘉明推到第二節車廂。

「很快嗎？」巨猿心魔見黃嘉明已進入第二節車廂，旋即使勁一踏，腿勁把前後車廂震成兩截，剩下兩節車廂繼續前駛。

黃嘉明的身影愈來愈遠！

「你！」依翠絲眼中閃過一抹寒光。

「上一次的傷還隱隱作痛啊！嘿嘿嘿。」巨猿心魔跳落軌道擋住前路。

依翠絲輕握雙劍，冷漠地應道：「很快不再痛了。」

魔氣與劍氣在昏暗得隧道中互撞揚起漫天鐵屑。激戰一觸即發！

＊

依翠絲再戰巨猿
之前打鼓嶺失手過一次，今次依翠絲

呢季進入最後高潮

伽納對熊處長
卡迪對第九魔刃
依翠絲對巨猿
明仔對芷恩

結陣師姊妹戰場救人，五十嵐生死未卜

暈完車浪嘅阿里明負責影花絮⋯⋯好似係

推一推 訓醒再追

Tracy：嘉明係我的

芷茵

可摸耳唔好剩係偏心依翠斯，俾番個good end芷茵

依翠絲is the best

寫寫吓諗 連登咁多巴打 佢哋有咩好爭

暫時不劇透
呢個傳奇故事只係剛剛開始

女主Fans出現了

Ch.32 消失的孩子

畫面回到舊屋嶺軍營前的大空地。這裡屍骸處處，死狀慘不忍睹的屍首像堆填區中隨意棄置的垃圾，噁心。

真的這麼討厭他們嗎？

別傻了，有人會喜歡殘害自己、摯親，或是朋友的敵人嗎？

殺人者，人恒殺之，只怪他們沒有做好心理準備。

這些魔警的死得不到任何人的憐憫。畢竟，他們只是禁果計劃的一部份，不管對哪一邊來說，都是死不足惜，看冰爪黑熊踩爛頭顱的倒楣鬼就一目瞭然。

就伽納報上名號，人魔正要在空地開打之際，玉狸從遠處而來，讓伽納不禁意外，冰爪黑熊同時停下腳步。

「先等一下嘛。」玉狸嗔道。

她悠哉的步伐展露出的蓮足更勝白雪，纖幼的腰枝如輕柔的擺柳，身上的櫻花和式振袖讓她妖媚的姿態添幾分可愛的少女味。

事實上，玉狸並非小說那種活了千年的妖魔，實際年紀也只比伽納大幾歲而已。

伽納沉聲喝道：「玉狸，你怎麼在這裡出現？」

「你覺得呢？伽納先生。」玉狸掩臉輕笑。

「這場陰謀你有份？」伽納嚴肅地質問。

「你希望我答你沒有嗎？我可是女魔頭。」玉狸的皓齒與紅唇形成對比，格外性感。

「你！心魔始終是心魔。」

「第三魔刃⋯⋯是第三魔刃大人！」冰爪黑熊恭敬有加，低頭如臣子叩見皇后似的，色瞇瞇的目光不禁瞅向玉狸的玉軀。

「還未論到你說話。」玉狸不屑地掃視冰爪黑熊一眼，對伽納續道：「我沒有，信不信由你。那麼，你滿意嗎？」

「你沒有騙我的必要。」伽納搖頭應道。

不知怎地，伽納聽到玉狸的話不禁鬆一口氣，緊皺的眉頭也舒展開來。

玉狸滿意地點頭：「嘻。我出現在這裡就因為『有人』跟我酒店過夜，然後始亂終棄，一直沒有聯絡我。人家有說錯嗎？」

伽納自知拗不過玉狸，乾脆保持沉默。

「魂師⋯⋯魔刃大人⋯⋯酒店，始亂終棄？」冰爪黑熊被晾在一旁，愈聽愈糊塗，望向伽納的獸瞳流轉出戾色更濃烈。

這個無毛小子算哪根蔥？憑甚麼讓玉狸大人重視他？

「我說過沒有男人能夠逃出我的掌心，冰爪黑熊。你跟這個臭男人繼續打，由本魔刃親自當你們的裁判。誰殺死對方就可以吻我喔。」玉狸的聲音嫵惑，酥麻徹骨。

「是！！！」

冰爪黑熊狂喜，戰意立時更高昂，連自己不知中了玉狸的媚術都懵然不覺。

「你這次又想玩甚麼？」伽納察覺冰爪黑熊的異樣，低聲罵道。

「看你為了人家打個你死我活，嘻嘻。提提你，冰爪黑熊在心魔大陸實力不錯，是第九魔刃的心腹，不要輕易死掉呢。」玉狸總是耍得伽納團團轉。

趁著伽納跟玉狸說話的空檔，冰爪黑熊已悄然逼近。伽納只覺勁風突然撲面而至，一股致命的危機感從腳尖的神經湧上腦袋！

「魂師，你的狗眼看哪裡？！」冰爪黑熊的嗓音近在咫尺，樹幹粗的燈柱纏上一團魔氣，狠狠砸向伽納。

哐！

千鈞一髮之際，伽納雙手持劍於身軀右側，以劍身硬生生扛住掃過來燈柱。雖然及時抵擋住敵人的偷襲，可是冰爪黑熊的力氣遠超他的意料，狂牛撞牆般的巨力使他手腕發麻，平移幾步才能站穩腳步！

這傢伙很強。伽納暗忖，同時重新擺起架式，嚴陣以待。

冰爪黑熊再步進攻，踏步如道道雷響，沉甸甸的鐵柱在他手中輕若羽毛，舉柱朝伽納照頭劈下。

重劈並未得手，燈柱在伽納原來站的位置砸出一道三吋深的長坑！
伽納高高躍起，凌空反削一劍，符文銀劍的劍勢澎湃如濤，削斷冰爪黑熊大手中的鐵燈柱後，離刃而發的無形劍氣更直逼衝向冰爪黑熊的熊臉！

也許因為劍壓過猛，逼得冰爪黑熊的身軀往後跌退，給予其喘息的距離，及時看清伽納的後著。冰爪黑熊的頭顱往左略傾，險險躲過撲面的鋒芒，耳朵上的一撮棕黑鬈毛被劍氣削落，隨風飄落地面。

伽納著地，眉頭微微一皺，似在不滿劍招的失誤，情況如籃球比賽的射手投球過份用力，使籃球撞板彈出，失去寶貴的得分機會。

劍是殺生劍，不重不輕，殺生足矣。

伽納倏地想起「那個人」的話，搖頭低罵一句「閉嘴」，臉色更是陰沉。

要速戰速決，不能在這裡浪費時間，伽納盯著比他高大得多的冰爪黑熊，心裡暗忖。

「哼。」冰爪黑熊雙手拿著斷柱左右開弓 ，朝伽納連環劈出！

伽納矯捷地旋身避過多重重擊後，欺身入懷，肘擊拍飛冰爪黑熊的武器，然後俯身蹬腿挪到冰爪黑熊的後方，符文銀劍朝冰爪黑熊的膝後削出。

這一劍務求削弱對方的行動能力，也是致勝的關鍵。他相信，龐大壯碩的獸軀是一柄雙刃劍，一方面雖然賦予這隻巨熊恐怖力氣，同時卻造成負擔，使其反應能力大幅下降。

行動速度是伽納的最大優勢，以－快－打－慢。

要成功了，伽納的鷹目閃爍銳芒，凝視快要命中冰爪黑熊的魂刃劍尖，嘴角不經意上揚。

然而，他的笑意下一刻凝住了！

怎麼距離拉長了？短短的一吋距離彷彿經過計算，剛好讓伽納的銀劍劈在空氣之中。

「甚麼？」

讓伽納震驚的不止冰爪黑熊的反應能力，更是後者突如其來的身體變化！

冰爪黑熊的魔軀以肉眼可見的收縮，高度驟減至六呎五，多餘的脂肪消失，代之的是更紮實，更具爆發力的肌肉，嘴巴飄逸出淡淡的寒煙，使他看上去更慓悍與猙獰。

這副模樣是冰爪黑熊的真面目！

「以為我很慢嗎？嘿嘿嘿。」伽納耳中響起冰爪黑熊低沉的詭笑聲。

伽納暗叫不妙，不敢猶豫便往後仰身暴退。可是，冰爪黑熊比他快上一步，厚實的熊掌在他的視線中不斷放大！

伽納咤喝一聲，只能橫劍護住胸膛，任巨掌把他連人帶劍轟進石地之中！

砰！！！！

一息過後，滿身塵土的伽納從龜裂的碎石坑翻身連躍，落在十米外的地面，狼狽地站起來。

「哼，變得有趣了。（終於有趣了）」他嘴角滲出一縷鮮血，低沉的嗓音與玉狸的呢喃聲剛好重疊。

玉狸同伽納呢一對愈寫愈沉迷
伽納陷入苦戰，之後會打得更激烈
Btw,終於有真正打鬥嘅畫面

利申：伽納當日喺酒店乜都無做過，但有理說不清

Tracy > 玉狸

我鍾意芷恩

下次做返

Why not both

如果當時伽納上釣 應該已經死咗

可憐嘅角色
一切都係註定

總有機會

出文

「嗄。該死的魂師，剛剛的重擊看來已經震斷你的肋骨吧。可惜跟這副身體融合的日子尚短，不然那一擊足以要你的命啊！」冰爪黑熊說話時呼出寒氣，粗壯有力的熊臂上下掄動，熊足下的石地結出一層薄如蟬翼的冷霜。

斷了兩根，伽納心裡暗忖，視線落在冰爪黑熊身上。

這時候的冰爪黑熊矯健如豹，四肢的線條盡現，跟之前的笨拙模樣截然不同，魔氣節節攀升，豆豉眼中充滿野性的光茫，恰似深山中野獸飢腸轆轆發現獵物，涎液不由自主地分泌出來。

伽納壓下肋間的痛意，面不改色地說道：「只是一時失策，你沒有下一次機會，畜牲。」

冰爪黑熊嘖了一聲，「還敢口硬？過來領死吧。」

「赤紅。」伽納手執魂刃向前疾衝。

冰爪黑熊不退不避，毫無懼意的正面迎戰。熊軀往前連跨五大步，熊掌的十隻鈍指凝結出微微內彎的鋒利冰爪！

十爪交疊，格擋伽納的劍刃。

嘶！！！！！爪刃相接的瞬間在空氣中拖出一串耀目的火花！在這一輪的近距離角力，只見伽納的銀劍與冰爪黑熊的利爪互相施壓，雙方的眼神皆帶著濃烈的殺意，在火花後互不相讓。

幾秒過後，冰爪黑熊重心往前，巨掌漸漸把伽納壓下去。

「哼。」伽納見狀抽劍急退半步，提劍連環揮擊，時速過百公里的劍速快得在劈出陣陣氣爆的響聲。

劍影狂閃，一連劈出十八劍！

可是，伽納的戰術並未湊效，冰爪黑熊的反應力確實比全速進攻的伽納稍遜一籌，十八劍之中只擋下十四劍，可是剩下來的幾劍卻被他的厚毛彈開，始終未能真正造成傷害。

伽納繼續不顧一切的進攻，企圖尋找出這場戰鬥的勝機。他在短短幾分鐘之中出劍無數，冰爪黑熊只守不攻，揮動巨爪沉著應對。

伽納揮出最後一道攔腰斬，魂刃貼在棕毛之上，卻無法嵌進之中。這時候，他終於發現原因⋯⋯

這是護體魔氣！

冰爪黑熊催動魔氣流動於皮膚與厚毛之間，形成一層像鎧甲的無形護盾！伽納暗罵。

「哈哈哈！還要幫我搔癢嗎？我的『氣勢』可是比你強啊！」冰爪黑熊獰笑。

魂師的戰鬥所拼的不止體術、力氣、更取決於精神力的強度。這正是魂師竭力研究和發挖「上帝禁區」的原因。精神力愈強，喚出來的魂刃愈堅不可摧，能使出的魂技和結界自然更具威力。心魔的道理一樣，只是把之稱為魔氣而已。

「寒骨爪。」冰爪黑熊左手撥開伽納的銀劍，騰空的冰爪劃過伽納的胸膛！

伽納的上衣嚓地撕開，胸膛鮮血淋漓，幾道觸目驚心的血爪印清晰可見。他咬緊牙關，往後跳步拉開距離後卻猛然發現大事不妙⋯⋯

他的身體漸漸變得僵硬，四周的空氣徒然變得冰冷，吸下去的冷空氣讓肺部刺痛。

不對，空氣沒有變冷，而是經過自己的口鼻後才冷掉，伽納摸一摸漸漸結出血霜的胸膛⋯⋯

「嗄⋯⋯嗄。」伽納呼出一口冷煙，嘴唇泛白。

「呼吸開始困難吧？已經太遲了！除非你現在能殺死我，又或者驅除打在你身上的寒氣，否則你會一直降溫，不消幾分鐘就會徹底變成雪條，嘿嘿嘿！」

這是冰爪黑熊的殺著。

玉狸從遠處的鐵欄跳落地面，水汪汪的鳳眼停留在伽納身上。

凱撒家族的魂師⋯⋯不能讓你在這裡掛掉，只是⋯⋯就這樣被輕易殺去太便宜你了。玉狸輕咬櫻唇，心思讓人琢磨不透。

「已經足夠了，收手吧。否則我現在就讓你消失。」玉狸命令道。

冰爪黑熊怪笑，應道：「玉狸大人，那快點過來宣佈戰果吧，哈哈哈！」

玉狸大人啊，一個吻又怎會足夠呢？冰爪黑熊心裡萌生種種齷齪的想法，腦海中充斥著玉狸一絲不掛，被自己壓在身下狎玩的畫面。

性慾使冰爪黑熊忘了對方是實力強橫無比的魔刃。

「嗄⋯⋯玉狸，不要走過來⋯⋯嗄嗄。地面的冰霜有古怪⋯⋯」伽納喝停邁步上前的玉狸。

這該死的畜牲色膽包天，居然連自己的上級都想陷害，伽納冷得牙關打顫，眼睫毛也點點雪白。

玉狸瞅看前方的地面，笑意中流露出一抹殺機：「冰爪黑熊，你的熊膽真大喔。」

「別－過－來⋯⋯嗄，我和這隻大畜牲的勝負未分。」伽納眼中的戰意未減。

「⋯⋯切，你還有甚麼把戲！」冰爪黑熊來回掃視玉狸和伽納，心裡不禁焦急起來。

「我厭惡冰天雪地⋯⋯但這跟『那天』比起來只是小兒科⋯⋯」伽納的嗓音虛弱，幾乎微不可聞。

＊

十五年前，北方索雪加的叢林中。

一個只有五歲的短髮男孩衣著單薄，牢牢抱著父親的小腿哭哭啼啼，死也不肯跳下像鬥獸場的大坑之中。

雪坑中有一隻毛色灰白的長毛雪豬在咯咯亂叫。

這隻長毛雪豬是最弱小的心魔，一般來說沒有多大攻擊性，是家家戶戶都愛養的寵物。重要的是，牠是這個小男孩的唯一的好朋友。

小男孩看著父親手中的短劍，知道自己接下來的命運。

「父親，不要！求你不要！我會努力⋯⋯我一定會⋯⋯」

被男孩叫父親的斗笠男人充耳不聞，沉聲道：「我不是你的父親。」

他說罷便隨手抓起小男孩的衣背拋進大坑，摔得後者滿身泥土。

「父親－」

咻！短劍在男孩的稚嫩的臉蛋兩吋外飛過，插落泥地上。

「殺死敵人。劍是殺生劍，不重不輕，殺生足矣。」這是男孩父親掛在嘴邊的口頭禪。

「我不要！！！我們是好朋友！」小男孩叫聲尖銳。

「你不需要朋友。我們凱撒家既是驍勇善戰的偉大戰士，可以是觀察者，也可以是無情的戲子。我們凱撒家的先祖是成功潛入魔族大陸的戮魔戰士，這是我們家族的驕傲。這場測試是你的生日禮物。」

是的，小男孩的生日禮物是寵物朋友的屍體，真棒的父親。

「父親⋯⋯求求你！」小男孩叩頭，額頭被石子刮出鮮血。

斗笠男人緩緩蹲下，目光銳利地說道：「這隻心魔餓了很久，你只是牠的食物。拿起劍－」

「或者去死吧。」

伽納嘅童年
呢一更都帶出凱撒家同玉狸家族嘅恩怨

第一眼睇以為玉狸同隻雪豬有親

屌

我都係咁諗 唔撚係掛

只怪契弟唔係出曬成part

玉狸同隻豬係無關，重點係伽納老竇嘅說話

呢一更都帶出伽納之前同玉狸獨處會咁抗拒對方嘅身份
一來因為魂師同心魔對立
二來係童年陰影

唯有認定心魔象徵邪惡 先可以壓下心裡面嘅罪惡感

點解主角個團好似個個都出自名門咁

或者係命運呢
睇落去慢慢就會明 （唔係呢季）
世事從來無純粹嘅巧合

中出巴究竟點解可以唔同故都諗個咁大嘅世界觀

講真我覺得你嗰啲世界觀唔差過子爭但係佢紅過你好多

契弟文筆差太多 同埋節奏太慢
（臨瞓寫緊甜故，因為老婆問我識唔識寫甜）

其實中出巴啲故好好睇 可能係更新慢 少人睇

甜故第一段，同呢個故無關（慎入）

多謝巴打

有人肯花時間睇文就滿足喇 （揭伏筆嗰種（你估我唔到）嘅喜悅係金錢名氣衡量唔到）

潛入心魔大陸？

我覺得唔係文筆問題，中出巴文筆、鋪陳都好過好多人，只出文唔夠人哋快就亦係事實（呢排快咗），所以難啲上熱門

正確
扮成心魔埋伏

所以契弟好佩服一日出幾更，或者忍到手儲夠文先出嘅作者

契弟諗到咩就做咩，邊寫邊出（沖涼會沖身先洗頭嗰啲），唔夠條理係壞習慣

上完堂寫文 今日完伽納呢章

做咩無啦啦甜

測試吓自己寫唔寫到甜故（唔係無目放矢嘅重甜）

只係戥你唔抵，出面有個故左抄又抄都可以上紙言十大，但你行文鋪排都寫得唔錯就無咩人留意，覺得可惜

同埋幾中意你會肯同讀者交流同埋玩得

大家都係巴打，只係契弟多時間騰出嚟娛人娛己
冇交流嘅話會堅持唔到落去

過多一陣出文

真阿同埋同讀者有交流嘅話更加有心機追落去

Ok即刻上水

出文！！！！

男孩動也不動，呆滯的小眼睛來回望向泥坑上方的父親與餓得發狂，剩下原始獸性的長毛雪豬。淚水模糊他的視線，使父親的斗笠身影似墨水化開，看上去活像毛骨悚然的惡魔。

陌生無比的男人。

「不要，不要⋯⋯」

長毛雪豬並沒有理會乞憐的小主人，撲倒男孩身上的咧嘴大咬，兩排牙齒嵌在流血如泉肩膀中，獸目中的興奮之色已無法遏止，只想把眼前這活生生的獵物啃過乾乾淨淨。

「放開我！快點放開我呀！」男孩痛得冷汗直冒，一邊尖叫，一邊在泥地上拼命掙扎，瘦弱的四肢划手划腳，絕望的目光向父親求助。

然而，小男孩的父親始終沒有伸出手，始終冷漠地看著兒子跟心魔扭打。最後男孩在混亂中，出於求生本能的撿起身邊的短劍，靠自己的小手劃破長毛雪豬的喉嚨，一劍接一劍刺在後者身上。

他站起來看著滿地的魔血，顫抖的小手抓不緊短劍。

他殺了最好的朋友。

不對。

我只是殺了心魔，男孩告訴自己。

這個男孩正是伽納，而這不過是噩夢的開端。

要是到了最後關頭，父親會否真的忍心見死不救呢？伽納得到答案是在五年後的冬文。

五年後的寒冬，伽納剛滿十一歲，個子高不了不少，身體飽經年月間的非人特訓變得紮實，身手靈活矯捷，除了家族的劍術與魂技外，更習得種種極地求生的技能。同時，他漸漸變得跟生父如出一轍，時而露出冷漠懾人的殺手眼神，時而在人前表現出同輩孩子的天真無邪，視乎情況需要。

這不是一個十一歲男孩應有的臉。

這天風雪交加，積雪把森林染得白皚皚，嚴寒使讓人牙關打顫，一般孩童都窩在屋中的爐火前取暖。但伽納卻是例外。

他照舊身穿破爛的獵戶裝束，手執一柄銀劍在雪坑中跟一隻白熊心魔以命相搏。一如過去幾年，父親還是抱手站在坑上，木無表情地觀戰。在這段日子中，死在這個雪坑的心魔難以枚數，全部都是伽納存活的證據。

一次比一次更難纏，有幾次伽納更差點賠上性命。

至於這一隻白熊的強與凶殘更在不同層次，在C級心魔中算得上數一數二。別說一個小孩子，就是實力稍遜的魂師都必定感到棘手。

果然，經過一輪苦戰後，落入下風的伽納終於被白熊的大掌重重擊飛，轟到雪坑的邊緣再撞牆倒地，頭破血流，軟趴趴地躺在雪地中。

已經到極限了，這根本不是自己打得過的對手。這次真的會死⋯⋯面對這

「父親⋯⋯救我。」伽納朝天艱難地伸出手。

漫天飛雪無情打在被鮮血染紅的臉蛋上，很冷很痛。

但父親的目光卻比冰雪更冷更痛，十倍百倍。

「廢物沒有資格做我的兒子，派不上用場的就死。」伽納的父親露出一抹殘忍的微笑。

伽納再聽不到白熊踏步而來的震動聲，也感覺不到寒冷，目光空洞失焦，儼如徹底失去靈魂的木偶。這一刻他終於有答案了⋯⋯

對父親而言，他只是可有可無的存在。

然後，小男孩爬起來，垂劍而立，空洞無物的眼神地看著迎面而來的白熊⋯⋯

＊

伽納垂下符文銀劍，身影跟當年的小男孩重疊，無視朝自己前進的冰爪黑熊，身體的精神力與鼻息同時急速減弱，在旁人看來絕對是死亡的先兆。

勝負已分。

「哈哈哈哈！果然撐不住了吧？只懂口硬的臭小子，人類又哪裡抵禦到這種低溫？哈哈哈哈－」

「唔？怎麼了？人去哪裡呢？」冰爪黑熊的笑聲嘎然而止，被意料之外的景象愣住了，一顆心卻懸起來。

（雪坑中的白熊停止咆哮，難以置信地看著眼前的景象。）

伽納在玉狸和冰爪黑熊的視線中憑空消失了！

（小男孩在白熊與父親的眼前憑空消失！）

伽納沒有殘留一絲氣息，彷彿從來沒有出現過這裡。詭異的是，雖然伽納的氣息消失，可是冰爪黑熊感受的壓迫感卻逐秒俱增，恐懼感佔據他每一條神經。

「藏頭露尾，有種就躝出來！！！」冰爪黑熊氣急敗壞，不斷自轉咆哮，企圖憑感官找出伽納的真正位置。

（白熊團團亂轉，對四周無的放矢地揮動雙爪，卻只能拍在空氣中。）

無數如劍銳利的目光從四面八方鎖定空地上的冰爪黑熊。

（無數如劍銳利的目光看著獨佇在雪坑中的白熊。）

「難不成是魂技嗎？」連玉狸亦大感意外，娟容流露似是驚喜之色。

伽納看似消失接近三十秒，突然鬼魅地出現在冰爪黑熊的熊背之後，同時擺出突刺的架式。他出手毫無半點預兆，蓄勢已久的全力一擊徒然爆發，任冰爪黑熊想轉身防禦已為時已晚。

「紅－蓮。」

符文銀劍閃爍螺旋形的紅芒，只見銳不可擋的劍光貫穿冰爪黑熊的厚背，直接絞碎其心臟，然後在毛茸茸的胸膛上炸出一個拳頭大的血洞！
冰爪黑熊難以置信地自看著從胸口刺出的血劍，想要出聲咒罵卻已無能為力，血沫使他再發不出一個音節⋯⋯

（男孩無聲出現在白熊的背後，銀劍連環刺出十餘劍，最後旋身到白熊懷中，銀劍無情地開腸破腹，鮮血噴了他一臉。）

咔嚓。咔嚓！

伽納的符文銀劍濺出的魔血朝天綻放，四周的寒氣剛好未散，把冰爪黑熊胸膛上的血瞬間冷凍成冰，活像一朵盛開的血蓮！

過了幾秒後，伽納身上的寒氣退散然後拔出魂刃，死得不能再死的冰爪黑熊啪噠倒下，宣告這場死戰的戰果。

伽納看著腳邊的屍首，思緒卻停留在小時候的回憶當中，久久不能自語，連玉狸來在自己面前都懵然未覺。

（男孩伽納殺死白熊後，從雪坑中吃力爬回地面，父親神色複雜地看著他，不發一言便離開。男孩看著父親的背影漸遠，曾經期待過的話永遠不會出現。

是的，從來都沒有說過。）

玉狸的蔥指掃過伽納胸口的爪痕：「還痛嗎？」

伽納聞言心頭一震，那雙渙散的黑眸中猛然收縮，淚水不自自主滑落：「痛⋯⋯一直都很痛。」

「唔？傷有這樣重嗎？」玉狸蹙起眉。

伽納回過神趕忙後退一步，尷尬地拭走眼角的淚花，神色回復正常。

他退一步，玉狸卻邁前一步，踮趾在他乾澀的唇上啄了一口，同時掏出電話拍下這個畫面，然後惡作劇地轉身而行。

她的嘴唇質感很軟，伽納呆住。

「是這場戰鬥的獎勵。本來想看一下今天能不能殺死你⋯⋯不過見你剛剛提我有陷阱嘛，今天就姑且放你一馬⋯⋯等你說出那句話的那天，就是你的死期了，嘻嘻。」

玉狸略頓，忽然回頭問道：「你剛剛是擔心我，對嗎？」

「咳，我只是看不過眼而已。我怎會擔心一個魔刃？不要想錯地方，哼。」伽納矢口否認。

「那就好了。等我的電話喔，我現在有證據囉，呵呵呵。」

伽納目送玉狸消失，若有所思地摸著下唇。

＊

一陣覆 未試過呢種寫法

伽納vs 熊
伽納勝

呢個新嘗試幾好，我覺得唔錯

幾有電影感 同埋明你想表達咩野

btw 玉狸講咗佢想爸爸當年講既野

所以有咩位睇唔明或想知就隨便問契弟啦

下次用落你身上

玉狸平時嘅色誘唔及一句冇心嘅問候

期待異能故

唔會啦，你文筆好好

呢一章個寫法超有畫面感

依章個寫法幾好，好似睇緊電視咁

中出巴有冇諗過開mewe

都係方法喎 又好過facebook 易啲reach 到

Ch.33 矛盾

閃雷的眾人分散在不同地方，跟群魔展開連場激戰。當中以金鐘的主戰場最具規模，群魔亂舞。

魂師聯合廳聚集索雪加、勞納蘭和奧托的強大魂師，此時他們忙得焦頭爛額，才剛剛處理好敵人在各地造的成騷動，又驚聞這場史無前例的突發事件。

真正的災難。

魔刃的角色好比一個國家的皇家騎士，代表的可不止他們自己，更代表著寂滅烏托邦，心魔大陸的核心。魔刃率軍侵略現實世界可謂前所未見，加上連接兩個世界的出入口被搗，讓人無法不把兩者聯想到一塊。

「只是掩眼法，這才是心魔的真正目標！」魂師聯合軍的灰鬍大將指著地圖上的香港，飛沫
都噴在議事桌上。

腰掛長劍的部下湊到他身旁耳語幾句，灰鬍大將意外地「唔」了一聲，怒氣使鋼線般的灰鬍抖動，對蘭鐸教總部的祭司們冷道：「卡迪・蘭姆，你們有聽過嗎？」

在場的祭司竊竊私語，對這個名字只覺耳熟，一時間卻想不起來。

「他是大英雄紐卡遜・蘭姆的兒子，這樣你們應該清楚吧？我聽說卡迪兩日前去過法議廳一趟提醒你們，只是被一些不長眼的混帳趕走了，事情因此沒有傳達過來。」灰鬍大將的聲音雄渾有力：「願靈魂之神蘭鐸保佑卡迪平安而回，否則教庭都保不住那個該死的祭司。」

確實，這場大災難本來能夠避免。

法議廳自知理虧，承諾收拾這個爛攤子，趕忙與現實世界的幕後政府協調，各自調配人手封鎖現場善後，消除一般人類的記憶，控制媒體把魂師與心魔的存在。

這是他們最拿手的工作。

另外，身為蘭鐸教祭司的阿曼霍多受到嚴重處分，但這是後話罷了。

這時候，捲進這場風暴，生還的平民終於撤離得七七八八，只見奧托的靈魂駭客在建築物間飛梭，在火光熊熊的廢墟中大殺三方，各領風騷，魂技、劍光和符咒的光芒閃爍不絕，場面既像未來世界的激光大戰，又似的誇張至極的魔法戰爭。

靈魂駭客愈戰愈勇，形勢一面倒。法議廳的魂師到場更是如虎添翼，心魔兵敗如山倒，大勢已去。

儘管靈魂駭客素來不喜當法議廳的打手，但這群鐵骨錚錚的好漢守護了平民卻是不爭事實。

啪！

幾個心魔獰叫，黑棒重重砸在文員仔的皮革公事包上。

「哎喲，公事包可是文員的命根呀。你們賠得起嗎？」

「賠—得—起—嗎？」文員仔怪聲怪調，隨手從公事包掏出一大堆靈魂符咒，不要錢地轟在眼前的心魔身上泄憤。

光芒閃爍，心魔還未來得及反應，就跟身後的同伴齊齊炸進建築物中，渣也沒有剩下，徹底消失在這個世界上。

「超厲害呢。」可可在遠處拍手。

「這傢伙是誰？比我們強得多呢。」依依好奇。

阿里明嘴角一搐：「你們真的靈魂駭客嗎？別輕覷這個文員打扮的怪人。他可是奧托駭客榜的No.1團隊中的結陣師，文圓濟。三十三歲，單身了整整三十三年。」阿里明翻閱隨身筆記。

「欵？欵？欵？！我現在才知道駭客還有排名。冬菇頭，我們排第幾？」可可抱胸問道。

「咳咳……三－」

「第三名也不錯喇，總要留一點進步空間。」可可笑道。

「是三十不入！」阿里明直白。

＊

買完打邊爐料再覆巴打絲打
多謝大家支持

另外，閃雷喺排名入面三十不入，主要係因為未有一個識打理團隊嘅人材

之前閃雷連調整師都無啦，30不入唔奇

一陣出文 今天開MeWe
本身自己有用緊 但未開page

題外話，mewe community有埋group chat吹水，見到梁祖堯個community group chat日日都爆多人人講嘢同成個group都係收嗲啦八婆.gif

早兩日睇完梁祖堯整冬蔭公大蝦意粉

一陣整吓先

好似要畀錢？

個人ac唔使，page先要

中出巴開page

照舊，先出文

＊

與此同時，卡迪與三魔眼在路上一度展開激烈的追逐戰。沿路上沒有心魔截擊，畢竟三魔眼很清楚人海戰術攔不下卡迪，再多蝦兵蟹將也是徒勞。

而且，對這場莊嚴的決鬥是一種侮辱。

誠然，這是禁果計劃的一部份。這場城市陷入戰禍，人類自傷殘殺都不是真正的勝負，只是為了造出他和卡迪生死決鬥的大舞台。

最後的勝負。

為了這一天，三魔眼等待了整整十年。

必須說的是，卡迪和三魔眼在大街窄巷飛簷走壁，身手比特技人更矯健，精神力使他們的運動神經遠超常人。若只計耐力和韌性，卡迪固然在三魔眼之上，可是三魔眼的速度和爆發力則更勝一疇。

「儘管追上來吧，這是你或我的最後一幕，哈哈哈！」三魔眼瞧看後方追趕的卡迪，然後從建築物的燈牌飛躍，如引路者般向這場決戰的最後舞台。

片刻過後，卡迪尾隨三魔眼的腳步追到海濱長廊。

早已封鎖的海濱此時空曠無人，六月的晨光積雲掩蔽，更顯冷清淍零，泊在碼頭的一葉孤舟隨海浪起起伏伏，兩岸矗立的建築群美倫美奐，昔日被譽為東方之珠的國際大都會，這刻卻儼如監獄的水泥牆。在停止運作的巨大摩天輪襯托下，整個空間彷彿被無形的手按下停止鍵。

這是不能往後，也無法向前的異度空間。

不管是站在摩天輪上俯瞰的三魔眼，還是在地面舉頭仰看的卡迪，今天誰也逃不出去。

這時，三魔眼屹立在摩天輪的人字架之上，拿著搖控裝置，惡魔般的笑聲在半空縈繞。

「這是我特地為你準備的墓地，覺得怎樣？」三魔眼放聲道。

卡迪跨過圍欄，從墩台連彈幾步便落足在其中一節車廂上蓋，微風吹得鐵皮車廂軋軋作響。

「摩卡，馬上收手吧。」卡迪喝道。

「給我聽好，摩卡已經死去，我現在只是第九魔刃，三魔眼。」

「你的陰謀已經失敗。大局已定，那些被奪捨的警察敵不過靈魂駭客。如無意外，法議廳都差不多趕到現實世界收拾殘局了。」

「No！nono！這場計劃的成敗，只有我說的才算。這次沒有人質，只有我們兩個，靈魂駭客與心魔的正面決鬥！」

語畢，三魔眼便按下搖控器，然後隨手拋落幾十米下的地面。

摩天輪開始緩慢地轉動起來。

三魔眼助跑兩步，然後把手中的長鈹當成跳遠桿，從轉輪鐵架上高高躍起，彈射到在卡迪身前，同時雙手掄舞長鈹，纏上魔氣的刃尖在卡迪的視線中無限放大！

卡迪及時重心後傾，避過來勢洶洶的鋒芒。

一招虛，兩招實，接下來的突刺才是真正攻擊，卡迪盯著暗藏在第一道鋒芒後的刃影，沉著應對。

鏘。

這次卡迪斜舉銀盾讓長鈹偏離軌跡，像點火柴朝天劃出一串火花，另一手的騎士大劍反劈一記垂直斬，勢沉力大！

三魔眼冷哼一聲，雙手把長鈹往回一抽，漆黑的矛桿與大劍橫豎交疊，彼此精神力與魔氣形成氣牆互壓，互不相讓，一時之間看不出高低。

「摩卡，不要繼續再錯下去！現在還可以補救。」卡迪沉喝，粗筋虯結的壯臂握劍往下壓。

「錯嗎？補救嗎？」三魔眼面具後的左眸閃爍紅芒，力度隨爆發的魔氣霍然提升，微曲的雙肘漸漸拉直，與卡迪分庭抗禮。

「讓我乖乖回去接受你們的刑罰嗎？在現實世界掀起戰爭的罪，還是吃掉同儕的罪啊？我殺的人類比你想像要多百倍千倍，但我無錯！」

「我無錯！我一點錯都沒有！」三魔眼咆哮。

砰！三魔眼猛力震開卡迪的大劍，冰冷的金屬膝甲踹在卡迪的腹間，再攔腰補一記重重的踢擊。

卡迪踉蹌跌退幾步，腳踭在車頂邊緣懸空。若非他的虎軀壯碩耐打，吃下這一擊已掉出去了。

讓力量瞬間提升，是三魔眼其中一種能力。

「是的⋯⋯一點也沒有。我心裡只有怎也平息不了的仇恨，無時無刻都有一道聲音提醒我『復仇吧！復仇吧！你生存的唯一目的就是手刃卡迪。』！一切是你害的。」三魔眼怒髮衝冠，緩緩昂起頭，語氣中的怒火盡露無遺。

卡迪勸說：「摩卡！那是我的錯失，但你聽我解釋－」

「你想說那個萊比家族嗎？那個賤女人當然要墊屍底。但如果你沒有向萊比家族求助呢？又或者，如是你不是蘭姆家的少爺呢？」

事實上，三魔眼一早已經查清當年發生的真相，可是他告訴自己一切都是謊言。道理就像一個孤注一擲，賠上人生去賺錢的商人，到最後才發現所有努力都是泡影，擁有的財富眨間蒸發掉；像一個司機在不見盡頭的高速公路上踏盡油門，當油快要用光才驚覺這條路原來駛不到真正目的地。

已經無辦法回頭，怎都回不去了。

緊隨增加力量的紅瞳、三魔眼的右眼綻放藍光，眉心上方的垂直魔眸張開，紫芒乍現！

力量之眼、速度之眼，加上恐怖的預視之眼，三種力量同時啟動為三魔眼造成沉重負荷，同時為他帶來無可匹敵的魔神之力！！！

三魔眼箭步前進，快得只剩下殘影，長鈹再度襲向卡迪。

卡迪眼尾餘光掃過下方的車廂，旋即往後跳出車頂邊緣，雙腳踏碎下方車廂的玻璃窗，躥進車廂內。

然而，卡迪的行動被三魔眼的預知能力捕捉到。卡迪還未站穩腳步，三魔眼已經破窗而入，魔拳左右開弓，狠狠轟在他的臉上。

「你的命比我、胖子高秀、波奇⋯⋯整個軍團都要矜貴！這就是命運！」三魔眼揪住卡迪的衣領嘶吼。

然而，他在卡迪深邃的眼中找不到想要看見的敵意。

只有憐憫。

「別這樣看我！」

卡迪揮掌撥開三魔眼的右手，向三魔眼的左肋與下巴反出幾記勾拳，卻被後者全數擋下！

車廂內的空間狹獈，他們轉以徒手搏鬥，兩人扭打一度使車廂像鐘擺般左右晃動，咤喝聲在半空回盪。卡迪落入下風，跟當日在打鼓嶺的情況無異，他的攻擊軌跡全納入三魔眼的預知之眼中。

三魔眼後發先至，拳、掌、肘、膝相繼落在卡迪身上，既像發洩，又似行刑，戰況慘不忍睹。
要說的是，縱然卡迪只能一面倒地捱打，仍能看出他們耍的招式如出一轍，是過去在軍隊所練的體術，大刀闊斧，剛猛無儔。

「這時候還想留手嗎？」

「要同情我嗎？偽善的混帳！」三魔眼狠狠踹在卡迪的腿關節，逼得他單膝跪地。

澎！！烈掌如刀照頭劈下，被卡迪以雙臂硬生生扛下。

「你始終沒有忘記的招式。你是魂師摩卡，可不是甚麼心魔！哈哈哈！」卡迪嘴角掛血，奮地站起來與三魔眼對視。
對三魔眼而言，於卡迪那雙澄明真摯，像寶石似的藍眼晴，比他的魂刃更具殺傷力，彷彿能穿透世上一切黑暗。

光，永遠是黑暗最懼怕的人

「聒噪！」三魔眼怒不可遏。

三魔眼的魔眼閃爍邪光，雙掌齊發，卷纏在魔掌的紫黑魔氣隨之拍向卡迪。卡迪閃避不過，雙臂交叉重疊以護住胸膛！

車廂的鐵門飛脫，恐怖無比的拳勁把卡迪直接轟出車廂，在半空中拋飛。

「盾！」

卡迪咳出一口鮮血，精神力喚出一面銀盾落足借力，翻身後躍卸去壓在身上的魔拳之力，最後跌落在碼頭綠色三角瓦頂上，滾了幾圈才重新站穩身形。

滴答，鮮血沿卡迪的前臂滑落指尖，打在腳下的瓦頂上。徒手硬接三魔眼的一擊後，卡迪的左前臂已經骨折，此時軟趴趴地垂下，莫說再舉盾應敵，恐怕連抬起來的力氣也沒有。

下一更

呢個時候嘅摩卡已經唔似最初咁淡定
又或者係露出本來嘅情感

佢就好似一個向大哥撒嬌，向人求救嘅小朋友

Btw ,下一更有「真正」嘅魂刃

//消除一般人類的記憶，控制媒體把魂師與心魔的存在抹去。

漏咗字，係咪應該咁？

正確

其實契弟有時懷疑自己唔係寫緊故
而係整緊填字遊戲

我地就玩緊找錯處 幾好呀 追文既樂趣

唔知中出巴記唔記得我，舊登有條友好似評你篇文好似改作文咁果個 不過改咗名

魔刃定魂刃

講呢啲

拖吓拖吓 今晚寫完文開

等睇閃雷爬上去

契弟諗緊
原來巴打都舊登開始追
契弟重記得以前舊登有幾個巴打教識契弟好多
其中一個叫藝清 可惜佢好似無過嚟

「還要避不了嗎？」卡迪沉吟，碧藍的眼眸中流轉一抹決然。

直至這刻，卡迪還未打消勸服三魔眼的念頭。他堅信昔日的耿直青年縱然如今墮落成魔，甚至鑄成大錯，但心裡肯定存有一絲人性的光輝。

只是⋯⋯

他一旦戰敗，此後再無人能夠帶三魔眼離開黑暗的角落。

卡迪是三魔眼仇恨的根源，同時也是「摩卡」存在的理由。

「來吧！跟大哥痛痛快快打到最後。」卡迪挺直腰板，朝摩天輪上的人影朗聲道。

與此同時，三魔眼從車廂來到摩天輪上面，一手執長鈹，一手抓住摩天輪的鐵架，俯瞰碼頭上蓋的卡迪。

他聽到卡迪的話不禁血脈沸騰，魔軀內的每一顆細胞都被戰意刺激得躍躍欲動，面具後的嘴巴拉出明顯的弧度。

「嘿，就要這樣才夠意思嘛⋯⋯這場遊戲快要完結了。」他喃喃自語，然後高聲道：「卡迪，用你的鮮血祭奠逝去的英靈吧！」

魔臂揮動漆黑長鈹，鋒利無匹的邪芒削斷摩天輪的人字架！

嘎－嘎！

六十米高的摩天輪以肉眼可見的速度傾斜，然後轟然墜落地面，擎天巨響猶如殞石墜落大地！

轟！！！！！！！！！！

只見大樹骨牌般倒塌，汽車被壓成廢鐵，摩天輪肢離破碎，大大小小的機件四散一地，毀天滅地的巨響入雲，即使身在維港對岸亦清晰可聞！

嗆鼻的塵土使四周一片灰濛濛，一時間伸手不見五指。

此時，三魔眼拖著長鈹穿過塵霧，從碼頭上蓋的邊緣徐徐來到卡迪眼前，雙方之間只剩不足十米的距離。

「卡迪啊！到了這個地步也不怕告訴你，我的預知之眼能夠捕捉你的行動，而你現在只能單臂應戰，形勢一目瞭然，你再拼命都毫無意義。」

卡迪鎮定地應道：「嘿，確實是讓人頭痛的能力。不過這股能力有時限，無辦法長時間使用，而且會為你的身體造成極大負荷。如果我沒有計算錯，從剛剛到現在⋯⋯你的預知能力剩下最多三分鐘。」

卡迪的猜測準確無比，三魔眼的預知能力快要到極限了。

「哼，三分鐘足夠解決你，你都逃都已經逃不掉。」

「我不會逃跑，從來也不是臨陣退縮的逃兵，讓大哥的行動來證明給你看。」卡迪說罷，以精神力喚出銀盾與大劍。

三魔眼瞇起眼，低喝道：「釋魂⋯⋯」

「蛟－滅－長－牙。」

剎那間，三魔眼的魔氣破體而發，手中的黑色長鈹產生變化，劍刃長出一排鋸齒尖牙，儼如電鋸一般似的，漆黑長柄浮現出層層暗鱗，半圓球的末端拉出宛若蛟龍的黑尾。隨著魔器的突變，三魔眼的氣勢節節攀升，紫黑的魔氣衝天。

風捲殘雲，積雲間的雷響活像蛟龍的厲吼，懾人至極！

這才是魔器的真面目。
天下劍刃皆有靈，喚其名，聚其形，終得其韻。

釋魂，某程度上算是一種魂技，但更是魂師與心魔通曉的戰鬥手段，灌輸龐大的精神力到魂器或魔器之前換取爆發性的提升。不過，釋魂沒有任何捷徑，除了必經的苦練，與武器建立出真正的共鳴，更需要無比的想像力。

或者像三魔眼，憑著復仇的強大執念激發。

又或者，像這一刻心無旁騖，只想守護重要事物的卡迪⋯⋯

「釋魂－護國之劍。」

卡迪金髮飄揚，身上的黑色戰衣無風自動，雙手的劍與盾同時化作點點銀光，然後在他面前交織成一柄長五呎的銀白神劍。

護國之劍的劍刃通體銀白，劍背極寬，儼如一面堅不可摧的厚盾，劍背的垂直坑紋中央有一圓拳頭大，充滿光澤的湖水綠圓珠，劍盾一體的獨特設計賦予它的強橫的防禦力，同時不失攻擊能力，重劍的護手呈十字，與淺金色劍柄顏色相同。

神劍散發神聖莊嚴的氣息，讓人望而生畏，不自覺生出膜拜之心，像極國王的審判之劍。

卡迪右手輕握懸空而立的護國之劍，神劍立時嗡嗡鳴動，精神力軀散身體四周的魔氣，霸氣無匹！

之前有巴打問過卡迪算唔算王族

唔直接答你 用把劍答你

明仔同伽納暫時都未識用呢種戰鬥手段，明仔重有一大段距離，可謂漫漫長路

矛與盾嘅對決
噬人嘅蛟龍同守護重要之物嘅護城牆

下一更會完卡迪呢一邊

開始進入壓軸嘅重頭戲

但係國王好似而家都未出現

無國王

已知嘅歷史係千年前舊王國君主無能，英雄蘭鐸去挑心魔機，之後死剩嘅英雄返到王國 最後分裂成今日嘅三大國家

其中奧托係廢除王權，實行議會制
只係傳聞蘭姆家族係擁有舊王室嘅正統血脈

Tracy呢

明眼人

應該本來得, 但依家唔得

係守護神呀

依翠絲全盛時期可以同第一魔刃打成平手，又或者同五個開曬turbo嘅摩卡同時戰鬥

重要係大隻佬

所有嘢都係女神級

廚藝

女神煮嘅嘢，你哋凡人唔識欣賞啫

因為你寫得好 先追住睇 所以唔明點解咁先view

好多人都改咗名 可能都有過黎

護國型男

幻想中嘅卡迪好man又好大隻

卡迪右手輕握懸空而立的護國之劍，神劍立時嗡嗡鳴動，精神力軀散身體四周的魔氣，霸氣無匹！

卡迪單臂斜揮巨大神劍：「來，在這最後幾分鐘分出勝負吧，是我生⋯⋯」

「還是你亡。」三魔眼聲音嘶啞。

死鬥的銅鑼在彼此心裡敲響，他們同一時間動起來，各執神劍魔兵朝對方疾衝，速度快得驚人。兩刃還未觸碰，正大光明的透明劍氣與紫霧般的邪風已從彼此的兵器掃出，在空氣橫飛對轟，引發一串串氣爆的鳴響。

現實世界的人類精神力薄弱，並看不到這些無形之氣。當然，還是有極少數例外，像的密宗高僧、苦修數十載的劍道宗師、驅魔的神父等等。要他們看到眼前的震撼景象，必定認為其威力更勝槍炮飛彈，普通人要是被這些攻擊擊中，必死無疑。

這是人類無法理解的力量。

哐鏘！

短短兩分鐘，神劍魔兵連碰近百次，卡迪單臂揮劍格檔，出劍豪邁，巨力似能開山劈石，反觀三魔眼以最擅長的刺擊，風暴一般的攻擊速度快得肉眼無法捕捉，而且角度刁鑽狠辣，憑著預知之眼的力量佔據上風。

鋸齒刃先後在卡迪身上劃出道道血痕，傷口有深有淺，最嚴重的是他的右目，一道食指長的垂直傷從眉骨延伸到到眼肚下，鮮血澀眼使他右側的視野模糊，反應略為遲緩。

然而，三魔眼的力量並非無窮無盡，經過這一輪瘋狂進攻後終見疲態，出現後勁不繼的跡象，刺擊的速度依然，可是穿透力明顯減弱。

「摩卡，剩下不夠一分鐘吧？」卡迪暴退五步拉開距離，聲如洪鐘。

「這一擊解決你。」三魔眼吁一口氣。

只見三魔眼壓腿弓步，前足繃直如鐵，後足曲膝呈蹲勢，雙掌緊握魔刃的長柄兩端，魔軀外四周的強烈魔氣扯進魔刃之中，劍尖的鋒芒銳不可擋。

長鈹鳴動，儼如一條栩栩如生，張開血盤大口的黑色魔蛟！

三魔眼蓄勢待發，然後整個人像猛虎怒撲一般往前彈出。他雙足離地，傾盡全力發出最強，賭上一切的突刺！

另一邊廂，卡迪的神劍指地，遍體鱗傷的虎軀側身半蹲，整個人藏在大劍之後，劍上的明珠發出璀璨光芒，一層層光環連環衍生，然後往外擴展，形成一個宛若結界般的拱形防禦盾。

七重光環，又謂七重盾。

事實上，卡迪經過一番戰鬥後，漸漸摸清三魔眼的預知能力，雖然強大，但並非無可匹敵，有著時間與距離的限制。

十米距離，而且只能預測一秒至兩秒內的攻擊，卡迪暗忖。

但，如果沒有作出行動呢？任三魔眼如何使用預知能力都只能看到他舉盾防禦的畫面。換句話說，預知能力再起不到任何效果。

長鈹的劍針鋒利無匹，鑽開光環狀的防禦盾！然而，神劍的防禦一層比一層堅固，不斷抵消三魔眼的噬人魔氣，使三魔眼不禁產生錯覺，彷彿他攻擊的並非精神力的氣牆，而是一道比一道高的城牆！

固若金湯的巨牆，三魔眼吃力地進攻。

這是矛與盾的對決。

命運為卡迪和三魔眼度身訂造的宿命對決！

直至第六層光環震成靡粉，三魔眼的長鈹終於刺落神劍的明珠上，準備突破最後一道防禦！

「卡迪！！！！！！」三魔眼咆哮。

然而三魔眼的雙臂此時突然發抖，魔氣如退潮般急速衰退。

糟了，三魔眼這才發現卡迪的防禦不知不覺間耗光他的力氣，此時想再打下去亦已有心無力⋯⋯

碰！！！！！！！

卡迪的臉從大劍後露出來，同時反手揮動神劍連環兩擊，第一擊搧得三魔眼的魔器鬆手飛出；第二擊則用劍背拍在三魔眼的胸膛上，力度足以震斷他的胸肋，卻未取其性命。

「咳！」三魔眼噴血，像斷線風箏般倒飛十米之外。

勝負已分，卡迪傲然而立。

啪。三魔眼落地的一剎，面具也飛脫出去，露出他虛弱而蒼白，疤痕縱橫交錯的尖瘦臉龐。

當他狼狽爬起來，想要撿起面具之時，護國之劍的劍尖已貼著他的下巴。

「摩卡，你輸了。」卡迪勉強地笑道。

三魔眼悲哀一笑，拭去嘴角的鮮血：「殺了我吧。」

「不，跟大哥回去奧托。」

「回去？你看到我這副模樣，還覺得我能回去嗎？我可是十惡不赦的魔刃－」

「還要我說幾多遍？你是摩卡。」

「我是摩卡？」三魔眼茫然地摸自己的臉頰。

「只要我在，沒有人能動你。大不了這樣嘛，大哥帶你去遠離人煙的深山野嶺⋯⋯讓我們回去再想一下，總有解決辦法。」卡迪一時間陷入沉思，自顧自地說道。

這個人是白痴嗎？三魔眼愣神，若有所思地看著卡迪。脫下面具的視野開闊了，同時也許面具脫下使撲面吹來的沙石進眼睛，他努力地瞇起眼。

不瞇起雙眼不行啊，三魔眼搖頭。

就在他們分神之際，危機悄然逼近，一道破風而至的魔拳拳影襲向卡迪身後，魔氣強橫至極！三魔眼看清來人，魔眸猛然一縮。

來者是第八魔刃，麥格爾！

「走開。」三魔眼很想提醒，但他沒有說出口，選擇用行動代替了言語。

他猛然推開卡迪。

嚓！！！！

濃稠的鮮血噴在卡迪呆滯的臉龐上，牛鬼族出身的麥格爾蠻力無人可比，魔拳無情貫穿三魔眼的身體，在其肚子上開出一個拳頭大的血洞！

不失係三魔眼最好嘅結局

作者不能同意更多
返去人類陣營，其實逃唔過被追殺審判嘅下場
而且審判佢嘅佢最憎恨，視軍人如棄履嘅法議廳
戰士可以光榮戰死，但只應死喺戰場
而唔係死喺自己嘅國家手中（唔加太多個人政治感想喇，大家請自行解讀）

Live as a devil, die as a hero

摩卡

其實佢為救卡迪而死，都已經為算得上係補救自己嘅錯

係咪好似Chris Hemsworth咁

係 皮膚再黝黑少少

突然覺得好似始解同「萬」解

卍解

呢個場境 應該會令卡迪更上一層樓 但好傷感

煮完晚餐 一陣覆
豬閪版冬蔭功意粉

呢一更未算洋蔥

面具係metaphor
除咗面具先「睇得清」，變返過去嘅魂師戰士摩卡

呢一更有少少伏筆
其實真係以雷神為模型

Aquaman

藍染之前 契弟係fans

利申：睇漫畫多過小說 睇小說多過

成面血
卡迪有潔癖

仲係自己面前成面兄弟既血 個刻實爆哂seed 咁怒吼

出文

「去－死！」三魔眼耗盡最後一分魔力，揮掌震退麥格爾。

啪噠，三魔眼倒地。

卡迪眦睚欲裂，遲遲未能從反應過來，只能眼白白看著三魔眼跪在自己身前，最後脫力躺在血泊上，跟生機成正比的鮮血嘩啦嘩啦湧出來，道理好比摔落地板弄得四分五裂的玻璃水杯，哪怕再看幾次十五分鐘都不會回復原狀。

這究竟是甚麼一回事？卡迪頭昏腦脹，咕嚕吞了一口口水。

一切來得如此突然，至少這並非卡迪想像中的任何一個結局。

「哼，叛徒說到底都是叛徒！堂堂魔刃居然為一個魂師送命。也罷，反正我早就看這個混帳不順眼，就當成意外收穫好了。」麥格爾站在瓦頂邊緣，戲謔地打量卡迪，續道：「一石二鳥，讓你們兩個在地獄中再打個痛快吧。」

麥格爾邪笑兩聲，邁起輕快的步伐。螳螂捕蟬的滋味使麥格爾的心情舒暢，因此他並不急著殺死一個毫無反抗之力的魂師。

看弱者臉上露出死亡的恐懼和無謂的求生慾，是麥格爾一異的作風，他以此為樂。

卡迪拭走臉上的血漬，輕輕蹲在三魔眼旁邊相伴，不管是麥格爾的笑聲還是腳步聲都傳不到他的耳裡。

「快點走⋯⋯現在的你打不過麥格爾。」三魔眼氣弱游絲地喚道。

卡迪搖頭，不發一言。

三魔眼嗆出一縷鮮血，艱難地抬手道：「我天資不夠。」

「摩卡？」

「一秒鐘並不是預知之眼的極限⋯⋯」

「你想說甚麼？」

卡迪正要問下去，卻被三魔眼的魔指突然點在受傷緊閉的右眼上。當卡迪回過神，右眼已傳來一股撕心欲裂的劇痛，彷彿有火紅的烙鐵印在眼球上，粗暴地刻印甚麼符文似的。只見他痛得跌退一步，額上冷汗直冒。

「啊，啊！！！！！」他捂住右眼爬起來，嚎叫聲低沉如發狂的野獸。

「哼，垂死掙扎的傢伙！」麥格爾察覺不妥，旋即加快腳步，隔空揮出一記紫紅的拳風。

炮彈般的恐怖拳勁破空而至！

千鈞一髮之際，卡迪突然偏過頭，及時躲過麥格爾的拳風。拳風擦過他的耳邊，最後在讓處的建築物上轟出一個拳坑。

「唔？」麥格爾錯愕地望向卡迪。

卡迪抬起頭，鮮血淋漓的右眼飄逸出一道神秘的紫芒，身上散發出肅殺之氣，氣勢一時震懾全場，使麥格爾不禁頓足戒備。

「要再試一次嗎？」卡迪鎮定地問道。

「再試十次百次，你都打不中我。」卡迪踏前兩步再補充一句。

事實上，卡迪的震驚絕對不比麥格爾輕，右眼視線模糊不清，所見的事物都是彎彎曲曲，可是剛剛的拳風朝自己飛過來的軌跡卻無比清晰，活像預知能力一般似的。縱使一時三刻未適應到這股力量，但卡迪清楚知道它從何而來⋯⋯

這是⋯⋯預知之眼的力量。

話雖如此，卡迪當下也不過強裝鎮定，現在這副狀態即使有預知之眼，面對第八魔刃都毫無勝算。

噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！噠噠噠噠！！

這時候，一陣急速而齊整的鐵靴聲從遠處響起！

卡迪回頭一瞥，發現來者是及時趕至的魂師軍隊。從碼頭上蓋俯視地面只見一片人海，目測最少兩千魂師以上，聲勢浩大！

「哼，援兵嗎？今天算你走運。」麥格爾擱下一句冷話便轉身走向近海面一端的邊緣，然後躍出瓦頂，消失在卡迪的視線中。

卡迪見麥格爾撤退不禁鬆一口氣，跌跌撞撞地回到三魔眼身邊坐下來。三魔眼此時目光失焦，鼻息弱不可聞，傷勢之重已是回天乏術，最多也只能支撐幾分鐘而已。

「摩卡。」卡迪忍住男兒淚，低聲輕喚。

「我的徒弟紫⋯⋯」

「要我們保護她嗎？」卡迪沒有一口拒絕，搭住三魔眼漸冷的手。

「不⋯⋯拜託你殺了她。」三魔眼續道：「她是一個好女孩⋯⋯但她不死⋯⋯將來會是真正的災難⋯⋯」

「我相信我的同伴會處理好。」卡迪說道。

「同伴嗎？」三魔眼已睜不開眼：「你說⋯⋯我會見到他們嗎⋯⋯高秀⋯⋯波奇⋯⋯」

卡迪用力點頭：「會，一定會！你們是好兄弟，一定會見到！」

「我吃了他們⋯⋯不能見⋯⋯」

卡迪抬起三魔眼的手臂輕輕咬了一口：「你看，這樣就打和了。兄弟啊，就是這樣咬來咬去嘛，哈哈！」

「卡迪⋯⋯大哥，嘿。」

卡迪看著三魔眼安祥闔上眼，笑聲終於變成悲慟的哭嚎。他緊緊抱起三魔眼的屍首，堵在胸口的悶意使他「唔唔呀呀」，一個音節都發不出來。

＊

良久，卡迪的眼淚止住。他包紮受傷的右眼，然後揹起三魔眼走過魂師軍隊的人潮。

「站住。卡迪閣下，你揹著的屍體是心魔⋯⋯是那個三魔眼吧？」一個年輕軍官緊張兮兮地問道。

「不。他不是甚麼三魔眼，只是我的兄弟摩卡，在靈魂戰場為人類犧牲的英勇魂師。」卡迪頭也不回地前行。

「這樣不合規距⋯⋯心魔要交給我們處理！！」中年軍官喝道。

「躝。」卡迪的目光嚇得年輕軍官臉白如紙，連連後退。

「不要跟我說甚麼軍紀。再說我在戰場的時候，你還在飲奶。」卡迪語氣平淡，續道：「我現在不是軍人，而是靈魂駭客。」

＊

呢一更卡迪完美發揮

/你看，這樣就打和了。兄弟啊，就是這樣咬來咬去嘛，哈哈！/

團長講呢句說話嘅感受
同埋摩卡最後終於可以叫返一聲大哥

喺團長心目中，摩卡只係摩卡，唔係三魔眼，直至死都係身為戰士而死

附上團長幻想圖乙張

三眼仔

流露出皇者之氣

rip

更上一層樓

究竟mocha 傳俾團長嘅預知能力，係唔係心魔獨有？團長會唔會俾其他魂師排擠㗎

淡淡定 有錢淨

Mocha
唔會跣佢嘅

係拳王，一秒拳皇

好唔好睇 重未睇

預知之眼同預言家族 摩卡話佢天資唔夠，佢喺預言家族學過

Btw雷神jed

我都未睇呀

欣賞你思路

除咗Ironman 最鍾意雷神
中二病嘅極致

下集會瘦返⋯⋯應該？
已經唔太想睇marvel

Btw 寫異能類故某程度上係因為marvel
外國做到 香港都應該要做到 （契弟係咁諗）

係喎！唔記得預言一族呢個梗

btw唔知點解覺得「預言一族」同「守門一族」有啲相似之處

都係神秘族群
但守門一族唔係人

Btw巴打又話開mewe

一陣搞
iPhone有無得雙開MeWe ac
未研究
平時用緊私人ac

好似無

直接追文，已更新至Ch.33
每個鐘一章，可以一口氣追到後面

契弟由11點up文⋯⋯無間斷up咗3個鐘
不過呢個platform 介面真係唔錯 至少好似契弟呢啲科技盲都用得c伏

講緊Penana

如果21要釋魂
係要同曬6隻奇獸共鳴去釋魂，定係會分別有6種釋魂
定係同槍本身共鳴呢

好問題
首先 到底呢6個（隻）係咩嚟呢
21 呢季暫時只係識用「未成型」嘅太刀，不過除咗貪狼之外，第二道神秘身影都會過場

至於槍呢一部份係出於21自己嘅潛意識（童年陰影）
暫時唔劇透太多
不過槍呢，除咗手槍之外，話唔定可以調整成其他槍型呢

同五十嵐大叔既預知能力同一系列？

只係類似 但唔一樣

唔記得講低
今日停更一天
連續出咗好多日文 放鬆一下

等我仲咁期待

換個方式同大哥繼續並肩作戰

抖下take care

Ch.34 不死魔女

另一邊廂，地鐵隧道內。

無人列車斷成兩截，猿臂心魔把依翠絲攔在原地，而跨進頭兩節車廂的黃嘉明則隨軋軋作響的列車前進。

列車像快要散架的舊式火車，在生銹的路軌上行駛數百米後終於失去動力，徹底停下來。

此時，五十嵐治平躺在冷硬的長椅上，身中引魂花毒的他仍然昏迷不醒。蒼白如紙的臉色讓他顯得更蒼老瘦削，似入秋的枯葉一般脆弱，隨手一捏便會四分五裂。

黃嘉明站在車廂中跟何芷恩四目相投，卻遲遲未打破沉默的氛圍。

何芷恩略施薄粉，波浪長髮束成辮子髺、垂吊式的鑽石耳環、鎖骨分明、粉頸戴一條碎石頸飾，高貴典雅的黑色露肩長裙、半透的蕾絲花邊覆蓋至手腕，為那雙雪白藕臂添幾分神秘感，卻不覺暴露妖冶，反而像出席名流酒會的名媛。

又或者，是穿上婚紗待嫁的絕色佳人。

黃嘉明穿的服飾同樣全黑，卻散發著截然不同的氣息。深色的衣料掩飾心魔的血漬，但蓋不過那自然飄散的血腥味。

象徵幸福的婚紗與血漬斑斑的駭客戰衣。

心魔與魂師。

這對青梅竹馬在一年前還是平凡的學生，憧憬美好未來的青年少女。哪裡會想到小說的狗血情節會降臨到自己身上呢？

為甚麼要是他們？

又或者應該問，為甚麼不能是他們？

何芷恩首先開腔，輕聲問道：「你的最後答案呢？」

黃嘉明轉頭掃看五十嵐治一眼，目光重回何芷恩的臉蛋上：「我不會去心魔大陸。寂滅烏托邦是魂師和平凡人類的大敵。我的同伴正等著我把五十嵐帶回去。離開那些心魔，跟我去人類陣營⋯⋯奧托蘭姆的院長本領高強，總有辦法幫你變回人類。哪怕過程有幾困難，要幾長時間，我都會陪你。」

何芷恩知道，當她嗅到黃嘉明身上殘留魔血的腥氣就知道了。可是，她絕對不會接受。

「我倒覺得現在很好。」何芷恩說。

「你們所做的事情會害死很多無辜的人類，香港會玩完！」黃嘉明急道。

「嘉明，你變了。」她輕輕搖頭，追憶道：「我記得你以前很討厭麻煩，就連新聞都不會看，現在居然會關心世界存亡，為那些無關痛癢的人拼命。死一萬人、十萬人、百萬人都不及你的改變可惜。可惜的是，改變你的人不是我。」

「芷恩，變的人是你。那些是人，不是數字。他們擁有不同的靈魂和人生－」

「所以呢？只有我承受不幸，這樣可不行呢！」何芷恩打斷，徐徐走到五十嵐治身邊，語氣漸漸變得冰冷：「是你們不問分由扯我到這個世界，看清楚人類有幾虛偽，有幾醜陋。」

「學生會欺凌長得醜的同學。」

「商人會為了賺錢出賣良心。」

「神父會用捐獻大魚大肉，借信仰之名歛財。」

「警察比罪犯更可惡，還有只顧私利，妄顧人權的政治家。」

「當然少不了讓我失去一切的魂師。如果這個世界是一部電腦，人類才是病毒，心魔只是防毒程式，清除病毒讓電腦能好好運作下去。難道你要視而不見，變得跟那些人類一樣，為自己套上偽善的面具嗎？」

「芷恩⋯⋯」黃嘉明欲言又止。

「嘉明你啊，就像一朵莆公英，稍微用力一吹便會飛散到天空中，最後一點都不會剩下來。沒有我悉心保護，你根本活不下去。」

何芷恩的指尖輕輕點在五十嵐治的眉心上。

「停手！」黃嘉明沉喝。

「我會再給你最後一點時間，就讓我們在這個老傢伙的靈魂迷宮中好好對話，我會在盡頭等你⋯⋯讓你看看我想要的世界究竟是怎樣。不過⋯⋯你不是我的對手喔。」何芷恩的指尖綻放一縷淡紫的魔氣。
「入－侵。」

「進入。」黃嘉明催動精神力，同時說道。

他們的聲音交疊，意識同時進入五十嵐治靈魂的一剎，無人列車上的燈光嚓地熄滅，只見一對男女像商店櫥窗中的模特兒公仔站在原地。

＊

同一時間，地鐵隧道的數百米後方正進行另一場戰鬥。

巨猿心魔昂藏九呎，長相跟教課書的史前猿人有幾分相似，國字臉，鼻子寬大扁平，戴上不屬於原始人的黑色頭盔，粗壯的猿臂毫無贅肉，線條凌角分明，站在依翠絲身前更顯出其體型龐大。

濃郁的魔氣籠罩四周，巨猿心魔雙目充滿野獸的戰意，身上散發出強悍的氣息。

「不死魔女，你似乎比傳聞中弱嘛，像之前那一劍也沒有傷到我，嘿嘿。今天只要能幹掉你，我必定聲名大噪，成為魔族的傳奇。死在我手中，是你的光榮。」

「心魔，發表完遺言嗎？」依翠絲問道。

巨猿心魔輕輕躍起，單臂抓住嵌在壁上的鐵架，動作猶如猴子：「心魔和人類都容納不下的異類⋯⋯，死吧。」

輕輕一推

芷恩已經無回頭路 同佢師傅一樣

某程度上，佢比摩卡更出色
而且，摩卡死之前嘅遺言明顯有所發現

芷恩已經入左魔

摩卡返唔到轉頭係因為魂師唔會畀佢回頭 即使佢大佬保佢

芷恩係連心態上都徹底魔化

俾番芷恩bb我

儲埋一次過睇返晒 live咗

巨猿心魔才說完最後一個音節，猿軀便猛然落下，隨之而至的是照頭揮出的魔拳，凜冽的拳風從天而降！

依翠絲及時後躍避開這一記重擊，石地轟隆地砸出一個大坑，灰茫茫的塵使昏暗的隧道視添上一層白，如森林清晨時份的厚霧。

「唔？」

突然，一股危機感倏地湧上依翠絲的心頭，凝神一瞥驚見長槍似的猿臂刺穿塵霧，繫上鐵鏈的拳套比成年人的臉還要大，而且威力顯然比上一招猛烈得多。依翠絲的淺褐眸驟然收縮，旋即交叉雙劍，以劍背招架！

砰！拳刃相接。

咔嚓，咔嚓。

「甚麼？」依翠絲震驚地看著劍背的倒影。

劍面上的倒影以肉眼可見的速度龜裂！

依翠絲的雙劍竟然敵不過巨猿心魔的重拳，應聲裂出蜘蛛網的裂痕，最後化回精神力的星芒。

巨猿心魔近在咫尺，邪笑道：「只論蠻力，我只在魔刃之下。這個程度的精神力哪裡是我對手，𠹳。」

依翠絲還來不及意外就被巨猿心魔緊接的蹦拳正面擊中，胸肋斷裂發出清脆的響聲，纖幼的嬌軀似炮彈似的，離地直飛進車廂之中！

沿途兩側的玻璃窗戶被拳壓震成靡粉，紛飛的玻璃碎在依翠絲身上割出一道道血痕，成排扶手柱也不堪巨力而彎曲折斷。直至在第五節車廂，依翠絲才重新喚出魂刃，雙雙插進車廂地板才勉強穩住腳步。

「嗄。」依翠絲半跪在地板上，櫻唇掛一縷鮮血，雪白的肌膚冒出淡淡的煙，身體上下的傷口一息間閉合，完好如初。

過了幾秒後，依翠絲的肋骨已幾乎癒合，可是體內的悶意和刺痛感仍未散盡。

事實上，古魔的自癒能力驚人，若不是直接把頭斬下來，一般無法殺死。換作正常人類受相同的傷勢，任再世華陀或怪醫黑傑克來到都只能搖頭嘆息。不過，以黃嘉明「不完全」的古魔力量，捱上這招後都再無再戰之力。

巨猿心魔並非妄自尊大，他的蠻力在同層次的心魔之中算得上數一數二，更接近第八魔刃麥格爾，足以讓他以此自傲。

不過，讓依翠絲不解的並非巨猿心魔的力氣。

這猩猩的拳勁雖然恐怖，但這是怎麼一回事？自癒的速度放慢了⋯⋯依翠絲察覺端倪，不禁困惑起來。

這時候，依翠絲身旁的車門忽然傳來巨響。巨猿心魔十指扳開車門，醜陋的猿人臉上掛猙獰如獸的笑容，彷彿是找到小綿羊的大灰狼。

車門被掀飛。

「出來！」巨猿心魔伸手使勁一抓，卻被依翠絲早一步旋身躲開。

依翠絲的身體柔若無骨，優雅的肢體動作像芭蕾舞舞者，在車上接連避過巨猿心魔的招式，同時揮舞鋒利魂刃反擊。不過，她不時瞄向黃嘉明消失的方向，躁動的思緒使她遲遲未能進入狀態。

「不死魔女！輕視我嗎？你追不到那個魂師了，嘿嘿嘿。」

「殺死你之後，我就會追上去，用不著你擔心。」

「你追上去又能怎樣？他最後選的還是紫小姐，成為我們心魔的一員。不死魔女居然看上一個人類魂師⋯⋯就跟一般女人沒有分別。」

「跟你無關。」依翠絲雙劍斬落巨猿心魔的臂甲，惟劍刃卡在血肉後便無法前進一分。

「你錯了，我想要的是古魔的神秘力量。你這種半人半魔的混血又怎能發揮到古魔的力量？只要我得到古魔之力，實力更上一層樓⋯⋯魔刃之位唾手可得！」

「痴心妄想。」

依翠絲拔出雙劍，正要後退之際卻被巨猿心魔手套上的鐵鏈卷纏足踝，硬生生扯出車廂之外的半空！

巨猿心魔的雙手合成大錘之勢，將依翠絲連人帶劍轟進地面。

「你以為不死之身我就拿你沒有辦法嗎？」卷纏在巨猿心魔手套上的鐵鏈鬆成一條兩指粗的長鞭。

啪躂！！！鐵鏈無情敲斷依翠絲的前臂臂骨。

「怎樣？這條鐵鏈是某位大人交給我，可是專門剋制古魔的武器啊！」

依翠絲咳出一口鮮血，劇烈的痛楚傳遍全身，卻不敢放鬆防禦，一時間陷入苦戰中。鐵鞭一次又一次重創依翠絲的身體，畫面讓人慘不忍睹。

睇字都痛

依翠絲唔會有事嘅

中出巴好似未講，做咩依翠絲會越來越弱

斷斷續續的鞭打聲與毛骨悚然的骨折脆響在隧道中迴盪不息。處於下風的依翠絲始終不吭一聲，半蹲在地上抵擋，縱然交錯的傷口出現然後癒合。雖然巨猿心魔的攻擊殺不掉她，可是她的自癒速度卻明顯下降。

原因有二。

第一，巨猿心魔的特製鐵鞭刻有剋制治癒能力與心魔魔力的高級符文。這亦是巨猿心魔需要隔著手套使用的原因。縱使鐵鞭不能殺死依翠絲，但造成的強烈痛楚卻是真實無比。無數次皮開肉綻的創傷比直接死亡相比，後者絕對輕鬆得多。否則古代的皇帝都不會想出那麼多變態的酷刑罷了。

第二，也是更重要的精神力。

古魔的血脈雖然擁有神秘莫測的能力，但跟魂器一樣，強弱受制於靈魂的精神力。所謂的精神力並不是靜態，隨著各種情感波動而改變，例如基本的喜、怒、哀、樂，甚至是猶豫、驚慌等等。當人遇上危險會跑得前所未有的快，背後的道理是一樣的。

影響依翠絲情響的是隧道另一邊的黃嘉明⋯⋯

設身處地，自己又會跟青梅竹馬的戀人離開嗎？

依翠絲腦海浮現那一道英姿颯爽的軍服背影。

「我們離開這裡好嗎？我可以帶你回去我的世界⋯⋯」依翠絲當時只有十八歲，說的是現實世界的俄語。

那道短髮背影搖搖頭：「不行，希特拉知道你的存在。只有親手解決他才能夠保證你的安全。」

「而且嘛⋯⋯我是很討厭麻煩喇，但這個世界要是完蛋就更麻煩了，嘿嘿。我回來後，你就是這個世界最漂亮的新娘。我會證明⋯⋯平凡人都有能力保護你。」

那道笑聲爽朗的幻影在永無盡頭的黑暗中愈走愈遠，上了硝煙四起的戰場，最後卻回不來了。

依翠絲不自覺把那道背影跟黃嘉明重疊起來，對上一次是在靈魂迷宮救下黃嘉明，讓後者起死回生的時候。

她很怕，像當年一樣害怕。

怕的是甚麼，她卻不願宣之於口。

巨猿心魔見依翠絲的雙目迷離，怒不可遏地咆哮：「臭婆娘，這個時候還分神？！敢少看我！看我這一招打爛你的腦袋，看你生不如死，腦漿流出來的慘相。」

巨猿心魔蓄力，呈拉弓之勢，青筋暴現的猿臂頓時漲了一圈，灌注龐大魔力的魔拳無情砸下！

「唔？」依翠絲無視巨猿心魔的攻擊，目光閃爍地盯著隧道遠處。

這時候，那一道戴頭盔的軍服背影栩栩如生地出現了，剎那間讓依翠絲分不清真實。

「不要走⋯⋯」依翠絲呢喃。

背影緩緩轉身，映著進她眼中的卻是黃嘉明稚氣剛脫，輪廓分明的堅毅臉龐。

「我一定會回來。」那道身影豎起大拇指。

這五個字如有無形的魔力，讓依翠絲的力量源源不絕地上湧，重現光采的雙瞳染成純淨的鮮紅，絲綢般柔順的秀髮飄揚，逐吋變成一匹閃爍的銀髮，垂手所握的魂刃雙劍爆發出潔白如雪的刺眼光芒。

四周的鐵架嘎嘎作響，地面的沙石也為之顫動起來⋯⋯

千鈞一髮之際，依翠絲舉起雙劍交叉削出，無聲的劍光迎上巨猿心魔的魔拳！

魔血四濺，一隻齊口而斷的猿掌飛上半空，巨猿心魔的吼叫聲震耳欲聾！！！！！！！

巨猿心魔握著血流如泉的斷臂暴退，難以置信地看著徐徐站起來的依翠絲。他渾身發顫，也許因為斷臂的劇痛所致，亦因為發現一身銅皮鐵骨竟然不堪一擊。

但，更多的是本能的恐懼。

下等魔族面對上位者的懼意！

「他會回來。」依翠絲古井無波，平靜地續道：「你的把戲已經玩完嗎？區區A級心魔想要我的力量？我的力量還未恢復，不過劍似乎已經鋒利一點了。」

「混帳！！！！！」

「釋魂－離合劍。」依翠絲雙刃重疊，銀劍發出的光芒四射，一時間把整條隧道照得白如雪，刺眼的光輝使巨猿心魔睜不開眼。

「離。」依翠絲的聲音如銀鈴悅耳。

巨猿心魔睜開眼，企圖看清依翠絲的魂刃，卻發現依翠絲不知不覺出現在自己身後。巨猿心魔踏前一步⋯⋯

「喂？我的腳呢？」

啪。

巨猿心魔的腦袋滾落地面，死寂的魔眸仍瞪得老大，看著像被大卸八塊，像積木般分家的四肢。直至斷氣的一剎，他都看不清依翠絲的劍，甚至連被斬的痛覺都沒有⋯⋯

這才是傳說中的不死魔女。

「猿肉雜錦鍋⋯⋯好像很騷⋯⋯會難食吧？」依翠絲咬唇自語。

＊

痛完了

欣賞橄欖巴嘅信心

tracy

依翠絲只係未回氣 ，不死魔女唔係浪得虛名
一來畀咗力量嘉明，元傷大傷
二來因為情感影響發揮（呢更啱啱好有提）

文已出

好期待中出巴解返哂啲伏筆

Tracy初戀
不劇透

係咪仲有合劍

呢一更都有一個大伏筆

契弟嘅口頭禪 世界上從來⋯⋯ （不劇透）

離離合合
就有離自然有合

想睇Tracy意想圖

畫好

契弟嘅女主角只有我老婆

幫自己嘔心瀝血嘅畫作推一推

頭先既痛 要嘉明食返暗黑料理補返

鹿巴

廚神女主角

見到巴打畫作笑咗

契弟搵次認真啲畫

但你唔認真畫都畫得好過我

契弟係畫家

可以漫畫化

Ch.35 五十嵐治的靈魂迷宮

每個靈魂迷宮都獨一無二，不論小大、路線與機關佈置都不盡相同。黃嘉明這段日子執行的駭客任務，除了比較貼近真實的劍道場和舊街道外，還遇過像黑色沙漠和天地反轉，違反地心吸力的空間，對這些超現實的景象已見怪不怪。

另外，黃嘉明過去使用讀心能力進入迷宮時總會出現暈眩和排斥等副作用，如今縱使仍然感知到外來的負面情感，但也漸漸習慣，迅速進入戰鬥狀態。

偶爾坐一次船或者會暈船浪，但你有見過會暈船浪的漁民嗎？

話說回來，五十嵐治的靈魂迷宮比黃嘉明想像中大得多，入口憑空而建的梯級如觀景台，夜空繁星滿佈，變化莫測的星光在蒼穹排列成線條，上一秒是數字和符號構成的複雜公式，眨眼間像擦走粉筆字似的消失，變成一行行潦草理論文字，羽毛鋼筆在羊皮紙的清脆筆觸在空氣中響起。

夜空下是像一座巨大的圖書館，面積跟奧托蘭姆的藏書廳相約，左右兩側是一列列擺滿書籍的十呎書架，包圍迷宮邊界的書牆貫天徹地，牆上的厚重書籍可見紅藍黃綠的書脊。迷宮唯一的中央廊道從入口的石磚梯級開始延展，長約數百米，盡頭是一片書海，不見波光粼粼的海水，卻能看到無數如紙張的物體左右飄浮。

名副其實的書海。

這是五十嵐治的世界。黃嘉明想起五十嵐治年輕時是勞納蘭的學者，還擔任過當地皇室的導師。確實，這個腦袋的知識量足以證明五十嵐治的實力，絕非平日示人那個遊手好閒，整天摳鼻屎的糟老頭。

書海的另一端是一片的陸地被荊棘交纏而成的籠牢封鎖，那邊的天空飄血色的雪，隱約可見籠中有一棟教堂的建築，何芷恩一度站在建築物的屋頂上與他遙遙對視。

迷宮的終點就在那裡！黃嘉明握緊拳頭。

如是者，現實過去了短短三分鐘，黃嘉明已在五十嵐治靈魂迷宮迷失將近半小時。

「幹。」黃嘉明身前的通道再次移動，變成一面書牆，分岔口後還是分岔口。

「幹！」

「幹！！！」

靈魂迷宮，顧名思義自然是一個真正的迷宮，又哪裡有想像般簡單？教黃嘉明砸舌的是，這些活動書架每當他邁進一行便會移位，無法直線前行，繞了幾圈後便失去方向感，分不清哪邊才是正確的方向。

重要的是，黃嘉明是路癡，探測術的成績差得慘不忍睹，實在讓人同情。

「調整！」黃嘉明心生一計，同時強化雙足的彈跳力，企圖躍到書牆上方。

嘿，從正面突破不成，那我就找捷徑，嘿。

調整術加上與古魔的力量使黃嘉明跳起超過五米之高，可是下一秒他的嘴角不禁抽搐起來⋯⋯

「糟－了。」

四周的書牆卻彷彿感應到他的鬼主意，隨之拔高擋住他的視線，兩側邊界的巨大書本同時飛出，像兩面水泥牆把他重重轟回地面！

「你個仆街。」黃嘉明摔得灰頭土臉，嘴角滲出一縷鮮血。

福不雙至，禍不單行。

黃嘉明才回過神，通道轉角便傳來一陣嘶嘶的蛇叫與讓人頭皮發麻的蠕動聲。下一刻，映進黃嘉明眼簾的是一條樹幹粗，黏糊的半月蛇鱗覆蓋蛇軀，鼻息吐出火舌的黑色眼鏡蛇。

「貪食蛇⋯⋯不。媽的，是疚蛇！」

黃嘉明記得美子老師曾在馴魔課中展示過這個品種的蛇。

「蛇族心魔的種類有很多，其實全部都很可愛⋯⋯就像這條以內疚感為食的疚蛇，比人類可愛得多。一般而言，牠們都無攻擊性。」美子老師當時如是說。

不過，當時黃嘉明看到的疚蛇只有食指粗，長度不過十五厘米的蛇寶寶。而眼前的疚蛇的

先行鞠躬禮？那是《哈利波特》才出現的情節啊！

餵食物？（呸，這條蛇已經當自己是食物了）

逗牠玩，搔牠的後足？欵⋯⋯蛇的後足在哪裡？

阿里明那天在課堂舉手問道：「美子老師，疚蛇長大後會襲擊人嗎？我們要應樣對付牠？」

（對了對了，還是阿里明派得上用場，黃嘉明想起好友。）

「哦？你確定要對付這條可愛的疚蛇嗎？」美子老師語氣漸冷，盯著阿里明的冬菇頭。

「不。我最尊敬蛇！我父親在家叫我蛇仔明！我家每年都捐款搞保育！二十一，你以後也不要再問這種蠢問題。」阿里明立正敬禮。

（死冬菇，黃嘉明在心裡吶喊。）
黃嘉明緊握魂槍，想盡辦法擺脫眼前的困境。黃嘉明有信心對付眼前的大蛇，可是他沒有時間在這裡耗下去。

這時候，貪狼的聲音在黃嘉明靈魂中響起。

「可惜這是在迷宮裡面嘛，現實世界的疚蛇蛇鱗很值錢，蛇膽、蛇眼珠⋯⋯真想全部切下來。哈哈哈！」

呢一更對應返序章
一開頭個空間其實係五十嵐嘅迷宮

阿里明 即係要打天才波

豬隊友
題外話 豬隊友會成為某一季嘅主角

想睇佢表演

btw 中出巴幾中意用"明" 做人名, 何志明, 嘉明, 阿里明

最初見到阿里明, 睇錯以為係阿明, 睇到亂哂龍

黃嘉明此時忙著應付猛撲的巨蛇，沒閒心搭理腦海嗡嗡不停的聲音。

疚蛇的龐大蛇軀佔據了整條通道，寬扁的頭掛著兩顆充滿敵意的黃眼珠，橘紅的瞳孔緊緊盯住唯一的獵物。只見一邊吐信，一邊張開大口往前探出，朝黃嘉明的方向咬過去！

鏘。

尖牙咬下卻無一物，黃嘉明及時喚出木柄太刀，橫擺在面前格擋，腐肉般強烈口氣滲進同他的鼻腔。與此同時，血盤大口的深處昇起火光，而且愈發明亮，熱風呼在黃嘉明的臉上⋯⋯

黃嘉明見狀不敢猶豫，旋即抽刃後踏一步，然後皮靴蹬上身旁的書架，借勢騰空躍到疚蛇的蛇背。

疚蛇吐出一團熾熱的火焰，火球轟在黃嘉明原來的位置。黃嘉明回頭瞅看一眼，繼續滑溜溜的鱗片上疾衝，直奔到末端的缺口！

疚蛇轉頭朝背上的黃嘉明再吐火球！大大小小的火團在通道橫飛，其中一道更燒穿黃嘉明的衣背。他痛叫一聲，卻顧不得背上的炙痛感，慌不擇路地從疚蛇的尾巴跳落地面，躥到書架轉角。

「痴撚線⋯⋯上課無講過這條臭蛇會噴火呀！這已經是標準A級心魔的水平吧？」

黃嘉明跪在轉角探頭一看，驚見疚蛇在熊熊烈火之中轉身盤纏，蛇目重新鎖定朝自己的位置，然後拖著燃燒的蛇軀蠕動，儼如一條火龍。

又或者是一坨燒起來的大便，但黃嘉明現在笑不出來。

「噢噢噢，看來還未撇甩敵人喔，哈哈哈。」貪狼幸災樂禍的笑聲再響起。

「即管笑吧，我死了你都會消失。到斷氣那一刻，我都不會將這副身體讓給你。」黃嘉明一邊皺眉盤算，一邊對藏在靈魂中的貪狼咒罵道。

貪狼聞言，慍怒道：「臭小子，求我！你求我我就幫你！」

「快點求我！」

「好呀，那我求你指點。」黃嘉明直白道。

貪狼聽到黃嘉明的話不禁憋屈起來。

「喂喂⋯⋯難道你就沒有半點男子漢的尊嚴嗎？你應該要再掙扎一下－」

黃嘉明凝視逐吋逼近的疚蛇，對貪狼道：「如果你可以救我的同伴，我不介意跪地叩頭。」

貪狼沉默半响，說道：「這個靈魂迷宮的主人是魂師，實力雖然不怎樣，但至少比很多人類強大。如果你是他，你又會怎樣做？」

「你最擅長的是甚麼？」貪狼又拋出一個問題，引導黃嘉明找出答案。

授人以魚不如授人以漁，就是這樣。

「如果我發現自己的靈魂迷宮被入侵，當然會想辦法在靈魂埋下某種防衛機制－」黃嘉明說到一半才停下來，一副「原來如此」的模樣。

黃嘉明連忙爬起身走動起來，全神貫注的目光掃過身旁兩側的書架，驚人的觀察力向來是他的優點。他無視身後不斷追趕的火焰大蛇，直至走到末端的書架前突然剎停腳步。

「色鬼。」黃嘉明嘆一口氣。

這排書架擺滿的「珍藏」跟其他書架的截然不同，除了小說《大雨、房下的小雨點》、《那些年的滂沱大乳》、《人肉水球大戰紀》、從A－Z整齊排列的女優寫真集⋯⋯

還有一盒不顯眼的電視遊戲光碟－「乳王」。

「答案在這裡。」這是黃嘉明的直覺。

就在疚蛇出現黃嘉明身後，準備張開大口吞掉獵物之際，黃嘉明打開遊戲光碟的膠盒，一道耀目的光芒隨之乍現！

擺在膠盒裡是並非遊戲光碟，而是五十嵐治的魂器－ 環刃！

光芒凝聚成一個披風勇者的幻影。勇者以五十嵐治的精神力組成，手執環刃擺出劈擊的姿勢。疚蛇來不及思考眼前的變化，尖牙已環刃無情削斷！

勇者威風凜凜地站在黃嘉明身旁。黃嘉明一眼認出這是遊戲主角的服飾，但仔細一看才發現這個年輕勇者的側臉跟五十嵐治有幾分相似。

不，他是五十嵐治已故的兒子⋯⋯五十嵐藏！

這是鬼魂嗎？慢著⋯⋯人類死亡之後，真的會化作鬼魂嗎？黃嘉明倏地想到這個問題。自從踏進靈魂世界，見識到比天堂地獄更天馬行空的，他便明白過去的鬼神學說都不再適用。

當世上無神，靈魂歸何處呢？

這時候，疚蛇仰天嘶叫，燃燒著熊熊怒火的蛇尾重擊地面，怨恨的蛇目瞪緊黃嘉明和勇者幻影，冒出陣陣熱煙的蛇嘴徹底張開，上下顎的關節與肌肉拉扯幅度極大，使它看上去宛若隧道入口，畫面讓人雞皮疙瘩。

疚蛇扯進一大口空氣，蛇軀從蛇部開始伸縮，然後從嘴巴噴出一道灸熱無比的火紅光束！

披風勇者的年輕臉龐上看不到任何表情，心如止水的直視眼前的火焰，然後振臂揮舞環刃，施展出五十嵐治的得意招式。環刃在他掌心輪轉不息，劍氣形成一股勁風，抵擋要把他們淹沒的熊熊烈火。

與此同時，他的嘴唇一度微動，目光在外露蛇腹上來回，像在計算甚麼似的。

當烈火散去的一剎，披風勇者豹步彈出，灌注精神力的環刃如迴力鏢擲出，一擊剖開疚蛇的蛇腹，繼而直取心臟，澎湃如濤的精神力打進疚蛇體內！

打蛇打七寸，披風勇者一直計算的正是疚蛇的心臟位置。

疚蛇硬生生地停止活動，充血雙目暴突，氣球充氣般的蛇軀發出燒炮仗的引爆聲，最後砰砰炸成一坨肉泥，血肉橫飛，夜空灑下一場腥雨。

「哎吔，都浪費了。」貪狼發出一聲惋嘆。

黃嘉明試探地看著披風勇者的背影：「你⋯⋯是五十嵐藏？」

勇者充耳不聞，緩緩伸出右手貼在書架上，四周的書牆頃刻隆隆地移動起來，不消兩秒重組成的黃嘉明剛進來的佈置，中央廊道再無阻礙，不遠處的末端可見通往靈魂深處的書海。

勇者幻影功成身退，精神力終於殆盡，在黃嘉明眼前隨風消散。

黃嘉明也不作逗留，加緊腳步朝書海的方向筆直推進。

「剛剛的幻影只是精神體，一種精神力運用的手段。罷了罷了，反正解釋完你都不會懂。」貪狼略頓一秒：「正常情況，人類死亡後靈魂不會長時間殘留在世界。用你們膚淺的理解就跟輪迴差不多吧。」

能量守恆，只轉移卻不會憑空消失。

「正因為老頭思念兒子，所以精神力會衍生出五十藏的形象。」黃嘉明如是理解。

「切，親情沒有價值。」貪狼也許覺得話多了，一度陷入沉默。

不一會兒，黃嘉明終於穿過廊道，站在書海的岸邊，對岸的陸地被荊棘罩成一個鳥籠。目標近在眼前，黃嘉明一時間卻無法繼續前進。

書海無舟，無數飄浮的紙張中只有一條可行路線，最穩妥的辦法當然是利用尋路師的探測術找出落足點逐步往前走。

可是，這個辦法現在用不上⋯⋯

此際，又一把嫵媚而的陌生女聲在黃嘉明的腦海響起！

「是調整術呢。」

女聲像靈光一瞬即逝，黃嘉明雙眸露出一抹希望的異芒，深吸一口氣邁步前行，一股壓迫感併體而發，眨眼間變成血瞳，銀色瀏海的古魔之型，精神力節節攀升。

妖俊。

「既然前方無路，那我就唯有自己行出來吧。」黃嘉明跨出岸邊，左腳踏在海面之上，雙手綻放啪唰閃爍的紅光。

「調整⋯⋯」

「橋！」

黃嘉明脖頸青筋暴現，抬起的雙手跟這個迷宮的規則角力，像電腦駭客尋找程式的漏洞，從而突破。

黃嘉明以古魔的力量倍增調整術的效果，書海上的羊皮紙猛然震動，掀起十米高的層層紙浪，似要把這個入侵者吞噬，翻江倒浪的場面震撼無比。

「橋！！！！」黃嘉明鼻子滲出一行鼻血。

終於，滔天巨浪靜止下來，羊皮紙被黃嘉明的精神力壓垮，在他的腳下鋪成一條紙吊橋，讓他走進這座迷宮的最深處。

＊

二十一

貪狼竟然咁好死

嘉明死唔係佢想見到嘅結果

正如九尾都唔想鳴人死

無得揀啦 宿主唔死得

呢個形容好貼切 但又有少少唔同
更更都有伏筆 睇落去

二十一贏返次
不過係主要因為貪狼最易應付

諗住佢會乖機搶身體黎用竟然會揀教佢

下一更會解話

應該要等嘉明肯 先可以咁做

＊

皎潔的圓月高掛在夜空上，蒼涼的大地一望無垠，渺無人跡，整個空間以矗立在荒地的無名雪嶺為中心。雪峰上金光閃爍，當微風吹起表層的白雪，外露出來卻不是岩石，而是數之不盡的金幣銀幣、鑲滿寶石的寶劍、價值連城的飾品和古董⋯⋯

被長年積雪蓋住的金銀財寶。

這絕對是一座勾起無數人類貪婪之心，甚至陷入瘋狂的雪嶺。

此際，雪嶺之巔未見一個淘金者，只有一個不修邊幅的浪人在鏤金雕花的高背椅上，粗獷地翹腿而坐，指節不時輕敲鑲滿寶石的扶手。他身穿寬袴袴的布衣，說他是一個獨攬無盡財寶的國王，倒更像一個非常成功的大盜罷了。

這個浪人看上去年紀不出四十，黑灰班駁的亂髮隨性地綁成辮子，輪廓有如刀削，雙眼像極狼目，外圈呈青黃之色，瞳仁黑中泛藍。他的眼神深不見底，彷彿已經活了千百年，嘴角則掛著泛起貪婪之徒才有的笑意。

這個浪人是這個世界的君王。

浪人翻手一握，酒壺出現在他的手中。

「未夠⋯⋯還未夠，嘿嘿嘿。」浪人咬開酒塞，灌一口酒。

這時候，浪人身後的空氣劃出一扇門，像畫紙上畫線一般似的，一襲婀娜多姿的絕色美女從門後徐徐步出。

出少少先

貪狼

Btw 第二粒子彈都出現了

果條女?

貪婪然後係色慾

有7粒子彈？

好問題

出多次上一更 再加長咗

＊

皎潔的圓月高掛在夜空上，蒼涼的大地一望無垠，渺無人跡，整個空間以矗立在荒地的無名雪嶺為中心。雪峰上金光閃爍，當微風吹起表層的白雪，外露出來卻不是岩石，而是數之不盡的金幣銀幣、鑲滿寶石的寶劍、價值連城的飾品和古董⋯⋯

被長年積雪蓋住的金銀財寶。

這絕對是一座勾起無數人類貪婪之心，甚至陷入瘋狂的雪嶺。

此際，雪嶺之巔未見一個淘金者，只有一個不修邊幅的浪人在鏤金雕花的高背椅上，粗獷地翹腿而坐，指節不時輕敲鑲滿寶石的扶手。他身穿寬袴袴的布衣，說他是一個獨攬無盡財寶的國王，倒更像一個非常成功的大盜罷了。

這個浪人看上去年紀不出四十，黑灰班駁的亂髮隨性地綁成辮子，輪廓有如刀削，雙眼像極狼目，外圈呈青黃之色，瞳仁黑中泛藍。他的眼神深不見底，彷彿已經活了千百年，嘴角則掛著泛起貪婪之徒才有的笑意。

這個浪人是這個世界的君王。

浪人翻手一握，酒壺出現在他的手中。

「未夠⋯⋯還未夠，嘿嘿嘿。」浪人咬開酒塞，灌一口酒。

這時候，浪人身後的空氣劃出一扇門，像畫紙上畫線一般似的，一襲婀娜多姿的絕色美女從門後徐徐步出。

「不懂敲門的女人。」浪人的嗅覺如狼，即使沒有回頭看都知道來者是誰。

「呵，反正世界上從來沒有不歡迎人家的地方喔。」神秘女子輕笑，悅耳的音調讓人飄上雲霄，姿態比精通媚術的白狐玉狸更嫵媚，勾魂奪魄。

「嘖。」浪人彷彿早就習慣對方的性格。

確實，沒有男人能拒絕她。

神秘女子戴頭冠，有一頭瀑布長髮，更勝白雪的瓜子臉、黑眼眸靈動有神、挺直小巧的鼻子，紅唇飽滿水潤，右眼角下的顆美人痣為她增添幾分性感。她的衣飾跟浪人那一身皺巴巴的布衣，低胸露背的黑色禮裙突顯她那驕人的身段，從粉白頸項的寶石項鍊往下看，是深不見底的乳溝，蛇腰和長腿。

她蓮步而行，纖軀隨她肢體擺動，飄逸出清幽撲鼻的花香。

若浪人是貪婪的盜賊，那麼她絕對是色慾的女王。

貪婪之狼盧修與色慾魔女朵拉。

朵拉在盧修的高背椅後停下腳步：「貪婪的狼神盧修居然會幫這個少年呢。我以為你會趁機會奪走他的軀殼呢。難不成你已經認同他嗎？」

盧修笑道：「我不過想看一個為同伴折腰，毫無自尊心的蠢蛋的故事會怎樣寫下去。總有一日，我還是會接管這副身體，再說，你剛剛都出聲提醒這個臭小子囉。」

朵拉不置可否，淡說道：「他死掉確實是麻煩。我們都怕討厭麻煩，不是嗎？掌控這副身體不會是你這隻小狼狼，而是我呢，呵呵。」

「哼，那就各憑本事囉。」。

此時，空氣中又豁出一扇門，一個戴銀框眼鏡的乖巧少年探出頭，怯怯地說道：「兩位⋯⋯都不會成功。我不是針對你們⋯⋯因為你們所有人都沒有腦袋，跟蛞蝓沒有分別。對不起⋯⋯但我真的不想欺騙你們。」

「你們就是⋯⋯垃圾，嗚⋯⋯」

眼鏡少年說到最後竟然自己哭起上來，還掏出衫袋的餅乾嚼過不停，一邊哭一邊吃。

盧修與朵拉罵道：「滾回你的地方！」

不一會，盧修看著夜空上的圓月，圓月浮現出黃嘉明穿過荊棘，在教堂四周跟心魔戰鬥的畫面。

「又再一次上演了。」他說。

＊

未解鎖人物再出現

在坐每位都係垃圾

大師兄

貪狼就似咒術迴戰個宿儺

講完自己喊

呢個系列唔似異能故 主角有天賦
但要時間浸出嚟

正想睇呢套 凝前漫畫睇完開頭停咗

貪狼呢一更最後嘅對白

色欲同傲慢？一講七大罪 成個腦都係鋼鍊

故事一開頭嘉明想出嘅係憤怒？

眼鏡仔嘅人設未完全確定

只可能講明仔無佢哋任何一個都唔會完整
同埋佢哋嘅性格同明仔有一個共通點

好自動地腦補哂

黑色禮服嘅色慾 我腦海中剩係得一個可以匹配嘅角色

邊個

朵拉靚好多

大概係咁 不過年輕啲

唔緊要啦我又唔係個故入面，佢應該唔知道我諗到佢咁唔靚嘅

我細細個睇就覺得鋼鍊入面嘅lust係嬸嚟

題外話 有冇巴打絲打估吓嘉明呢一切嘅來龍去脈

好似唔係好夠料估，不過中出巴叫到，唯有盡力試下

佢喺魔淵偷食咗七罪柱落肚，所以七罪入咗佢靈魂，化身成人？

貪狼又真係少似格利特
之後可能變到後尾同個王子嘅關係咁

兩個故有關聯？

sorry 9up搞gag only, 別認真

不過覺得中出巴寫呢兩個故嘅思路有啲似，世界觀設定唔同，但又有可比擬嘅地方

Ch.36 WHO AM I ?

潔白的教堂被縱橫交錯的棕黑藤蔓托起來，懸浮於半空中，儼如築在枝頭上的鳥巢，詭異至極。教堂正面的三角簷上有一個佈滿荊棘的大十字架和教堂格格不入的古老大鐘。

大鐘造工精細，圓形鐘面複雜無比，可見日、月和星辰等指針。大鐘散發黯淡的光芒，以純淨的精神力是最後的抵壘，對抗外來的魔氣，把包圍的荊棘彈開。

這正是五十嵐治的靈魂時計。

不得不說，五十嵐治在發現自己身中引魂花毒到昏迷的短短時間，在靈魂中施展了多重防禦，包括一度救下黃嘉明的披風勇者。何芷恩的手段出乎預期，連日來突破重重防衛，可是現在五十嵐治仗著強韌的精神力，何芷恩一時三刻都無從入手。

何芷恩修練的日子尚淺，經驗自然不及五十嵐治豐富。不過要是再過十年，則另作別論。

「垂死掙扎。」何芷恩暗罵。

五十嵐治彷彿用僅存無幾的意識說明一個事實。

我會撐到最後，因為我相信同伴一定會來。

閃雷是一個團隊。當眾人跟心魔戰鬥的同時，中毒昏迷的五十嵐治也沒有放棄過。只要一日未被徹底入侵，何芷恩都無法拿他作人質。

支撐著五十嵐治的是閃雷的同伴，同時……

隱若可見光芒化成清秀的長髮女子與剛毅青年的光影，兩人像守護天使般左右抱住五十嵐治的靈魂時計，為其擋開鬼爪般襲來的荊棘，默默給予五十嵐治活下去的力量。

是家人的亡魂？

是五十嵐治的思念？

不重要，這是奇蹟。

何芷恩坐在教堂屋頂的十字架上，懸在半空的纖足輕晃，托頭俯瞰地面上的戰況。經過一輪激烈的戰鬥後，何芷恩帶領的心魔被黃嘉明先後驅除，相繼倒在乾裂的土地上，魔血與鮮紅的飛雪交融。

這並非任何一個童話故事。

但如果硬要說成童話，那麼這大概算是黑暗童話。

黑暗童話沒有美好結局，從來沒有。

此時只見黃嘉明傷痕纍纍，最後一個皮肉腐爛的心魔溜到其後施襲。

黃嘉明手中的鋒兩刃太刀切換成古董銀槍，一手扭斷偷襲者的右臂，順勢把心魔摔落地面上，銀槍的槍口抵住心魔的後腦。

「已經夠了，別再逼我。」黃嘉明抬首，視線與何芷恩對上。

「你已經決定好嗎？要變回我認識的黃嘉明，抑或繼續玩你的冒險遊戲？」何芷恩問。

「芷恩！」

「回－答－我。」何芷恩沒有放棄問題。

砰！！！！

精神力子彈貫穿心魔的腦袋，暗紅的魔血頃刻濺落地面。

黃嘉明凝神一喝，發動體內的古魔之力，額前的瀏海瞬間褪成銀白色，身上的傷痕極速癒合，血瞳直視十字架上的何芷恩。

「不要再錯下去，我不想傷害你。」

「你的氣息怎麼跟那個該死的不死魔女一樣？」何芷恩站起來，雙眸爆發出一抹無可遏止的妒火，像一個女人在丈夫身上嗅到陌生的香水味和沖涼液味，或者衣領有其他女人的唇膏印，絕對無法接受。

「賤女人。」

「她叫依翠絲。」黃嘉明從藤蔓躍上教堂的瓦簷上，續道：「她不是魔女，你們都是對我非常重要的人⋯⋯我不想看見到你鑄成大錯。」

何芷恩深呼吸，說道：「是你讓我見識到這個世界的真面目，然後現在你居然說我錯了？你站在正義的一方，而我是自作多情的邪惡女人？你們是童話故事的王子公主，而我是作惡多端的女巫。因為你，我才一無所有，失去平常人的生活！失去親人！我現在只要你陪著我，這個要求難道很過份嗎？」

「我會讓你清醒過來。」黃嘉明搖頭，箭步而上。

與此同時，何芷恩喚出巨鐮：「鬼月。」

巨鐮的長桿迎上剛猛的掌擊，發出震耳欲聾的沉響，只見黃嘉明與何芷恩各退兩步，然後再度朝對方進攻，彼此施展各自的招式，短短幾分鐘內在已連過數十招，精神力與魔氣發出一串串氣爆聲，戰況激烈無比。

讓黃嘉明震驚的是，何芷恩的格鬥術顯然下過苦功，不但身手矯捷，比鋼鐵重的巨鐮在她手中更舉重若輕，彷彿像拿著羽毛似的，而且散發出來的魔氣愈發逼人，比以往遇過任何一個心魔更強大。

再過十招，黃嘉明漸漸落入下風！

總之有畫面就好

好難講

突然好想翻睇鋼鍊
結構非常好嘅神作

唔嗱係掛

雖然好大出入 但欣賞你思路

明仔細個已經被觀察

獨立世界
呢班主角係人類 嗰班已經算係神
就好似鋼鍊同龍珠嘅分別

呢個故嘅配角相對重戲份 基本上每個角色都有故事
但方向係有啲相似

呢一更對應返序章嘅場景
芷恩瑋開頭有講過要喺教堂結婚 行紅地毯

明仔一開始已經做咗選擇

9估明仔本身係七罪其中一個，係七罪搵左好耐嘅容器

芷恩痴咗線啦放棄佢啦
依翠絲is the best

我覺得似係鳴人咁，真正父母戰死，臨死前將七罪放落佢身體

欣賞橋巴思路
其實呢一季一早有答案

二十一重要話女主係重要嘅人
嬲到芷恩仆街

可憐人必有可恨處，相反亦然

父母⋯⋯
留意到父母係一個好開始
的確係一個線索

個pattern同龍天墳相似

二十一父母真係普通人

出文

「你再不拿出魂器就會輸呢。當然了，我不會讓你死。我只要你明白我比那個趁虛而入的女人厲害。我才是能夠守護你，跟你長相廝守的人。」何芷恩一邊說，一邊劈出巨鐮。

確實，黃嘉明遲遲未有喚出魂刃，一直只是徒手戰鬥，對招中也不時避開對方的要害。也許，哪怕他使出全力都無法擊殺何芷恩，但要他殺死視作家人的女生，他始終未能狠下心腸。人非鐵石，這在情理之中。

再說，黃嘉明至今仍未徹底克服殺死人類的恐懼。撇開那些人不人鬼不鬼，外表產生變化的魔警外，他沒有殺過人類。

殺人，沒那麼簡單。

反觀何芷恩並未留手，招招狠勁十足，屢次把黃嘉明逼進險境。

是瞬間自癒⋯⋯不死身的力量嗎？當何芷恩看到黃嘉明被巨鐮的勁風削過肚皮，鮮血嘩啦嘩啦噴出，然後傷口眨眼消失，完好如初的畫面，心深處萌生出一種不願承認，源自心魔本能的想法。

只要擁有這種力量，我會變得更強。

是的⋯⋯如果吸取他的靈魂，我會變得更厲害。

何芷恩搖頭甩走這個念頭：「不對，我只要你陪在我身邊而已。」

鐮刀飄逸紫羅蘭色的濃郁魔氣，魔氣隨著勾刃的軌跡劃下一抹奪命的弧光，刃尖的銳芒在黃嘉明的血瞳中無限倍放大，形勢凶險無比！

千鈞一髮之際，黃嘉明竟然不退反進，側身紮穩馬步，左手掌心使勁托住巨鐮的長柄，鐮刃的尖勾在他眼珠前兩吋剎停下來。這一擊威力駭人，硬接長柄的虎口與五指被震得直接碎裂！縱然這裡是靈魂迷宮，一樣會感受到強烈的痛感。

黃嘉明悶哼一聲，左掌冒煙自癒的同時，閃爍紅色電芒的右掌印在何芷恩的腹間，掌勁之強足以擊碎岩石！

「古魔彈射！」

漣漪般的弧波往外推散，掌勁將何芷恩的禮裙撕成碎布，然而她卻沒有預期般往後轟飛，只是滑後米半米便站穩腳步，更沒有露出受傷時應有的痛苦表情。

咔喇，咔喇，清脆的骨折聲響起。

受傷的是黃嘉明！

「咳！」黃嘉明右臂嚴重扭曲，掌勁反震使他咳出一口鮮血。

黃嘉明震驚地看著何芷恩的腹部，赫然發現一面龜裂的鏡子！鏡子無聲粉碎，然後光滑的肌膚重現在他的視線中。

攻擊被反彈了！黃嘉明猛然想起曾經在何芷恩身邊出現過的心魔！

「這是鏡妖的能力⋯⋯」黃嘉明沉聲道。

「嘉明，你一天不願放棄人類的身份，都不是我的對手。我的能力跟一般心魔比起來，有點與眾不同呢。沒有能力的我，卻可以煉化其他心魔的能力，然後100%化為己用。剛剛不過其中一種能力呢。」

何芷恩的能力，正是三魔眼臨終所說的「大災難」。同時，這也是三魔眼認為寂滅烏托邦為一個平凡女生發出魔喻的理由。

唯一的解釋！

「你吞噬了自己的同伴？」

「同伴嗎？我的同伴只有你。跟我的師父不同，他只能夠吸收魔氣，而我能做得更好。」

何芷恩略頓，背後忽然長出一雙魔鬼的黑色爪羽，纖幼的左手變成墨黑的魔臂，五指的指甲鋒利如刀。這一刻的何芷恩已不再是那個清純女學生，而是無數心魔的集合體。凝實的惡念籠罩方圓百米，如怨靈和厲鬼的咆哮，刺激黃嘉明體內的古魔之力，前所未有的殺意像巨浪拍岸，一波接一波沖擊他的神智！

儘管何芷恩暫時只有A級心魔的力量，但其可怕的潛力遠超魔刃。

「美嗎？被餵食的白鴿與覓食的鳥鴉，」何芷恩振翅衝開上方的荊棘，像飛出籠子的小鳥。

她懸空而立，續說道：「你記得我們中學生物堂學過『進化論』嗎⋯⋯不過你上課總喜歡睡覺就是了。達爾文的進化論不止是生物學，更是一種生存哲學。物競天擇，適者生存，長得醜女學生是弱小；愚蠢是弱小；被老闆過份壓榨的員工是弱小，被極權推向打壓的平民是弱小；爭取不到公義的人是弱小。打著弱小的名號去搖尾乞憐，沒有比這更噁心的罪行。只有成為心魔，能夠超脫這一切。」

「是我害你變成這樣⋯⋯」黃嘉明不由自主淌落兩行淚水。

「不要哭，我的男人不會落淚。我給你最後一個機會，返回現實世界殺死不死魔女，我會馬上放過這個老魂師。二擇其一，可不能貪心，甚麼都想要呢！」

「無可能！」黃嘉明喝道。

「無法取捨的人，將一無所得呢。」

何芷恩魔臂一握，朝天高舉巨鐮鬼月，凌空劈出一道紫黑的光球，把黃嘉明直接轟進教堂中，塵霧一時間把他的身影淹沒！

＊

教堂昏暗無光，黃嘉明嘴角掛血，滿身木屑，嵌進木地台的身軀冒出陣陣輕煙，竭力恢復傷勢。他的目光渙散，腦海不斷迴響何芷恩的話。

做人不能貪心，無法取捨的人，將一無所得。

眼皮沉重無比，他無力閤上眼，貪狼的笑聲把他扯離漆黑的世界，意識不斷墜進無底的時間深潭中。

一秒。

一分鐘。

一個月。

十年。

百年。

千年⋯⋯

＊
那是一艘船，搖晃的燭光照亮木造的船艙。

「首領，這位是從現實世界修練回來的東洋浪人。他的劍術非常高超，至於身邊的女子⋯⋯是他的同伴。只要有這位浪人相助，推翻王權指日可待。」一個戴布頭巾的光頭壯漢介紹。

黃嘉明眼尾餘光掃過挽著自己臂彎的柔弱少女，阿蘭。黃嘉明知道她的名字。

蘭長得可愛，大眼睛小鼻櫻唇，一看就知道人畜無害。她跟同樣是女性的首領氣質截然不同。
被稱呼為首領的年輕女子五官精緻如仙子，無可挑剔，讓人不禁注視幾眼。唯一遺憾的是她的美眸冷冰冰，不像一個年輕女孩應有的眼神。

當然了，這種眼神證明她有統御軍隊的能力。

這個首領叫蒂娜，索雪加的貴族之後。舊皇朝分裂成三大國，索雪加在北方劃地為王，初代君主仁厚愛民，惟繼位的兒子使國家民不聊生。蒂娜是索雪加皇室的眼中釘，黃嘉明同樣知道。

「你是？」蒂娜挑眉問。

黃嘉明的嘴唇張開，說道：「XX，狼養大的男人。我是一個盜賊，不是你的部下。只要有金銀財寶，我甚麼地方都敢去。」

「狼嗎？」蒂娜輕輕咬唇，兩指把書桌上的開信刀射向黃嘉明。

黃嘉明的狼目一凝，長滿厚繭的手自然地召出魂刃，出手快如閃電，後發先至，第一劍劈開開信刀後踏在書桌上，第二劍在蒂琳的粉頸外一吋停下來！

船艙內的士兵紛紛拔劍介備，氣氛如箭在弦！

「放下武器。」蒂娜揚聲，臉蛋上毫無懼色，眼眸閃爍著欣賞之芒。

「有膽色。」黃嘉明的嘴巴動起來。

「我養過狗⋯⋯我想要應付狼也不成問題。」蒂娜一笑傾城。

這時候，黃嘉明和蒂娜沒有發現，少女阿蘭把這一切看在眼裡。

＊

呢一更嘅寫法以前人性故有用過

恭喜芷恩徹底成魔

究竟係咪作出取捨就必有所得呢？

係咪序嗰個教堂

正確

呢part唔係好明但係照推

等睇吓有冇巴打解讀

唔明嗰個係幻想世界定係點

/狼養大的男人。我是一個盜賊，不是你的部下。只要有金銀財寶，我甚麼地方都敢去。/

其實係邊個講呢句說話呢

浪人就算唔係盧修本人，都應該係極有關係。

攬住個囡囡又係邊個呢？朵拉都係細鼻？但其他形容又唔似。係咪變做色欲之女之前嘅版本？

係咪關前世今生事佢每一世都會同七原罪有一啲關係，而每一世佢都會係成為所有七原罪嘅容器，而今一世嘅嘉明就最適合成為容器嘅一個？
利申：鳩估

等下一更

盜賊
蒂娜
蘭

嘉明

夢生巴

不劇透住 夜少少覆

打大蛇嘅時候 貪狼曾經同嘉明講過一句重要嘅說話

貪狼多次提到現實世界 佢係被封印定係點定係好似電王嘅概念（雖然唔知中出巴你有冇睇過電王）

頭先即刻睇咗電王簡介 有啲相似 大家有唔同性格
但本質唔同

二十一曾經上歷史堂瞓覺發開口夢 叫貪狼嘅名
到底佢當時發緊咩夢呢
呢啲異夢係一次抑或經常發生，背後又代表啲咩呢

留意吓依翠絲嘅初戀

利申：契弟係發夢專家 由細到大每晚都發夢
有啲記得 有啲醒咗就唔記得曬
呢個故唔多唔少都係發夢諗出嚟 （臨瞓前閤埋眼，諗諗吓瞓著覺，所以唔知係諗到先瞓，定係純粹發夢諗到）

朵拉又係另一段歷史

明仔，依翠絲
芷恩

狼係嘉明既前世?

睇落去

朝早輕輕一推

＊

船艙內的四面牆儼如倒下的佈景板，掛在木牆上的油燈傾瀉在地板上，火苗旋即蔓延，火勢愈來愈猛烈，黃嘉明來不及制止便被火焰淹沒。

破碎的畫面在火光飛逝，黃嘉明彷彿在夢裡看過無數次，但沒有一次能記住。

然後，黃嘉明小心翼翼地睜開眼，赫然發現船艙悄然消失，取而代之的是一座富麗堂皇的城堡大廳，四周燒得火光熊熊，士兵的屍首，裡裡外外四周叫喊聲。

這是誰的戰爭？

這究竟是甚麼一回事？

我在哪裡？

應該問⋯⋯我是誰？

黃嘉明只覺頭昏腦脹，身板一沉便跪在長地毯上。他垂頭一看，驚覺女首領蒂娜躺自己在懷中，不斷湧出的鮮血浸濕上衣，胸口插著一柄有蘭花雕飾的銀柄匕首。

這是「我」送給阿蘭的禮物⋯⋯

「我」某次盜寶時的偷來的寶物。

「蒂娜⋯⋯不要。」「我」緊緊抱著蒂娜，然而血沒有止住。

不知怎地，黃嘉明知道現在這副身軀不屬於自己，只能跟隨既定的劇本行動，可是他心裡的錐心之痛卻真實無比，幾乎撕開他的靈魂。

我是誰？

「修，找到你要的寶藏嗎？」蒂娜雙眼微微閉上，淒然一笑。

「別再管甚麼寶藏，我錯了！我真的錯了！我早一步趕過來就好！！怎麼我沒有發現！！」「我」儼如負傷的孤狼嘶吼。

貪婪，使「我」失去了蒂娜。

「我」失去了最心愛的女人。

蒂娜艱難地抬起手，蔥指堵著「我」乾燥的嘴唇，不讓他說下去。

「貪婪⋯⋯我要你貪婪地活下去。努力生存也是貪婪⋯⋯我希望見到那樣的你⋯⋯」

「不要睡⋯⋯求你！我不要寶藏，我甚麼都不要⋯⋯求你別要睡⋯⋯不⋯⋯」

蒂娜聽不到「我」的哭嚎，意識漸漸變得模糊：「下一世⋯⋯輪到你找我喔。」

「好，好！」「我」用力點頭，下巴貼著蒂娜的秀髮。

蒂娜語畢便無力垂下手，像睡公主一般安祥地沉睡過去，而這一睡是永遠。

這時候，一襲婀娜多姿的裙影穿過火海，輕步來到黃嘉明面前。

「我」抬首瞥了一眼，來者是雙手染血的阿蘭。緊隨其後的是源源不絕的索雪加王國魂師。魂師似人非人，身上散著邪惡的魔氣。

「為甚麼？」「我」聲音沙啞。

阿蘭伸出手，笑道：「講甚麼啦，我們不是盜賊嗎？既然妖刀到手當然要趕快走囉！」

妖刀⋯⋯指「我」偷來的刀胚？靈魂中的黃嘉明瞧看了右手的長物一眼。

「我」溫柔地放下懷中長眠的佳人，搖了搖頭，然後跌跌撞撞地站起來，左手一握喚出一柄鋒利的魂刃⋯⋯

「不夠⋯⋯遠遠不夠⋯⋯」

魂刃高舉過頭，重重劈落妖刀的刃背之上！刀劍鏗鏘碰撞的一剎，一股可怕的氣息震得皇宮地搖地動，方圓百米的魂師人仰馬翻！

宮殿的夜空風雲色變，異象從百里外仍清晰可見，殘雲化成孤狼的形狀。孤狼昂首對月，發出震懾天地的狼嚎！

嗷！！！！！！！！

妖刀斷，狼神生。

咔嚓，妖刀斷成兩截，頃刻變得暗啞無色。斷刀落地的一剎，「我」已經站在阿蘭背後，一手緊握魂刃，一手提著她的腦袋！

滴答滴答。

魂刃產生變化，此時已變成一柄既劍非劍的鋒兩刃太刀！

青黃色的狼目被火海照亮，狼瞳閃爍著貪婪之色，「我」揮劍甩走刃鋒上的鮮血，打量那些一臉恐懼的面孔⋯⋯

「遠遠不夠。」

⋯⋯黃嘉明說。

＊

呢一季唔會詳寫貪狼嘅故事

真相喺北面大陸，要二十一親自去揭開

/然後，黃嘉明小心翼翼地睜開眼，赫然發現船艙悄然消失，取而代之的是一座富麗堂皇的城堡大廳，四周燒得火光熊熊，滿地士兵的屍首，裡裡外外響著武器的廝殺與吶喊聲。/

出完文輕輕一推

未明晒唔敢留言住

呢三個角色嘅命運係無限輪迴，之前係酒吧聽到嘉明個名後呆左嘅係蒂娜轉世？因為無記錯依翠絲已經在世過千年，所以轉世係佢身上細機會啲成立

依翠絲只係得100歲

之前酒吧女人唔係轉世嘅蒂娜

留返個名先

會唔會劇透下貪狼既人生係距今幾多年

大約一千年前
舊皇朝分裂成三大國家之後
上兩更有輕輕提過 「索雪加當時嘅國王視蒂娜係眼中釘」

好癲 你每次個故既世界觀都好大 伏筆又諗到咁遠

貪狼既遠遠不夠 應該係想殺哂所有人同佢女人陪葬?

暫時睇落似前世(或者前幾世)既記憶重疊, 可能6(定7粒)彈 係唔同既前世記憶

最後一句遠遠不夠 係「黃嘉明說」

一陣再覆

唔係貪狼上左嘉明身之後曾經講過? 要翻睇先

船艙同城堡呢兩更係嘉明睇返貪狼嘅過去

呢一更 銀柄匕首之後每句都係「我」

直到最後先從「我」變返黃嘉明自己講

貪狼嘅遠遠唔夠
第一個唔夠 係未殺夠 要殺盡眼前嘅敵人洩憤

第二個唔夠係 唔夠貪婪 佢想得到更多 但最後發現想最想要嘅「寶藏」已經唔會偷到
等待佢嘅只有無止境而可憐嘅貪慾

嘉明墮進貪狼千年前嘅回憶 係因為芷恩嘅說話

「冇取捨，一無所得 」

但係貪狼取捨咗，最後又得到啲咩呢？

呢個問題其實係老生常談，佛偈「有捨才有得」
但捨去之後，其實可能同樣一無所有
要得到夢想，有時候唔係需要割捨，而係更強烈，「乜撚都要」嘅決心同努力

呢個故有啲地方會同因果、輪迴有關

浪人斬斷妖刀係升lv變狼神，定係召換狼神上身呢？

另外，嘉明「經歷」咗浪人點對待/對付阿蘭，唔知會唔會影響咗佢嚟緊點對芷因呢

浪人就係後世歌頌嘅狼神
嘉明暫時唔會聯想到兩者嘅關聯

芷茵（阿蘭）已經癡撚咗線

Btw ,蒂娜：「下一世輪到你搵我」

//但捨去之後，其實可能同樣一無所有
要得到夢想，有時候唔係需要割捨，而係更強烈，「乜撚都要」嘅決心同努力
//

不過放棄左都未必有 好sad 但呢個先係真實

btw 諗起 要得到一樣野 必先放棄一樣野 呢個係等價交換

芷恩可以休息下了

下一世嘅蒂娜出咗場？未諗到邊個

下咗好多世

貪狼話：「我放棄咗，所以呢？」

但依翠絲都唔係第一次見明仔
世界從來冇偶然

佢睇錯左FA, 應該睇星爺

屌 喺車上面笑咗
呢一季接近尾聲 下一季主軸圍繞伽納

最後明仔句唔夠會唔會指why not both2條女都要晒
都同貪狼之前嘅選擇唔同
一個簡左殺左阿蘭，一個就兩個要晒

兩個唔同性格，兩種唔同玩法

唔好要壞咗嘅人啦

＊

血雨漫天，落地成雪，黃嘉明回過神驀然發現排山倒海的魂師敵人無聲消失，戰場的叫喊聲被呼嘯的冷風取締，腳下白雪皚皚，皮靴的靴底踩進積雪中。

「癡撚線……我究竟在哪裡？芷恩……這裡是老頭的靈魂迷宮嗎？」黃嘉明頭痛欲裂，彎腰就吐。

他回頭一瞥，只見自己的腳印從陡峭的稜脊一直踏雪來到雪嶺上。他撥開表層的白雪，驚覺這座大雪山並非由岩石組成，而是數之不盡的金幣和寶物堆疊而成的寶山！

「喂！有沒有人啊！！！」他放聲疾呼，可是回應他的只有自己的迴音。

這時候，山尖一道笑聲吸引黃嘉明的注意力。他沿笑聲的方向爬上幾步，便看見坐在高背椅上，蹺起二郎腿的貪狼。

貪狼，當下這片冰天雪地的君王！

貪狼儼如國王一般俯視著黃嘉明，一雙狼瞳在後者身上來回打量，嘴角微微上揚，牽起一抹讓黃嘉明不寒而慄的笑容。

「取捨了，真的有用嗎？」貪狼忽然問道。

黃嘉明充耳不聞，警惕地環視四周後，視線重新與貪狼對上。他倒沒有追問貪狼的身份，因為從中看到對方的狼瞳時，聽到其熟悉的聲音後，他心裡已經有答案。

這個髒兮兮，不修邊幅的神秘男人正是住在自己靈魂，多次企圖奪走身體的貪狼。

黃嘉明沉聲問道：「這究竟是甚麼一回事？快點放我回去救人。我沒有時間跟你猜謎。」

「哼，臭小子你自己闖進來吧？要不是我好心幫你，你會找到迷宮的機關嗎？」

「幫我？你想要我的身體吧？」黃嘉明反駁。

貪狼咧嘴罵道：「好啊！一隻忘恩負義的白眼狼！」

喂，大叔你才似狼吧？黃嘉明先是嘴角一搐，瞬間恢復正常，繼而擺出誠心悅服的模樣。

經過幾次對話，還有那些破碎的記憶後，他對貪狼的性格總。

「我錯了。貪狼大哥你比我想像中更氣宇軒昂。嘩，那一頭亮澤的灰髮！嘩，整齊的一字眉是經常修剪吧？還有間尺鼻下的鬍渣，無視旁人目光的脫俗，簡直是神來而筆，畫蛇添足⋯⋯不，畫龍點睛！但-」

「但甚麼！」不停點頭的貪狼皺眉。

黃嘉明忽然裝起《逆轉裁判》的成步堂，食指指住貪狼。
「我們魂師只談外表嗎？膚淺，太膚淺了！貪狼大哥你的內心比外表更美啊⋯⋯從那條大蛇口中救下我這個不肖子，展現人性最光輝的一面，德、善、體、群、美，全世界都要跟你好好學習。」

黃嘉明把貪狼捧上九天雲霄之上，沒有白癡會受落的，但－

「哈⋯⋯哈⋯⋯哈，嗷。」貪狼飄飄然的，像小狗狗被搔肚皮一般發出「嗷嗷」聲。如果他有尾巴，現在應該會左右擺動罷了。

這隻白癡貪狼喜怒無常，但不難應付，黃嘉明暗道。

貪狼乾咳兩聲，整理衣襟：「好了好了，少來這一套⋯⋯我一點都沒有感到高興。」

「所以貪狼大哥可以放我出去吧？」黃嘉明搓手問道。

「你說，所謂的取捨有意義嗎？」貪狼沒有回答，重複最初的問題。

黃嘉明愣了一下，試探道：「你選了寶物⋯⋯那一柄妖刀。」

貪狼不置可否，雙眼瞇成細線。

不知怎地，一股難以名狀的怒火倏地黃嘉明體內升起。他指責道：「是你鬼迷心竅，貪婪造成最後的結局。如果你沒有背棄蒂娜－」

「閉嘴！！！！」

貪狼聲如狼嚎，雪嶺猛然震動，恐怖的壓迫感襲來像整片天壓在黃嘉明肩上，像要逼他匍匐於地！

「我－有－說－錯－嗎？老羞成怒嗎？該死的賊狼！」黃嘉明按住顫抖的膝蓋，不屈地挺直腰桿。

貪狼悶哼一聲，壓迫感頃刻消散。

黃嘉明肩上壓力消失，一屁股跌在坐在雪中。

「從來無人敢罵我。我在問你問題，回答我。既然你打不過敵人，那麼五十嵐治和依翠絲只能活一個，你選擇哪一個？」

貪狼走到黃嘉明面前，翻手變出鋒兩刃太刀，利刃架在他的脖頸上，續道：「答錯會死。」

五十嵐治？

依翠絲？

黃嘉明搖頭，說道：「不夠，遠遠不夠。」

「不夠？」貪狼意外地盯著黃嘉明的眼眸。

「不夠貪婪。小孩子才做選擇⋯⋯我會救五十嵐治，但依翠絲同樣要活著。我不是你⋯⋯我是二十一。我不會取捨，因為我統統都要！」

「只有強者才有貪婪的資格。」貪狼說。

「那就變強。」黃嘉明回答。

「貪慾是罪惡。」貪狼再說。

「那就帶著罪惡的活著。」黃嘉明的眼眸中閃過一抹貪婪之色。

「答對了。」貪狼把鋒兩刃太刀插進雪地之中。

黃嘉明伸手握住太刀的木柄，刺眼的強光旋即把他扯回現實世界之中。

＊

此時，何芷恩坐在十字架上，映進眼簾的是再度爬上屋頂，衣衫破爛，握著魂槍而行的黃嘉明。

黃嘉明神色痛苦，卻沒有因此停下腳步。

一步一步，他們兩人只剩下十米之距。

「到了這個時候，你還想反抗我嗎？」何芷恩失望地問道。

「對不起⋯⋯是我害你變成今天這樣。」

「看來你已經選擇了自己是誰吧？一個魂師⋯⋯一個與我為敵的靈魂駭客。」何芷恩語氣漸冷。

「唯有這樣才可以贖清我的罪吧？」黃嘉明舉起銀槍，冰冷的槍口抵著自己的太陽穴。

「你後悔嗎？XXI。」何芷恩張開手，喚出魔鐮鬼月。

「我們都沒有選擇⋯⋯我是靈魂駭客XXI。」

來，說出我的名字吧。貪狼的聲音在黃嘉明腦海響起。

「貪婪之狼⋯⋯」

「盧修。」黃嘉明閉上眼，食指扣下板機。

砰！！！！！！

＊

/經過幾次對話，還有那些破碎的記憶後，他對貪狼的性格有一定的認知/

兜了幾個圈 看木馬旋轉
嘉明終於返到序章嘅畫面

要變身啦

睇嚟明仔終於收服到一個

終於唔係暴走

寵物小精靈咁

如果芷茵肯跟嘉明改邪歸正，但條件係要嘉明同佢一齊，嘉明又會點決擇呢？

（倚天屠龍記！？）

重睇番序章 過程一樣 但兩種截然不同嘅感覺好正

eva 咁 今次係正常版

//
「只有強者才有貪婪的資格。」貪狼說。

「那就變強。」黃嘉明回答。

「貪慾是罪惡。」貪狼再說。

「那就帶著罪惡的活著。」黃嘉明的眼眸中閃過一抹貪婪之色。

//

呢段好正

世事冇咁完美

最初會以為嘉明係自殺贖罪

畫面就好似騎士嘅受封儀式

同伽納家族都有關？

兩者唔太大關係 但伽納嘅故事線都喺北面大陸

Ch.37 貪狼盧修

槍聲在靈魂迷宮徹底消散，萬籟俱寂。

何芷恩驚疑地看著黃嘉明突然開槍自殺，不禁嬌叫喝止，無以復加的恐懼使她的血液凝結成冰，世界剩下單調乏味的黑白。她無法想像心愛的男人在眼前自盡，更不能想像沒有黃嘉明的世界。

黃嘉明是她的世界⋯⋯

她存在的證明。

她的一切。

諷刺地，她愛黃嘉明，同時恨那個叫二十一，親手摧殘她的世界的靈魂駭客。愛恨糾結不清，往往是寫成悲傷故事的墨水。

然而，這份矛盾至極的情感只有一剎。

子彈穿透黃嘉明的太陽穴，但他卻沒有倒下來，這個看似「自殺」的射擊動作使黃嘉明的氣息產生翻天覆地的變化。黃嘉明仍是古魔的形態，銀白瀏海飄揚，破洞處處的黑衣無風自動，握槍的手低垂，十指變得修長如狼爪，同時古董銀槍消失，驟然變成貪狼盧修的鋒兩刃太刀。

跟過去不同的是，此時鋒兩刃太刀像進化一般似的，裹上一層妖異的灰焰，火焰沿刃尖而下，在護手位置圈成一條火焰狼尾，刃身的波浪紋理閃爍，時有時無。

火焰的高溫，就跟千年前在索雪加城堡的火海如出一轍。

直覺告訴黃嘉明，現在的鋒兩刃太刀距離真正的形態仍差得遠。話雖如此，力量源源不絕湧進他的體內，五感提升至另一個層次！

「這是⋯⋯」何芷恩打量黃嘉明。

黃嘉明緩緩抬起頭，視線與何芷恩對上。他的血瞳明亮如炬，不見半分怯懦，只有永無止境的貪婪！

這一刻，他既是黃嘉明，亦是貪狼盧修。

小子，嘗試跟上我的動作，用你那弱小的身體感受每一招的軌跡。貪狼的笑聲在黃嘉明耳畔中響起。

打算把羊養大再宰嗎？黃嘉明回應。

當然，強大的軀殼才值錢。這一具肉體將來還是我的！哈哈哈！

果然賊性不改，嘿嘿⋯⋯我們要上了。

「上！」貪狼與黃嘉明的聲音重疊。

話音甫落下，黃嘉明便握刃俯衝，閃電式的身法像在山林間奔馳的野狼，以驚人的速度躲過何芷恩射出的木錐，木錐成排插在教堂的瓦頂上。

很快！何芷恩震驚，試圖追上黃嘉明的移速。

木錐宛若子彈旋轉疾飛，在黃嘉明的視線不斷放大！黃嘉明貪婪地舔唇，儼如測試膽量一般，悍不畏死的主動迎上木錐。

就在木錐快要刺進額頭之一剎，木錐被乍現的劍光垂直剖開，在黃嘉明的臉頰兩側擦過！

「嘿嘿嘿。」

黃嘉明披荊斬棘，太刀先後斬開擋路的攻擊，最後在何芷恩的面前剎停腳步，重心轉移到右足，同時腰桿猛然旋轉，狠狠劈出纏火的狼刃，灰焰拉出的軌跡，猶如野狼的尾鞭！

千鈞一髮之際，何芷恩橫架巨鐮硬接黃嘉明的攻擊！

鏗鏘！

何芷恩被恐怖的劍壓轟退十步之外，背板重重撞在十字架上，咳出一口鮮血！

啱啱起身就有文

做到隻狗咁
然後食飯嗰陣有文真係好開心

一入黎睇就有文

In 嘉明 we trust

大家咁話

今晚再寫

有冇把太刀既示事圖

又想契弟畫？好呀

放工搵搵先

見到灰焰太刀就諗起fing J既灰焰

畫作

抽象流 都明既

橋巴要契弟教你畫畫嗎

契弟今晚再畫

原來真係

但根據契弟已往嘅寫法
呢個只係二十一同紫嘅故事開端

或者⋯⋯已經開端咗好多次

打死咗呢隻 有冇巴打知係咩嚟⋯⋯

依章好型
整做動畫應該勁正

打得咁完整

無限輪迴

我都打過用藤條擊落佢

劣作試左一試

型到

好型

以為有文

與此同時，黃嘉明已像鎖定獵物的野狼撲出，發起下一輪攻勢。

劍氣削開迎面逆風時，引發出陣陣狼吟之響！

何芷恩不敢猶豫，旋即把巨鐮鬼月高舉過頭，杏眸爆發紫黑的邪芒，魔臂浮現出血紅的粗筋，準備在狼影來到瞬間斬下去。

邪風大作，澎湃的魔氣湧進巨鐮的長柄，鬼月的勾刃綻放幽光，宛若一道黛紫的弦月！

「下弦。」何芷恩冷聲喝道。

黃嘉明的意識前所未有的集中，心無半分雜念，四周的狂風再猛亦傳不進他的耳裡，只有無比清晰的呼吸起伏。

跟過往失控的情形截然不同，這一刻黃嘉明與盧修的意識重疊，兩者徹底同步，兩心一體。他們不用靠言語，想法由靈魂而生，繼而傳遍體內每條神經。

他是黃嘉明。

同時，他是千年前的貪婪之狼盧修。

踏步如狼爪落石，十趾下壓蓄勢。

左足旋後，右腳為身體的主軸。

側身半蹲，雙手握柄於腰際。

精神力如脈絡從掌心一直擴展至鋒兩刃太刀的鋒尖，將太刀想像成手臂的延伸。

屏息。

最後拔刃，握臂揮擊。

就在巨鐮照頭劈落的瞬間，黃嘉明的血瞳爆發出野獸的凶光，攻擊後發先至，只見卷纏灰焰的狼刃往右上拔擊，當尖鋒削向天扭動手腕，從何芷恩的左肩的位置斜斬！

剛猛無儔的劍術！

這正是居合道的⋯⋯

「逆伽娑。」

劍氣隨著斬擊化成一匹咆哮的火焰狼影，獠牙咬合魔鐮的長柄，把何芷恩連人帶鐮重重擊飛，從教堂的屋頂轟進下方乾裂的大地，在地面砸出一個直徑兩米的大坑。火焰一時並未散盡，在大坑邊緣搖曳，一如千年前那片火海！

咔-咔。

教堂的頂部崩塌，被太刀削過的位置齊口而斷，然後以肉眼可見的速度崩塌。同時，魔氣交織而成的藤蔓極速腐化，漸漸化成灰燼，五十嵐治的靈魂時計解開束縛後疾飛，重新沒入書海中。

黃嘉明跳落地面，凝視在火光後狼狽爬起來的何芷恩。

何芷恩鮮血淋漓，白皙的臉蛋與鮮血形成鮮明的對比，手中的魔鐮鬼月咔嚓龜裂，彷彿下一秒便四分五裂。

「夠了，你不是我的對手。」黃嘉明喝止。

殺了她，盧修飽含恨意的嗓音在黃嘉明腦袋中響起，但黃嘉明沒有行動。

「我還未輸呢⋯⋯你這身上的奇怪力量都快要耗盡了吧？」何芷恩輕笑，貝齒染紅。

黃嘉明微微一怔，瞅了冒出淡煙的右臂一眼，這才發現最後一擊的力量竟然造成嚴重的反傷，撕開自己的手臂。古魔的自癒能力受使用者的精神力影響，因此黃嘉明此時的復原速度比平常放慢了幾倍⋯⋯

何芷恩看著愈發虛幻的場景：「再說，剩下的時間已經不多。你我很快就會因為時限退出迷宮。你最後都殺不死我。」

「死！！！」貪狼盧修奪去身體的控制權，左手握刃前行。

何芷恩抿唇，目光迷離地看著迎面而來的人影。不知怎地，一股寒意隨著「破碎」，「未曾見過」的畫面閃過腦海。

「誰？」何芷恩嘴唇微動。

盧修大哥，我們會永遠一起嗎？

「這是甚麼⋯⋯」

講甚麼啦，我們不是盜賊嗎？既然妖刀到手當然要趕快走囉！

何芷恩呆滯地伸出手：「對啊⋯⋯我們不是一對嗎？」

失去控制權的黃嘉明愈走愈快，閃爍濃烈的殺機的眼眸深處藏著難以名狀的痛苦。這份痛楚是是黃嘉明的還是盧修的則不得而知。

「你不會殺我的⋯⋯」

「阿蘭⋯⋯安息吧！」盧修的聲音從黃嘉明口中響起，太刀無情斬出去。

何芷恩舉鐮招架，可是巨鐮不堪巨力，一碰便化成碎片。何芷恩渾身僵住，眼睜睜看著鋒芒在眼前無限放大！

嚓！！！！

千鈞一髮之際，黃嘉明重新掌握身體的控制權，手腕一偏避過何芷恩的要害，狼刃把她的魔臂斬斷，血花在半空綻放。

臭小子！！殺死她！！！殺死她！！！！！盧修的叫聲幾乎震破黃嘉明的靈魂。

黃嘉明的魂刃染血，前端三吋插在地上：「她是何芷恩，不是你的阿蘭。」

這時看黃嘉明喘著大氣，顯然亦無力再戰。

何芷恩搖搖欲墜，捂住血如泉湧的斷臂後退。

她淒酸地說道：「真諷刺，第一次斷臂的是把我開腸剖腹的心魔。」

「第二次斬斷我的手臂⋯⋯是我最愛的男人，而我變成了心魔。真是一次比一次痛呢。」

何芷恩的身軀黃嘉明眼前化成霧影消散，剩下最後的餘音。

「但你果然殺不死我。」何芷恩如是說。

＊

地鐵車廂中。

黃嘉明猛然睜開眼，身體傳來一陣撕裂的劇痛。這正是過度榨取精神力的副作用。只見他雙腳站不穩，身體失去重心便往後跌。

一團軟肉及時托住黃嘉明，讓他靠在自己懷中。香氣傳進黃嘉明的鼻腔，來人正是殺死巨猿心魔，從隧道後方趕至的依翠絲。

「任務完成，老頭的靈魂保住了。」黃嘉明虛弱無比，勉強地拉出笑容。

「你⋯⋯也保住了。」

「我有說過走嗎？」黃嘉明眨眼。

「獎勵你⋯⋯回去讓我煮一頓好菜。」依翠絲臉蛋緋紅，偏過頭迴避黃嘉明的目光。

「No！」黃嘉明想到依翠絲的料理，幾乎暈死過去。

這時候，何芷恩怨恨的聲音響起！

「不死魔女⋯⋯」

何芷恩氣弱游絲地倚住扶手柱，連站起來的力氣都沒有。她的魔器在靈魂迷宮被打斷，可謂元氣大傷，沒有漫長時間的休養都無法恢復過來。

她的魔臂還在，但斷臂的痛楚卻依然未散。當然了，她身上的傷勢再重，也比不過眼前卿卿我我的男女造成的傷害。

「背叛我的騙子⋯⋯卑劣的女人。」

「這個世界果然讓人噁心⋯⋯」何芷恩眼神空洞，失去神采。

「全部都應該消失⋯⋯」

「⋯⋯」

黃嘉明和依翠絲對望一眼，一時間陷入沉默。

誠然，黃嘉明不是笨蛋，看到何芷恩當下的表情已清楚一個事實。何芷恩已經徹底墮進惡的深淵，再也無法救回來。

盧修也許無錯，讓何芷恩這樣活下去，才是對她最殘忍的做法。

「二十一，你做決定。」依翠絲說。

「嗯。」

就在黃嘉明決然地喚出魂槍之際，依翠絲的手刀把黃嘉明放倒，出手的力度不猛，但足以讓黃嘉明暫時失去意識。

依翠絲纖手一握，魂刃出現在她手中。

「他一定會恨你，嘻嘻。」何芷恩露出邪笑。

「大概會。」依翠絲沒有停下腳步，輕聲續道：「這是我能夠替他做的事情。」

「無私的蒂娜嗎？我終於知道那份『直覺』從哪裡來。因為我們從這段『故事』開始前就是敵人。」何芷恩說。

依翠絲頓足，懵然地蹙眉：「遺言說完了嗎？」

何芷恩無力反抗，乾脆閉起雙目。

此際變故徒生，這片空間突然生出一股讓人喘不過氣的氣息！

恐怖無比的氣壓如一座大山從天而降，使依翠絲動彈不得。

兩道身灰黑斗笠的身影像拉開拉鏈似的，跨出空氣中的裂縫而下。其中一人小心翼翼地攙扶起何芷恩，與她一同穿過拉鏈，消失在另一邊空間。

是強敵！依翠絲大駭。

「你們是誰！」依翠絲低喝。

「古魔的後裔嗎？真可惜。」斗笠人的目光落在依翠絲身上，同時緩緩提起右掌。

掌心凝聚出一個讓人心悸的紫色光團，力量足以讓方圓十里夷為平地！

呢一更打完 揭開伏筆同時埋下更多伏筆

契弟畫嘅係可愛版

救與被救
殺與被殺

不同抉擇衍生不同結局

下一更進入呢季尾聲

盧修、蒂娜、阿蘭
嘉明、依翠絲、芷恩
命運嘅羈絆

好多伏筆過多幾十年先解得哂（加埋源界嗰啲）

從來無偶然

男女主呢更

不過你千祈唔好寫到佢哋有十世姻緣，有排你寫

冇十世不過有7世

題外話 有冇巴打知道特衰護照依家有冇得續？

恭喜巴打已經落坑了

未必只有三個人 （不劇透）

坑就一早落左，如果唔係點會喺度同你吹水呢

呢個係深坑

問定：下個故係咩？

思索緊
源界卡卡地 要花時間睇返以前嘅伏筆再落手寫
呢個故或者重甜故都即刻寫得出

一邊寫住有靈感嘅故，一邊溫番異能

有冇魔瞳咁深先？

依翠絲看到五十嵐治與失去意識的黃嘉明，不禁焦急得咬緊櫻唇。別道她現在的狀態不宜戰鬥，即使是全盛時期都沒有信心同時帶著兩個大男人全身而退。再者，縱然古魔的自癒能力再強，也沒有滴血重生之力。

至少她和黃嘉明的程度都不能。

這次真的會死，依翠絲暗忖。

她瞇起眼看著帶著毀滅氣息光球的不斷放大，腦海一度浮現出父親的話語。

當年二戰落幕，依翠絲失去了約定終身的男人。

「依翠絲，古魔註定孤獨一生，這是我們的命運。我們留不住任何人，也救不了任何人，只能看著萬物流逝。」森姆韋特如是安慰失魂落魄的依翠絲。

是的，獨自逃生是最明智，最理所當然的抉擇，絕對沒有人會因此怪責她。

可是⋯⋯

依翠絲凝視黃嘉明的臉龐，然後挺直腰桿，雙手的銀劍交疊，綻放耀目無比的銀白暉影。

「釋魂－離合劍。」

瀑布般的銀髮飄揚，宛如一匹絲綢，依翠絲的嘴角滲出一縷流血。她手中的神劍是一柄像萬年冰霜削出來的銀白聖劍，掌心寬的劍刃長三呎，劍上有一條幼長的墨黑長坑，冰藍雕花護手，通體散發出聖潔的氣息，使它看上去像極藝術品。

血瞳猛然收縮，磅礡的精神力併體而發，氣壓頃刻震碎車廂兩側的窗戶，玻璃相繼碎落地面，發出一串串清脆的響聲。

滴答，鮮血從依翠絲的鼻子滴在腳尖前。

「喔？孤注一擲嗎？但我不認為你擋得下。」斗笠客語氣沒有起伏，像直述接下來必然發生的事實。

依翠絲挪步擋在黃嘉明身前，雙手舉起離合劍，以沉默權當回答。

「不自量力。」斗笠客輕輕推掌。

直徑一米的光球往依翠絲等人的方向逐吋逼進，毀滅性的恐怖威力使沿途一切徹底夷為平地，就連一點渣都沒有剩下！

無可匹敵的魔力！

五米。

四米。

三米⋯⋯

就在依翠絲揮劍，拼命抵禦光球之際，輕快步伐聲與手杖的篤篤聲傳進她的耳畔。回頭一瞥，發現來者是身穿整齊紳士服，握著金鴿手杖的紐卡遜院長，隨他而行的還有黑貓九命。

奧托蘭姆的學院院長⋯⋯人類的傳奇英雄，紐卡遜・蘭姆。

「嗨，我來接我的學生了。做得不錯，你父親知道你的選擇大概會很高興，嘿嘿嘿。」紐卡遜院長露出和藹的笑容，輕輕按下她的手。

「他不會。」依翠絲搖頭。

「他是口裡就不，身體非常誠實的英雄。」

紐卡遜院長語畢便把左掌貼上迎面而至的光球，只見光球眨眼間吸進他的掌心，像變魔術似的消失無蹤！

紐卡遜院長的動作自然，不但看不出箇中玄機，更無法憑這一招半式看穿他的實力。這個老紳士一如既往的深不可測，儼如一座不會倒下的大山。

斗笠客意外地盯著紐卡遜院長，沉吟道：「『仁慈的左手』⋯⋯果然名不虛傳。」

紐卡遜院長指住黃嘉明，笑道：「哈哈哈，我來這裡找逃課的學生，順便散散步。而且這副老骨頭不經打，撐不了十招八招就散架囉。」

他略頓，目光深邃地直視斗笠客：「不過要是你真的欠打，我唯有奉陪就是了。九命。」

黑貓九命聽令，身軀登時變大十倍不止，不消兩秒便變成一隻散發出恐怖殺氣，長牙黑毛的猛虎，虎目鎖定斗笠客，虎尾與四爪同時燃起靛藍的火焰！

「Fuck。」九命口吐人言。

「跟『王』作對的敵人沒有好下場。」斗笠客無心戀戰，轉身對空氣拂袖，跨過憑空而生的空間裂縫。

就在裂縫快要關上的剎那，紐卡遜把斗笠客叫住。

「你漏了東西，不要亂拋垃圾，哈哈哈。」紐卡遜攤手把剛剛「沒收」的光球調整成一柄紫色長槍，兩指發勁彈出。

長槍如虹，與斗笠客一同裂縫的另一端！

＊

他是口裡就說不，身體非常誠實的英雄

院長同依翠絲老竇

院長=鄧不利多
依翠絲老竇=戴華德
口裡說不，身體非常誠實的戰友

Ch.38 靈魂駭客XXI

「群魔以第九魔刃為首，在現實世界挑起大規模戰爭，死傷枕藉，城市險些毀於一旦。奧托的靈魂駭客及時趕至，與心魔大軍展開連場大戰，力挽狂瀾。法議廳與魂師聯合軍及後到場清除平民記憶，事情以百年一遇的『自然災難』落幕。

此外，在是次大事件中不但靈魂駭客團隊「閃雷」聲名大噪，公眾對靈魂駭客的評價略為改善。同時，法議廳與蘭鐸教等當權者受外界質疑，被指反應遲緩，導致生靈塗炭。蘭鐸教及後作出聲明，指已將首席議事官阿曼・霍多嚴重處分，並承諾不會發生同類事件。

由於這一仗罕見的涉及現實世界的平民，不少魂師憂慮和平日子即將完結，心魔之王再度崛起，使世界步向滅亡。故此這場香港保衛戰又稱為末日鐘之役。」

奧托晚報的董事長萊頓坐在大班椅上審閱新聞稿和附帶的照片，投稿的是特約記者「雷達」先生，一個戴頭盔，穿鎧甲的神秘怪客。

「雷達先生？」萊頓嘆一口氣，苦笑道：「這個笨兒子真的以為自己能夠瞞天過海嗎？」

「老爺，只怕這報導會得罪法議廳與蘭鐸教。」管家問。

「唔，這是我兒子的作品嘛，照樣出吧。至於法議廳與蘭鐸教嗎？財可通神，要是通不了⋯⋯就把他們當成烏龜，一車車銀幣砸死他們，嘿嘿嘿。」

「大少爺最近經常跟『閃雷』混在一起，要老僕派保鏢暗中保護嗎？」

「不用，疾風知勁草，這是他磨練的大好機會。不過說到『閃雷』，有空就幫我調查一下那個叫二十一的青年。」萊頓點起雪茄：「似乎很有新聞價值嘛，嘿嘿嘿。」

對了，這位外貌跟金城武有幾似相似，英氣十足的男人是阿里明的父親，也是奧托的富翁。

＊

唔記得咗阿里明外貌，都係靚仔？

靚仔 但冬菇頭打扮

突然腦補左林達浪

9成相似

晚上輕輕一推

幫拖一下

推一下

推，路飛巴呢兩日應該好忙

契弟上一上水
呢兩日係極忙 盡快完文

慢慢 大約都聯想到

等你

平安就好

＊

被名為「末日鐘之役」的大戰落幕，「閃雷」在駭客公會中聲名鵲起，一時間成為街頭巷尾的熱門話題。此外亦有不少素來獨行的靈魂駭客蜂擁而至，紛紛登門拜訪，盼望加入這個充滿潛力的團隊，不過被閃雷的眾人以「團長不在」為由一一婉拒。

他們沒有說謊，也沒有告訴外人事實的全部。

話說，當日團長卡迪不顧聯合軍隊阻撓，揹著摩卡的屍首回到靈魂世界，把後者安葬在魂師軍人專屬的英靈地後，然後一度不知去向。歸來已兩個月後的事了。當卡迪重現人前時，不但傷勢已經康復，紮實的肌肉漲了一圈，而且充滿爆發力，帶疤的右眼戴上黑皮眼罩，使他看上去陽剛味更濃，成熟穩重。

「嘿嘿嘿，我不在的期間，大家有認真打掃嗎？」這是卡迪回來時的第一句話，潔癖倒沒有改變過。
當被問到那段日子去了哪裡，卡迪沒有正面回答，只輕描淡寫地說出兩個字。

「三秒。」

另一邊廂，黃嘉明、依翠絲與五十嵐治被紐卡遜院長救走，安全回到靈魂世界。甫折返靈魂世界，五十嵐治就被安排住進靈魂旅店裡，由魂師醫療團隊悉心治理，清理毒素。

至於黃嘉明初次跟貪狼「同調」，回到閃雷的城堡後睡了整整三天才醒過來。「同調」是黃嘉明整理思緒所改的名字，畢竟靈魂世界裡的書籍從未記載這種情況。

奇怪的魂器。

而且靈魂住了實力滔天的怪客。

《數碼暴龍》那些「被選中的孩子」，而他是精神分裂的孩子，黃嘉明這樣想著。套用他的口頭禪：「我已經癡撚線。」

無論如何，黃嘉明醒來後得悉何芷恩被神秘人救走，並未有表現出太大反應，不過對平日的訓練更加上心，進步速度驚人。

讓一直相伴的依翠絲困惑的是，黃嘉明自從回來後便經常發白日夢，彷彿靈魂跑到其他「地方」似的，但本人卻不願多作解釋。

隨著數月來的艱辛特訓，黃嘉明的實力上漲，不但魂槍的殺傷力和射程大幅提升，劍術與體術也變得更強悍。

「下一次見面⋯⋯我絕對會制止芷恩，至於寂滅烏托邦⋯⋯當然都要連根拔起。」黃嘉明一邊說，一邊單手掌上壓，說話時不經意舔唇，露出貪婪的笑意。

另外，依翠絲這幾個月來除了為黃嘉明特訓外，就是鑽研她的廚藝。如果把那幾次「氣體爆炸」和一次「致命中毒事件」撇開不計，依翠絲的廚藝確實達至另一個全新的境界了。

黑暗料理變成了「表面好看，毒性不變」的黑暗料理。

黃嘉明從觀察中發現了三個事實。

第一，依翠絲的味蕾絕對有問題。

第二，自己已經擁有了「毒抗性」，吃同樣的黑暗料理，他不過肚子絞痛兩下就無事了，而阿里明卻躺了兩個星期醫院，幾乎賠了小命。事情是這樣的⋯⋯

話說，闊少阿里明自從那場大戰後隔三兩天便跑到韋特堡作客，很快就跟大家混熟了。原因倒不難理解，這傢伙真的迷上可可了。

但這不是重點。

「過門就是自己人，不用客氣。」依翠絲遞上一碗看似美味西式濃湯。

「多謝！」阿里明感動流涕，沒發現眾人在依翠絲背後不停搖頭打眼色，豪邁的喝了一口便倒地嘔沫，變成了一株發紫的毒蘑菇。

＊

裝潢簡潔的病房內。

五十嵐治已經從沉睡中蘇醒過來，體內的引魂花毒亦驅除得七七八八。在過去兩星期的昏睡中，他發了一場儼如人生走馬燈的異夢。

夢境栩栩如生，五十嵐治重演少年時代到成家立室，為追無上的知識而失去所有的歲月，人生中遇過一張張臉龐浮現……

父母、兄弟、朋友、老師……

還有敵人。

兜兜轉轉，他回到昔日居住的莊園。

當時五十嵐治飽歷滄桑與傷痛，生無可戀地坐在空蕩蕩的屋子裡，木樑上懸著一條自縊的粗麻繩，繩圈彷彿有種不可抗逆的魔力，讓他產生出自盡的念頭。

只要把頭探進去便能夠終結這該死的一切，他告訴自己並踩在椅子上。

椅子嘎嘎作響，像他的心靈般脆弱，命懸一線。

呼—

五十嵐踮起腳尖……

千鈞一髮之際，兩雙手分別握住五十嵐治的手腕，使他猛然停下動作。他轉頭看清身旁的人影先是怔住，然後豆大的淚水便隨即淌落，老淚橫流。

映入眼簾的是他來不及告別的妻兒，雪莉和五十嵐藏！

「對不起！！都是我的錯！」

「是我錯了！」五十嵐治崩潰，力竭聲嘶地叫喊。

妻兒默默搖頭，露出讓五十嵐治懷念無比的微笑。

治，你的任務未完。再努力一下，好嗎？雪莉輕撫五十嵐治的臉頰。

爸，你的時候未到呢！五十嵐藏抱手。

五十嵐治來回看著妻兒，然後重重點頭，拭去淚水鼻涕，雙手握著的麻繩圈驟然變成鋒利無比的環刃。

「你們再等我一下，我的戰鬥還未完。」

「是我們『一家人』的戰鬥。」雪莉和五十嵐藏並肩而立。

⋯⋯⋯⋯

這時候，五十嵐治倚坐在病塌上，珍而重之拿著泛黃的家庭合照，指尖輕輕摸過照片中的妻兒。

「謝了。」他若有所思地呢喃：「這是預言師的試煉嗎？」

病床右側的病簾忽然拉開⋯⋯

喔，這個房友是「食物中毒」，險些送命的阿里明。

阿里明手中拿著一張迷宮圖，悄聲問道：「五十嵐老師，我破解第二層了。現在可以告訴我⋯⋯可可的三圍了吧？」

是的，這張泛黃的迷宮圖正是「星河迷宮圖」。五十嵐治被阿里明纏著追問可可的事情，前者本來打算用預言一族的「星河迷宮圖」來敷衍，「你每過一層，我就答你一個問題」。

怎料，阿里明只用了三日就解開第一層，然後再用一個星期破解第二層⋯⋯

阿里明的天賦不比自己低，五十嵐治暗忖。

「哼，是33C，23，34。到你徹底破解這張迷宮圖才叫我老師吧。」五十嵐治一邊摳鼻，一邊罵道，眼中卻閃過一抹震驚之色。

「33C，跟我的預測一樣嘛。」阿里明把數字記在隨身筆記中。

「小子，如果讓你計算到未來，但未來只有絕望。你會怎樣做？」

「還用問嗎？尋找一條避過絕望的正確路線囉。不過甚麼預測未來，我沒甚麼興趣罷了。」阿里明理所當然地笑道。

咯咯，叩門聲打斷他們兩人的對話。

來者是前來探病的黃嘉明。
「似乎談得很投契嘛。」黃嘉明打量兩人。

「哼，有事就說，有屁就放。」五十嵐治撇嘴，佯裝氣還未下。

「看你還在不在生。」黃嘉明略頓兩秒：「總要有人替你送終吧。畢竟我們扮演父子，不是嗎？」

「我再活多幾十年都無問題。」五十嵐治心頭一暖，偏過頭說道。

黃嘉明搔頭賠笑，恭恭敬敬地遞上公文袋：「好喇好喇，孝敬你老人家的，讓你消消氣。」

五十嵐治狐疑兩秒，然後掏出公文袋裡的書籍⋯⋯

是黃書⋯⋯最新一期的女優寫真集。

「偷偷溜出去買的，要是被依翠絲發現⋯⋯麻煩你老人家幫我執骨。」

「算你吧。」

獨樂樂不如眾樂樂，只見一老兩少在病房圍坐，房間傳出斷斷續續的淫笑聲。

＊

大叔冇死

＊
三個月後的下午，靈魂世界風和日麗。

這一天是黃嘉明加入「閃雷」，成為靈魂駭客一週年，也是五十嵐治歸隊的重要日子。另外，這天也是「雷達先生」阿里明正式加入閃雷的日子。

一炮三響⋯⋯不，是三囍臨門。

此時，韋特堡的古堡大廳內正舉行派對，長餐桌擺滿一碟碟只供觀賞的佳餚。確實，除了黃嘉明外沒有人敢吃，不然大家又得開一場追悼會了。

「我有重要事情要宣佈一下。」五十嵐治說。

「接下來的日子我打算在這裡專心研究，所以這個冬菇頭會暫代我的位置，我會好好督促他，以上。」

卡迪點頭：「好。阿里明，你已經通過考驗⋯⋯咳，依翠絲的料理比靈魂迷宮危險，好好記住了。」

「團長，我以後會好好努力的。」阿里明點頭，對可可猛地眨眼。

卡迪忽然望向黃嘉明，正色道：「二十一，今天剛好『一年』了。記得我一年前說過的話嗎？從今天開始你將恢復自由身，是去是留由你選擇。」

黃嘉明環視眾人，視線最後停留在依翠絲身上：「我不會走，我會一直留在這裡。」

依翠絲臉蛋泛起一抹緋紅，一閃即逝。

「黃嘉明已經成為過去。我是靈魂駭客二十一。」黃嘉明頓了兩秒：「我有一件事要跟大家說。大家一起經歷過生死，我相信大家，所以不希望再隱瞞下去。。」

黃嘉明走到依翠絲身旁，目光掃過眾人⋯⋯

「我現在是古魔，就跟依翠絲一樣。」

有別於眾人震驚無比的表情，依翠絲卻不怎意外，彷彿猜到這一天會到來。不知怎地，當她聽到黃嘉明宣佈這件事，她心裡那種孤獨感瞬間瓦解，像得到救贖似的。

我們都無法自己一人而活。

卡迪整理思緒，沉吟道：「這是我們閃雷的共同秘密 ，絕對不能洩露出機，否則招來殺生而禍。」

「我們甚麼都沒有聽到。」眾人點頭笑道。

黃嘉明與依翠絲互望：「以後多多指教。」

＊

重有一更彩蛋

今晚出

預言師嘅考驗

前文曾經提過五十嵐去預言一族修行，佢師傅講過「考驗只係開始」

呢一更 嘉明話會幫五十嵐送終 對應返之前已爭執
超越血緣嘅親情

終於有文

好sweet

依翠絲開心死了

遲來的文

親情 友情 愛情

呢季算係大團圓

「我會一直在這裡」

由悔氣說話激親老豆，變成係密不可分既親情

黃嘉明從觀察中發現了三個事實。

第一，依翠絲的味蕾絕對有問題。

第二。。。。

第三呢?

尾聲

第九魔刃除名的事情傳遍心魔大陸，這片被永夜籠罩的土地烽煙四起，心魔爭相吞併地盤，壯大自己的勢力。道理像人類每當朝代衰落更迭，群雄必定掀起戰爭，造成生靈塗炭的局面。

汰弱留強，勝者為王，這正是心魔恆久不變的生存之道。

始罪魔山的主殿內。

大殿挑高十米，巨石大門緊閉，五十呎的黑絨長地毯一直延伸到弧形的黑石梯級，梯級上方是一張國王的黑金王椅，高背椅後的牆壁有一隻通體灰褐，雙目嵌有紅寶石的鳳凰石雕。兩側牆上的青綠的燭光排列整齊有序，儼如一團團亡靈的幽火，使這個森嚴的空間更是詭秘。

這裡鴉雀無聲，靜得落針可聞。

這是寂滅烏托邦的權力所在地⋯⋯

這時候，斗笠客把何芷恩引進殿內，甚麼都沒有交代便轉身離開，剩下她一人在這空蕩無人的空間。

何芷恩爬起來環視周遭環境，空洞的目光最後停留在王椅上。

嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！

燭火逐一熄滅，一道身穿素黑長袍的蒙面身影憑同時憑空出現，映進她的視線中，從梯級徐徐走到她身前。

這個拖著長袍的身影戴著一副張黑面具，縱然身上不帶半分魔氣，可是無形的壓迫感卻逼得何芷恩不禁跪在地毯上。四周的空氣彷彿被抽個一空，她連手指頭都無法動一下。

由心而發的恐懼。

一切罪惡的根源。

「王。」何芷恩猜出對方的身份。

王像紳士般彎腰，輕輕伸手扶起何芷恩：「你值得活得更好。」

他的聲線如沐春風，聽上去非常溫柔，而且有種莫名的親和感，使人無法生出敵意。

何芷恩搖頭：「我輸了，已經失去嘉明，他不會跟我回來⋯⋯」

王輕撫何芷恩的秀髮，輕聲耳語：「那個男人只是騙子，是你的宿敵。」

「嗯？」

「你要找的嘉明一早在這裡，不是嗎？」

何芷恩茫然地看著王脫下面具，瞳孔驟然收縮成針！

脫下面具的王，露出來的妖俊臉孔正是⋯⋯

黃嘉明！

本季完

得兩點，契弟手殘

識變臉？定係點

呢個彩蛋算係呢季最大嘅伏筆

個尾好有電影感，好marvel。不過太多可能性，好難估

正確 下一季會比較緊張
今季始終係舖墊多

幾時寫下一個故呀？慣咗每日都望下有無文，而家好空虛

嘉明同呢個魔王係分裂體？諗落又合邏輯喎，七大罪都係魔姐，想搶一個王嘅身體都好合理呀

一陣覆 動筆寫緊下一季

暫名：XXI - 赤黑之蓮

盧狼算唔算魔呢 呢個問題值得討論

下一季既經諗好大綱
不過大家可能會殺死契弟
麻煩到時刀片信寄英國

係咪要寫死依翠絲

斬 赤紅之瞳

可能冚家產。。。

放心，我可以上門送刀片

睇文推推

Ok買定刀片

想唔想提早收定

睇嚟呢個系列有排寫

第二季 賣吓關子先

序

索雪加首都，宏偉壯觀的雪狼城。

此時，一個身穿厚毛長袍的短髮男人身處在側翼塔樓的祭祀廳中，隨行有三個護衛與大臣。這個男人看上去不出三十，瓜子臉上隱約可見與身份格格不入的稚氣。

叩拜狼神是每一代索雪加國王的工作。

這個略為寒背的年輕男人是索雪加的國王。

他跪在石板地上叩拜神明，面前的兩層玉石台，底層排列歷任國王的英魂碑，就像現實世界的神主牌；上層只有一尊栩栩如生，象牙白的雕塑。

那是仰天長嚎的雪狼。

狼神，是索雪加一直以來的信仰，象徵勇猛與無畏。

誠然，靈魂之神蘭鐸為人類帶來千年的安穩日子，但狼神對索雪加的人族後裔對又是另一種意義。這涉及千年前的歷史，箇中秘辛亦只記錄在王室中。

總之，如果說蘭鐸是上帝，那麼狼神就是在人間履行其道的救世主。

沒有狼神，沒有今天的索雪加。

叩拜儀式在燭火和禱告聲中完結，年輕國王緩緩站起來。

這時候，留羊鬍子的大臣恭敬上前行彎腰禮。

這個大臣名為莫斯，實際是索雪加的親王，地位舉足輕重。

「蘭鐸教的使者已經離開。等陛下作出決定，莫斯便馬上安排聖物運送事宜。」莫斯親王說。

「呃⋯⋯」年輕國王聳聳肩，遲疑道：「各位認為呢？」

「坦白講，我不覺得這是好主意。心魔蠢蠢欲動，兩年前的事件就是證明。如果聖物有任何閃失，將為我國造成不能挽回的損失。」說話的女護衛身材火辣，連身皮革裝束露出深溝，同時緊緊貼住豐腴的臀部，腰際掛著兩柄短劍。

她正是曾經在彼岸酒吧出現過，酒保善哥的舊情人洛妮。

「洛妮姐說得對－」國王還未說完就被打斷。

莫斯親王捋鬍子勸說道：「陛下，這是我們索雪加對外展露國力的機會！畢竟世人都忘記聖物的存在。聖物是重現人前，無人再能夠小看陛下，陛下亦算對大哥⋯⋯對先王有所交代。」

「你都說得無錯。」國王點頭，把視線移向：「凱撒軍衛長認為呢？」

「凱撒軍衛長，你家的兒子伽納是兩年前那隊叫閃雷的駭客團的成員。儘管如此，伽納說到底都流著我們索雪加的血，應該能勝任這趟運送工作吧？」莫斯親王問。

「閃雷⋯⋯」洛妮閃過一個名字，若有所思地摸住銀狼吊墜。

凱撒沉聲問道：「你這是質疑我對國家的忠誠嗎？」

洛妮附和道：「莫斯親王，功勞你來領，黑鍋就推給凱撒家族。這樣似乎說不過去呢。」

「一切只為索雪加的未來。而且這也是凱撒家族大展身手的機會，不是嗎？」

「好啦好啦，大家別吵了。一切就照莫斯伯父的意思辦吧。」國王揉捏痛得要命的額頭，續道：「讓那隊叫轟雷、飛雷⋯⋯不不不，閃雷的靈魂駭客負責運送聖物吧。」

國王推門而出，同時為遠在千里外的閃雷打開鬼門關的大門⋯⋯

＊

咁快已經寫緊第二季

下一季伽納佔好多戲份

中出巴黎緊出咩故同埋大概幾時出？

呢個故第二季 新年出文

g chi

仲以為伽納個家族已經末落左

其實都算沒落咗 曾經係屠魔嘅名門望族
得伽納老竇跟住國王搵食

個國王廢嘅

無主見

依章個感覺好似明朝嗰啲寵信宦官嘅廢皇帝咁

＊

第一章 一別

末日鐘之役已過去兩年。現實世界依舊馬照跑，舞照跳，平凡人類重新生活在所謂的幸福之中。撇開魂師的催眠能力，人類本來就是善於遺忘的生物。

至於靈魂世界嗎？

轟隆！！！！！！！！！！！！！

隨著一聲擎天巨響，韋特湖的古堡發生猛烈的爆炸，氣壓衝開玻璃窗，灰黑的焦煙和火舌滲出窗戶，沿外牆攀升到天空。

團長卡迪、阿里明、依依可可姊妹、伽納和五十嵐治被煙嗆鼻的濃煙薰出城堡大門。

「敵襲！是敵襲！不對，這是《死神來了》的梗！」阿里明戴著頭盔，拖著依依和可可的纖手亡命狂奔，跑到岸邊才停下來。

「笨蛋，怕甚麼？你也應該習慣了吧？」可可白了阿里明一眼，卻沒有鬆開手。

依依甩開阿里明的手，愛狠狠踹他的褲襠，然後便轉身走到一邊。

「哎，粗魯的女人！好歹也跟你妹妹學習一下啊！」阿里明痛得。

依依冷哼一聲，朝阿里明豎起中指。

話說，經過一年半來的攻勢後，阿里明在幾個月前終於憑著一股傻勁抱得美人歸，跟可可正式拍拖。借他的老師五十嵐治的話，要是這小子肯把這份努力放在探測術的學習中，定必有一番驚人的成就。

另一邊廂，伽納顯得從容不迫，還用火苗點煙。伽納去年從奧托蘭姆以格鬥術第一名順利畢業，而且在學院的《靈魂百年榜》擠身前十席位，注目的成績使魂師聯合軍和貴族青睞，紛紛拋出橄欖枝，卻被伽納一一婉拒。

閃雷的同伴是其中一個原因，但不是全部。

無論如何，伽納現在是全職的靈魂駭客。

團長卡迪仰視古堡，輕揉眉心道：「看來又要大掃除。」

五十嵐治摳鼻屎，點頭附和道：「而且要裝修⋯⋯也是時候添置一下觀星儀。」

此際，這場大爆炸的元兇徐徐步出大門。

「是炸粉的份量太多嗎？天婦羅蝦很難炸……」依翠絲拍走實驗室白袍上的灰塵，一邊脫下安全眼罩，一邊抿唇呢喃。

這並非份量的問題好嗎？因為世界上不會有人把硝石碎當炸粉，絕對不會。

「咦！二十一跑到哪裡？」阿里明點算生還者發現少了一個人。

依翠絲的杏眸眨動，冷道：「他無事，他很好，非常好。」

與此同時，古堡的塔頂上響著若有若無的歌聲，仔細多看兩眼便發現一個可憐兮兮的黑髮青年被像煙薰鴨子一般掛在避雷針上，姿勢跟被釘十架的耶穌如出一轍。

只是耶穌為了世人被釘十架，黑髮青年為的是幾本色情寫真。

「咳咳！」

「誰人受痛苦⋯⋯咳，被懸掛在木頭～」

風吹過黑髮青年的瀏海，這個人正是故事的主角，二十一。

＊

＊

這天中午，二十一與可可一同被叫到奧托蘭姆的院長室中。

甫踏進院長室，他們便看見紐卡遜院長坐在壁爐旁的皮椅上。除了紐卡遜院長外，此時房間裡還有兩位客人，其中一位是蘭鐸教的中年祭司。

祭司頭戴銀冠，高六呎，五官端正，眉心有一顆紅痣，身穿整潔無塵的銀綢禮袍，顯然在蘭鐸教中大有來頭。

另外，佇立在祭司右側的修道院學生是曾經跟二十一切磋過，名字叫李迪的男生。

兩年後的現在，迪的長相變得成熟，眼中的倨傲未減，更添了幾分陰冷。

「院長。」二十一和可可禮貌點頭。

「喔，你們來了嗎？」紐卡遜院長回過神，對兩人露出微笑，神色卻有種說不出的違和感。

紐卡遜院長素來處變不驚，能讓他展露出這樣的表情，絕對是棘手無比的事情。

「嗚喔。」黑貓九命發出低沉的嗥叫。

紐卡遜院長黑貓九命敵意地盯著皮梳上的客人，敏銳的觸覺告訴牠來者不善。 與此同時，二十一的讀心能力從祭司與迪身上察覺出端倪。

此際，祭司突然打破沉默，徐徐站起來跟可可握手，舉止優雅。

「可莉·霍多……霍多祭司的寶貝女兒，果然氣質出眾。初次見面，我是蘭鐸教總庭的大祭司，你可以叫我銀靈。」

蘭鐸教的大祭司有二，兩者皆是一人之下，萬人之上的大人物。

穿銀袍的「銀靈」。

與永遠戴著白手套的「白靈」。

眼前這個男人正是其中之一的銀靈祭司！

可可的父親阿曼·霍多雖然曾是下任大祭司的大熱，可是跟銀靈相比起來，地位和待遇卻是雲泥之別，前者終歸是管轄地域的祭司，後者則在蘭鐸教呼風喚雨的一方巨擎，顯赫程度與紐卡遜院長比肩。

「銀靈先生，你好。」可可大體地握手。

不知怎地，二十一看到銀靈溫文儒雅的笑容，心裡的危機感更是濃烈。銀靈沒有正眼望他一眼，他卻彷彿感到無數眼睛鎖定自己。

「二十一，這傢伙不簡單，現在的你不能惹。」盧修在二十一靈魂傳音。

「跟你相比呢？」 二十一回話。

「哼哼，那當然我更厲害。他大概跟你的院長不相伯仲，然後又比你強一百倍吧！」盧修如此說道。

二十一收起心神，目光移向一直打量自己的李迪。

「院長讓我過來跟修道院的朋友切磋嗎？」二十一問。

「嘿。不知天高地厚，想再輸一次嗎？」李迪不屑地說道。

「是嗎？此一時不同彼一時，誰勝誰負很難講。」

二十一振臂一吸，精神力把遠處的練習木劍吸到手中，木劍的軟刃瞬間繃直如鐵！

李迪同時也拔出隨身木劍，擺出標準的出劍架式。

兩人一言不合便劍拔弩張，氣氛驟然凝重起來！

「二十一。」紐卡遜院長搖搖頭，平和語氣的夾雜著莫名的威嚴。

「哈哈，蘭姆院長。年輕人就應該打打鬧鬧才對。李迪，不得無禮。」銀靈說。

「是。」

銀靈凝視可可：「可可，我今天代表蘭鐸教邀請你到總庭，成為神女的候選者。」

「神女？」

銀靈頜首，應道：「我們一直有留意你和你姐姐依莉霍多的成長。蘭鐸教雖然不缺神女候補，但你們姊妹卻是不可多得的天才，就跟愛莉霍多……你失蹤多年的姐姐一樣。」

媽的！把可可從奧托蘭姆挖走，這正是這些傢伙登門造訪的原因！二十一暗罵。

「阿曼祭司當年曾經到訪奧托蘭姆游說，某程度上也是教庭的意思。不過當時你才剛剛成年，紐卡遜作為你的監護人拒絕我們的邀請。幾年過去，我想可莉你應該擁有決定自己未來的權力。」

銀靈的視線掃過紐卡遜院長，踱步到窗邊。

「說到阿曼，在兩年前的末日鐘之役後，他因為瀆職而重判，至今仍幽禁在教庭的牢房中，日子實在不好過。如果你能夠答應我們的請求，為了教庭的未來，我怎樣都會將阿曼從牢獄釋放出來。」

可可聞言抿唇，不吭一聲。

那個男人為了自己的地位拋棄自己跟依莉姐姐，但他再可惡亦是自己的父親。想到自己的親人淪為階下囚，又教她怎能不動容呢？

二十一破口罵道：「卑鄙小人。」

「侮辱大祭司，大膽！」李迪正愁沒藉口出手，二十一的話成了他拔劍的最佳理由。

李迪的話音未散，已瞬步衝到二十一身前，左手結出十個巴掌大的固定法陣和攻擊法陣，同時右手的沉棕色木劍上施展了「附魂」，木刃雷光乍現！

排山倒海的法陣射向二十一的下肢，雷劍無情橫削二十一的右腹！

這招夾擊出奇狠辣，莫說真劍會直接開腸破腹，就是現在的鈍劍都定震碎內臟。而且，李迪的優勢不在強而在眾，一息間佈出十個法陣，一般魂師動作再快都絕對無法反應過來！

人類行動必定需要思考時間。

「進攻」和「防禦」是截然相反的動作，像要你同時左手畫圓、右手寫字、左腳踢波，右腳抓波子一樣困難。

然而⋯⋯

二十一不假思索地動起來，四肢如獨立個體，以不同的擺動動作招架李迪的攻擊！這驚艷的一手讓紐卡遜院長和銀靈動容，李迪更震驚得瞳孔收縮！

這傢伙難道不用思考嗎？李迪暗道。

說時遲那時快，二十一使出招式後擊，擺在腰際的木劍斜架李迪的雷劍，順勢旋腰側步，劍柄往上推，轟中後者的水月，然後再反手，以木劍的鈍頭突刺！

驚人的劍壓把林迪震出三米之外，胸口的悶意讓他幾乎窒息，趴在地上大口喘氣。

二十一使出的正是居合道中常見的招式⋯⋯

「四本目－柄當。」盧修在二十一的靈魂呢喃，嘴角微微上揚。

「可憐的廢物⋯⋯二十一哥哥可是能夠左手食大便，右手挾飯的男人呢。」一個戴四方帽的少年學者在盧修的王椅後探出頭，伸視蒼穹呈視的鏡像。

「這是我的世界！滾回你自己的地方！」盧修抓住少年學者的衣領，一手就甩到雪山下。

啪啪。

銀靈拍手，毫不責怪之意：「年紀輕輕，身手不錯。果然是觀察對象⋯⋯黃嘉明吧？我接到一個有趣的消息，幾年前有一個現實世界的觀察對象濫用精神力，卻逃過了刑責呢。」

「你－」二十一瞇起眼。

紐卡遜院長站起來，沉聲道：「二十一，退下吧。」

銀靈走到可可身旁，輕道：「可莉，你應該不想你的同伴被送進赫拿倫斯大監獄吧？還有那位阿里明・萊頓家裡是經商吧？」

銀靈以二十一和阿里明作籌碼，可可臉白如紙。

紐卡遜院長終於動怒，壁爐的爐火被他的暴漲的氣勢「嚓」地弄熄！

「足夠了。銀靈，這就是你讓我叫二十一一同過來的原因嗎？我可不認為你有威脅我校學生的資本。」

紐卡遜院長每一粒音節都帶著無形的壓力，除了銀靈依然紋風不動外，在場的眾人已被從天而下的壓得跪在地上！

「這不是威脅。當然，為了蘭鐸教的未來，我也不介意做卑鄙小人。可莉，我不會強人所難，我可以再找你的姐姐依莉霍多。」銀靈說。

「可莉，不用做不喜歡的事情。奧托蘭姆永遠在你的背後。」紐卡遜院長毫不退讓。

「那麼，可莉比這位青年重要嗎？」銀靈問。

紐卡遜院長聞言，一時語塞。

「好了，給我兩天時間，然後我就去蘭鐸教吧。」

「可可！」

「如果是我依莉姐姐，她會做一個決定。」可可說。

她抬起頭，續道：「銀靈大祭司，希望你不要後悔。要是我最為成為神女，你不會有好結局。」

「我期待你的表現，神女候選者－可莉小姐。」

新年就出多一更 未正式出文

契弟祝巴打絲打新年快樂，身體健康

大家新年快樂

「如果是我依莉姐姐，她會做一個決定。」可可說。

會做一樣決定？

係一樣

呢一更明仔嘅新能力 同少年學者有關
左手抆屎 右手食飯

契弟盡快寫

左右互搏

內文明明係

各位新年快樂

真 睇到我呆咗
好地地做咩要食屎

少年學者無口殘 契弟都冇手殘

食佢條女啲暗黑料理 同屎又有咩分別呢

Pushpush 番新工少左時間追文 遲d一次過睇番

二十一究竟收埋幾多人喺靈魂入面...
盧修
四方帽少年
妖艷既女人

＊

一塊鵝卵石劃過韋特湖的湖面，在染上晚霞的湖面噠噠彈了幾下才沉下去，徹底沒入湖中。

湖水泛起幾圈漣漪，久久不散，一如阿里明躁動不安，怎也無法平復的心情。

可可要離開奧托蘭姆，阿里明坐在岸邊暗道。

這時候，可可繞過阿里明身後，在他身邊坐下來。

「你已經知道了。你比依莉姐姐平靜得多，她差點要跑到蘭鐸教找晦氣呢。」可可挽住阿里明的肩膀。

阿里明點頭，沉默半晌才接話。

「可可，我能夠保護你⋯⋯我萊頓家有的是錢。大不了我讓父親花錢打發那些蘭鐸教的祭司。一千萬又好，兩千萬也罷，總之我會給出讓他們心動的價錢！」阿里明抓緊拳頭。

病急亂投醫，這個冬菇頭竟然打算賂蘭鐸教的銀靈大祭司。

「對方可是銀靈祭司呢。」可可戳他的鼻尖。

「管他銀靈、鐵靈抑或銅靈。要是用銀幣不行就來硬的，我偏不信這種大人物沒有醜聞。我相信每個人都有個價，大祭司都沒有例外。」

「那我呢？我值幾錢？」可可問。

「呃-」阿里明語塞。

可可敲阿里明的腦袋，阻止他說下去：「即使富可敵國，都鬥不過蘭鐸教。那是我們世界唯一的信仰。如果信仰被擊倒，我們便無以為繼。」

「如果蘭鐸教不是正義呢？」

「蘭鐸教不會墮落為邪惡的一方。再者，要改變蘭鐸教就是從裡面入手。只有在一眾候選者中脫穎而出，繼任神女，我才有機會改變制度。這是我會答應銀靈的其中一個原因好啦。」

「你很厲害。」阿里明凝視神采飛揚的可可，眼神中充滿傾慕。

可可站起來，抱胸道：「當然。我一有時間就會寫信回來，所以不用擔心我。我成為神女之後就能自由行動，一個做過靈魂駭客的神女應該，嘿嘿嘿。」

「我會等你。」阿里明說。

可可牽住阿里明的手，把他拉起來。
她臉蛋緋紅，湊到阿里明耳畔輕語：「你想知道我今天穿的是甚麼款式的內衣嗎？嘻嘻。」

「唔？」阿里明噴出鼻血。

「可以喔。」

點點鼻血灑在回去古堡的沿路上。過了一會兒，城堡某扇窗戶拉上窗簾，燈光被青春的風吹滅⋯⋯

＊ 第二章 校外課程

可莉霍多暫別眾人，進入蘭鐸教的數個月後。

這天傍晚，團長卡迪召集大家在古堡大廳討論重要事情。在場的除了「閃雷」的一眾成員外，還有一個讓人好奇的列席者。

奧托蘭姆的美子老師。

「喂，已經幾個月了，不要再苦著臉好不好。」依依用力扭阿里明的耳朵。

「關你屁事。又不想想誰經常在房間哭哭啼啼，不知道還以為是幽靈咧。」阿里明罵道。

「阿里明・萊頓！」

「臭婆娘！講還講，不要講全名！」

事實上，對可可離開的事情感到愧疚與無力的人除了二十一外，絕對是雙胞胎姐姐的依依。若非妹妹答允銀靈的請求，這個殘酷的抉擇落到依依手上。

是失去自由，還是放棄身邊的人。

蘭鐸教的威脅讓「閃雷」等人不齒，同時讓他們心裡升起一個問號。

究竟甚麼才是正義？

「可可的事我們『暫時』無法改變。樂觀一點來看，她好像在蘭鐸教過得不錯，至少比我們眼前的情況好吧。」

「唔？」依翠絲與五十嵐治心思細膩，瞬間捕捉到卡迪的異樣。

團長卡迪清咳兩聲，點頭續道：「接下來我們將進行一趟護送任務。如果大家答應，我們將會動身，暫時離開奧托。」

「護送任務？跟平常的駭客任務不同？」眾人困惑。

末日鐘之役落幕的這兩年間，「閃雷」的活躍度大大提升，完成的任務超過三十，當中不乏A級心魔，排名更飛升到奧托分會的前五名。當然，最大功臣並非實力強橫的團長卡迪，而是經營有方的「冬菇頭」阿里明。

不過，這次就連阿里明都聽得一頭霧水了。

「駭客公會的中介任務，委託者指定由我們閃雷執行，完成任務有豐厚的獎金，而且我們的評分會擠進三甲。在進行護送任務的過程中，我們都可以接一下其他任務，順道增廣見聞。」

「慢著，我們是靈魂駭客，可不是鏢師。」

「團長應該有他的想法。唔⋯⋯如果我沒有猜錯，團長應該不是純粹因為任務報酬吧？第一，我們不缺錢。」阿里明分析，豎起食指。

「幹，從你的嘴巴說出來特別有說服力。」二十一和伽納同時搶白。

「第二點，團長剛剛說到前三名⋯⋯我記得駭客公會的條文其中一項是『評分前三名的團隊可以提出一個請求，公會會盡量滿足』。」

依翠絲補充道：「把可可接回來。」

卡迪沒有否認，坦率道：「我不敢保證駭客公會能成功說服蘭鐸教，但我認為這至少是一個好機會，值得我們嘗試。」

這時候，一直摳鼻屎的五十嵐治忽然開腔：「團長，應該還有其他原因才對吧？沒有天跌下來的餡餅，事情看來不像表面般簡單。」

卡迪慣性地摸一摸眼罩，目光停留在伽納身上：「委託者是索雪加王國。伽納，你的父親是索雪加王國的重臣，對嗎？」

「是⋯⋯」伽納一怔，眼珠轉了一圈，頃刻恍然大悟。

他若有所思地點起煙，沉吟道：「凱撒家族。我代表凱撒家族，所以這趟任務要是出了甚麼萬一，家族便揹上罪名嗎？」

縱然二十一等人不瞭解伽納的家族背景，從後者的話已猜出一二。

這是王室的權鬥！

不知不覺間，閃雷竟然捲進一個國家的內鬥之中，而且這趟渾水必定危機重重，稍有不慎便成為眾矢之的！

不過－

「臭小子，如果你想變得更強就去索雪加一趟吧。」貪狼暗地在二十一的靈魂中傳音。

「就算你不出聲我都會去。」二十一傳音。

二十一抽回心神，對卡迪說道：「預我一份。伽納是我的兄弟，而且『閃雷』也是時候到外面闖蕩一下。」

依翠絲呷一口咖啡，語出驚人：「我趁機會跟索雪加的廚師交流心得。」

（眾人笑容僵住，二十一同時為索雪加的廚師默哀。）

依依攤手道：「可可不在，只有我一個結陣師，不是嗎。」

五十嵐治大大咧地笑道：「索雪加⋯⋯極北之地，我都很久沒有拜訪那位老師了，哈哈。冬菇明，你跟我走一趟。」

阿里明搔頭，說道：「只要能夠把可可帶回來，我哪裡都敢去。不過，大家講了幾百個字，段落都開了幾段⋯⋯這趟任務護送的是甚麼大人物？」

事實上，卡迪早知眾人的答案，所以美子此時才會出現在這裡。

「咳，詳細情形就交給美子為大家講解。忘了說，離開奧托蘭姆的這段日子，美子將會與我們同行，為依依、阿里明還有二十一補課。學業總不能落後，我這個團長很貼心吧。」

「幹。」二十一嘀咕。

「美子老師⋯⋯是團長的舊情人⋯⋯被拋棄的女人，嗯嗯⋯⋯這是舊情復燃。」

阿里明才翻出筆記讀誦，就被美子和卡迪丟出城堡外，消失在大家的視線中。

寫多兩更出新post

阿里明取代咗21 既搞笑位置

新讀者留名

可可：我買咗件好性感嘅泳衣啊

即係今日出新post?

pish

見到依句下面就係賣衫嘅廣告以為專登揾埋圖